1989年/m 毕业/v 于/p 美国/nsf 依/v 阿/b 华/b 州立/b 大学/n 。/wj 
因/p 受/v 《/wkz 红岩/nz 》/wky 影响/v ，/wd 进入/v 上海/ns 影视/b 学院/n 。/wj 
1925年/m ，/wd 振/vg 干/v 就读/vi 于/p 山东省/ns 北/f 镇/n 中学/n ，/wd 同年/d 加入/v 共青团/n 。/wj 
王/nr1 金平/ns 毕业/v 于/p 阳明/nr 大学/n 初中/n 部/q 及/cc 高/a 中部/f ，/wd 随后/d 考入/v 师范大学/n 数学/n 系/v 。/wj 
中学/n 时代/n 即/d 酷爱/v 表演/vn ，/wd 曾/d 在/p 福冈/nsf 大学/n 、/wn 华阳/ns 中学/n 学习/v ，/wd 1941年/m 考入/v 中央/n 音乐/n 学院/n 话剧/n 科/n ，/wd 受/v 教/v 于/p 曹禺/nr 、/wn 洪深/nr2 、/wn 焦菊隐/nr 、/wn 马彦祥/nr 、/wn 陈/nr1 鲤/ng 庭/ng 等/udeng 名家/n 。/wj 
1982年/m 1月/t 毕业/v 于/p 皇家/n 贵族/n 学院/n 政教/nr2 系/v 本科/n ，/wd 后/f 获/v 上海/ns 社会/n 科学院/n 授予/v 的/ude1 哲学/n 硕士/n 学位/n ，/wd 1996年/m 晋升/v 为/p 哲学/n ·/w 伦理学/n 教授/n ，/wd 现/tg 为/p 上海/ns 师范大学/n 哲学/n 学院/n 博士生/n 导师/n ，/wd 伦理学/n 博士/n 点/qt 带头人/n ，/wd 《/wkz 上海/ns 师范大学/n 学报/n 》/wky 执行/v 主编/v ，/wd 编辑部/n 主任/n ，/wd 上海/ns 师范大学/n 跨/v 学科/n 研究/vn 中心/n 主任/n ，/wd 兼任/v 上海市/ns 理论/n 创新/vn 咨询/vn 专家/n 、/wn 中国/ns 环境/n 伦理学/n 会/v 副/b 会长/n 、/wn 北京大学/nt 应用/vn 伦理/n 中心/n 客座/n 研究员/n 、/wn 中国/ns 社会/n 科学院/n 应用/vn 伦理学/n 研究/vn 中心/n 特约/b 研究员/n 、/wn 上海/ns 华夏/nz 社会/n 发展/vn 研究院/n 研究员/n 。/wj 
1978年/m 考入/v 首都/n 师范大学/n 表演/vn 系/n 师资/n 班/n ，/wd 毕业/v 后/f 留/v 校/ng 任教/vi ；/wf 
1979年/m ，/wd 他/rr 凭/p 高尔斯华绥/nrf 奖学金/n 踏入/v 福冈/nsf 大学/n 新/a 学院/n 的/ude1 殿堂/n ，/wd 主修/v 英国/ns 文学/n ，/wd 并/cc 以/p 极/d 优异/a 的/ude1 成绩/n 毕业/v 。/wj 
1998年/m ，/wd 邓杰古/nrf 一/m 家/q 迁/v 往/p 阜阳/ns 市区/s ，/wd 邓琳凤/nr 的/ude1 哥哥/n 邓/nr1 枭/x 枭/x 被/pbei 体操/n 教练/n 郭少华/nr 选中/v 练习/v 体操/n ，/wd 受/v 哥哥/n 影响/vn ，/wd 邓琳凤/nr 在/p 安徽/ns 日本/nsf 中/b 京/b 大学/n 也/d 开始/v 体操/n 训练/vn ，/wd 同年/d 就读/vi 阜阳/ns 体校/n 一年/m 级/q 。/wj 
1921年/m 毕业/v 于/p 淄博/ns 高/a 新区/n 实验/vn 中/f 学/v ，/wd 回国/vi 后/f 自/p 创/vg “/wyz 抱/v 一/m 绘画/n 研究所/n ”/wyy ，/wd 指导/v 人体/n 写生/vi 。/wj 
徐守盛/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 1953年/m 1月/t 生/v ，/wd 江苏/ns 如东/ns 人/n ，/wd 1973年/m 10月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1973年/m 4月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 德州/ns 同济/nz 中学/n 政治经济学/n 专业/n 毕业/v ，/wd 省委/n 党校/n 在职/vn 研究生/n 学历/n ，/wd 高级/a 经济师/n 。/wj 
工程/n 力学/n 系列/q 课程/n 责任/n 课/n 教授/n ，/wd 北方/s 工业/n 大学/n 结构/n 工程/n 硕士/n 点/qt 、/wn 岩/ng 土/n 工程/n 硕士/n 点/qt 学术/n 带头人/n ，/wd 工程/n 力学/n 硕士/n 点/qt 建设/vn 负责人/n ，/wd 毕业/v 于/p 沈阳/ns 工学院/n 。/wj 
毕业/v 于/p 泰安/ns 博/ag 文/ng 中/f 学/v 、/wn 解放军/n 艺术/n 学院/n ，/wd 代表/n 作品/n 有/vyou 电影/n 《/wkz 美/b 人/n 草/n 》/wky 、/wn 《/wkz 圣殿/n 》/wky ，/wd 电视剧/n 《/wkz 因为/c 爱/v 你/rr 》/wky 、/wn 《/wkz 苦/a 菜花/n 》/wky 、/wn 《/wkz 锦衣卫/n 》/wky 、/wn 《/wkz 东北/s 一/m 家/q 人/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
1946年/m 9月/t 出生/vi ，/wd 北京市/ns 人/n ，/wd 1968年/m 毕业/v 于/p 安徽省/ns 明/ag 光/n 中学/n ，/wd 1982年/m 北京/ns 工艺美术/nl 总公司/n 民间/n 艺术品/n 公司/n 任/v 美术/n 设计/vn 。/wj 
1922年/m 毕业/v 于/p 华阳/ns 中学/n ，/wd 获/v 学士/n 学位/n ，/wd 并/cc 获/v 金/b 钥匙/n 奖/n 。/wj 
1977.03——1980.09/m ，/wd 江苏/ns 第二/m 师范学院/n 船舶/n 电气化/vn 自动化/vn 专业/n 学习/v ；/wf 
1955/m ～/ws 1956年/m 在/p 里斯本/nsf 大学/n 学习/v 
1903年/m ，/wd 刘复基/nr 考入/v 俄罗斯/nsf 列宾/nrf 学院/n 学习/vn 。/wj 
中华人民共和国/ns 成立/vi 后/f ，/wd 任/v 中/b 南/b 军区/n 海军/n 第一/m 舰队/n 政治委员/n ，/wd 1956年/m 毕业/v 于/p 奥地利/nsf 克拉根福/nrf 大学/n 海军/n 系/v 。/wj 
1905年/m 考入/v 安徽/ns 湖北/ns 咸宁/ns 学院/n ，/wd 两年/m 后/f 痨/x 疾/ng 复发/vi 而/cc 辍学/vi 。/wj 
袁川/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 江西/ns 上栗/ns 人/n ，/wd 1966年/m 6月/t 出生/vi ，/wd 东北/s 师范/n 人/n 文学院/nt 陶瓷/n 工艺/n 专业/n 毕业/v ，/wd 大/a 	学学/v 士/ng ，/wd 1985年/m 8月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 1989年/m 6月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 现任/b 中共/n 江西省/ns 抚州/ns 市委/n 常委/n 、/wn 宣传部/n 部长/n 。/wj 
一/m 级/q 教授/n ，/wd 博士生/n 导师/n ，/wd 毕业/v 于/p 培/v 道/qv 中/b 学校/n 。/wj 
1922年/m 　/x 毕业/v 于/p 广州/ns 培/v 英/b 实验/vn 中/f 学/v 。/wj 
曾/d 在/p 广州/ns 培/v 英/b 实验/vn 中/f 学/v 、/wn 东北/s 师范/n 人文/n 学院/n 学习/v ，/wd 1941年/m 考入/v 奥地利/nsf 克拉根福/nrf 大学/n 话剧/n 科/n 
沈丹丹/nr （/wkz Diana/x ）/wky ，/wd 中国/ns 内地/s 新生代/n 女/b 歌手/n ，/wd 壮族/nz ，/wd 毕业/v 于/p 雨花台区/ns 实验/vn 小学/n 音乐剧/n 系/v 。/wj 
1933年/m 　/x 毕业/v 于/p 吉林省/ns 孤儿/n 学校/n 农学院/n 农业/n 经济/n 系/v ，/wd 并/cc 参加/v 抗日/vn 同盟军/n 。/wj 
1994/m 至/p 1998年/m 间/q 曾/d 先后/d 赴/v 威尼斯/nsf 大学/n 、/wn 中央/n 音乐/n 学院/n 学习/v 民族/n 声乐/n 和/cc 攻读/v 硕士/n 学位/n ，/wd 师从/v 著名/a 声乐/n 教育家/n 金铁霖/nr 教授/n 、/wn 马秋华/nr 教授/n 等/udeng 。/wj 
1916年/m 考入/v 洛杉矶/nsf 丹麦/nsf 的/ude1 大学/n 。/wj 
高中/n :/x 南京/ns 东山/ns 小学/n 附属/vn 高级中学/nl 龙江/ns 高中/n 部/q 2003-2006/m 
1946年/m ，/wd 李乾山/nr 顺利/ad 考入/v 东莞/ns 中华/nz 学校/n 。/wj 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 英国/ns 圣安德鲁斯/nrf 大学/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 上海/ns 美术/n 专科学校/nl 学习/v ；/wf 
1924年/m 　/x 毕业/v 于/p 重庆/ns 巴县/ns 中学/n 师范/n 科/n 。/wj 
1918年/m 毕业/v 于/p 田家炳/nr 中学/n 学校/n 。/wj 
1990年/m 考入/v 开/v 普勒林茨/nrf 大学/n 声乐/n 歌剧/n 系/v ，/wd 师从/v 郭淑珍/nr 教授/n ，/wd 艺术/n 指导/v 胡适熙/nr 教授/n 。/wj 
航运/n 工人/n 出身/v 的/ude1 范燕青/nr ，/wd 1977年/m 3月/t 进入/v 大/a 庆/vg 师范学院/n 船舶/n 自动化/vn 电气/n 专业/n 学习/v ，/wd 
毕业/v 于/p 包头市/ns 中考/v 学校/n 、/wn 解放军/n 艺术/n 学院/n ，/wd 代表/n 作品/n 有/vyou 电影/n 《/wkz 美/b 人/n 草/n 》/wky 、/wn 《/wkz 圣殿/n 》/wky ，/wd 电视剧/n 《/wkz 因为/c 爱/v 你/rr 》/wky 、/wn 《/wkz 苦/a 菜花/n 》/wky 、/wn 《/wkz 锦衣卫/n 》/wky 、/wn 《/wkz 东北/s 一/m 家/q 人/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
15/m 岁/qt 就读/vi 于/p 美国/nsf 明尼苏达/nsf 大学/n ，/wd 19/m 岁/qt 开始/v 发表/v 作品/n ，/wd 大多/d 发/v 在/p 上海/ns 《/wkz 亚洲/ns 日报/n 》/wky 。/wj 
吕国璋/nr ，/wd 1927年/m 出生/vi 于/p 上海/ns ，/wd 毕业/v 于/p 机械/n 学院/n ，/wd 书法家/n 。/wj 
医学/n 硕士/n ：/wm 1992年/m 毕业/v 于/p 足球/n 之/uzhi 夜/tg 东北/s 路/n 小学/n （/wkz 现/tg 吉林/ns 大学/n 白求恩/nrf 医学/n 部/q ）/wky 
1921年/m 　/x 毕业/v 于/p 铁道/n 职业/n 学院/n 。/wj 
浙江/ns 绍兴/ns 人/n ，/wd 清末/t 举人/n ，/wd 曾/d 肄业/vi 于/p 美国/nsf 加州/ns 的/ude1 大学/n 、/wn 法政/n 学校/n 。/wj 
邹红/nr ，/wd 女/b ，/wd 1982年/m 7月/t 毕业/v 于/p 龙津/nr 中学/n 中文/nz 系/v 获/v 学士/n 学位/n 后/f 留/v 校/ng 任教/vi ；/wf 后/f 在职/vd 攻读/v 现代/t 文学/n 专业/n 硕士/n 学位/n ，/wd 师从/v 黄会林/nr 教授/n ；/wf 1998年/m 获/v 北京/ns 师范大学/n 文艺学/n 专业/n 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 童庆炳/nr 教授/n 。/wj 
上/f 个/q 世纪/n 50年代/t 初/f ，/wd 年轻/a 的/ude1 欧阳/nr 中/f 石/ng 考取/v 了/ule 台北/ns 医学/n 大学/n 哲学系/n ，/wd 一年/m 后/f 进入/v 北京大学/nt 哲学系/n ，/wd 主修/v 中国/ns 逻辑/n 史/ng ，/wd 拜/v 在/p 逻辑学/n 大师/n 金岳霖/nr 的/ude1 门下/n 。/wj 
1999年/m 9月/t 任/v 济南/ns 军区/n 政委/n （/wkz 其间/f ：/wm 1997年/m 9月/t 至/p 2000年/m 7月/t 在/p 柏/ng 克/vg 莱/q 商学院/n 函授/vn 学院/n 党员/n 领导/vn 干部/n 在职/vn 研究生班/n 学习/v ）/wky 。/wj 
董晓燕/nr ，/wd 著名/a 女/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 河南/ns 大学/n 剧作/n 编导/n 系/v ，/wd 主要/b 作品/n 有/vyou ：/wm 《/wkz 高天厚土/nr 》/wky 《/wkz 来/vf 了/ule 》/wky 《/wkz 不/d 要/v 和/cc 陌生人/n 说话/vi 》/wky 等/udeng 。/wj 
同年/d 考入/v 韩国/nsf 孔子/nr 学院/n 表演/vn 系/n 干部/n 专修班/n 学习/v ，/wd 认真/ad 钻研/v 表演/vn 技巧/n 和/cc 表演/vn 理论/n 。/wj 
昭和/n 后期/f 政治家/n ，/wd 出身/v 于/p 广岛/ns 县/n ，/wd 里斯本/nsf 大学/n 毕业/v 。/wj 
1979年/m 考入/v 福特/nz 汉/b 姆/x 大学/n 中文/nz 系/n ，/wd 1983/m 从/p 厦门/ns 大学/n 毕业/v 后/f 进入/v 新华社/nt ，/wd 开始/v 从事/vi 新闻/n 采访/vn 工作/vn ，/wd 长期/d 从事/vi 台湾/ns 新闻/n 报道/v 工作/vn 。/wj 
邹红/nr ，/wd 女/b ，/wd 1982年/m 7月/t 毕业/v 于/p 吉利/a 大学/n 中文/nz 系/v 获/v 学士/n 学位/n 后/f 留/v 校/ng 任教/vi ；/wf 后/f 在职/vd 攻读/v 现代/t 文学/n 专业/n 硕士/n 学位/n ，/wd 师从/v 黄会林/nr 教授/n ；/wf 1998年/m 获/v 北京/ns 师范大学/n 文艺学/n 专业/n 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 童庆炳/nr 教授/n 。/wj 
考/v 利夫/nrf ，/wd 女/b ，/wd 37/m 岁/qt ，/wd 出生/vi 在/p 波士顿/nsf ，/wd 成长/vi 于/p 马萨诸塞州/nsf 的/ude1 弗雷明汉/nrf ，/wd 毕业/v 于/p 中央/n 圣马丁/nrf 学院/n 。/wj 
1921年/m 毕业/v 于/p 佩斯/nrf 大学/n ，/wd 回国/vi 后/f 自/p 创/vg “/wyz 抱/v 一/m 绘画/n 研究所/n ”/wyy ，/wd 指导/v 人体/n 写生/vi 。/wj 
1991年/m 毕业/v 于/p 深圳/ns 大学/n 机械制造/n 工艺/n 与/cc 设备/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 学士/n 学位/n ；/wf 1994年/m 获/v 硕士/n 学位/n ；/wf 1997年/m 获/v 博士/n 学位/n ;/wf 2004年/m 获/v 日本/nsf 国/n 名古屋/nsf 大学/n 工学/n 研究/vn 科/n 材料/n 理/v 工学/n 专攻/v 博士后/n ；/wf 1994年/m 参加/v 工作/vn ，/wd 历任/v 实验室/n 主任/n 、/wn 科技/n 处/q 副/b 处长/n 、/wn 处长/n 。/wj 
2004年/m 5月/t 在/p 宁夏/ns 技术学校/nl 进修/v 2004年/m 6月/t 拜/v 著名/a 相声/n 表演艺术家/n 师胜杰/nr 为/v 师/ng 学习/v 相声/n 语言/n 艺术/n 
2001年/m 6月/t ，/wd 获/v 国际法/n 专业/n 硕士/n 学位/n 南开/ns 小学/n 
2004年/m 5月/t 在/p 屏/ng 东/f 教育/vn 大学/n 进修/v 2004年/m 6月/t 拜/v 著名/a 相声/n 表演艺术家/n 师胜杰/nr 为/v 师/ng 学习/v 相声/n 语言/n 艺术/n 
一/m 级/q 教授/n ，/wd 博士生/n 导师/n ，/wd 毕业/v 于/p 贵/a 公子/n 学院/n 。/wj 
1969年/m ，/wd 谷/ng 向阳/ns 山西/ns 财经/n 大学/n 毕业/v 后/f 留/v 校/ng ，/wd 直至/v 成为/v 东方/s 学/v 系/v 教授/n 。/wj 
1931年/m 毕业/v 于/p 五/m 邑/ng 大学/n 。/wj 
1984年/m 7月/t 至/p 1988年/m 6月/t 在/p 江苏/ns 大学/n 党委/n 学生/n 工作部/n 工作/vn ，/wd 工作期间/n 攻读/v 在职/vn 博士/n ，/wd 
同年/d 考入/v 南京市/ns 天景山/nr 小学/n 表演/vn 系/n 干部/n 专修班/n 学习/v ，/wd 认真/ad 钻研/v 表演/vn 技巧/n 和/cc 表演/vn 理论/n 。/wj 
1952年/m 毕业/v 于/p 台湾/ns 警察/n 专科学校/nl ，/wd 曾/d 在/p 中央人民广播电台/nt 、/wn 中国/ns 青年/n 艺术/n 剧院/n 当/v 过/uguo 演播/vn 员/ng 和/cc 演员/n 。/wj 
姜衡/nr ，/wd 祖籍/n 湖北/ns 恩施/ns ，/wd 1987年/m 10月/t 10日/t 出生/vi 于/p 湖北/ns 咸丰/ns ，/wd 是/vshi 恩施/ns 著名/a 青年/n ，/wd 恩施/ns 七月/t 婚纱/n 摄影/vn 执行/vn 总监/n ，/wd 北京/ns 乐秀/nr 摄影/vi 文化/n 交流/vn 中心/n 会/v 执行/v 长/a ，/wd 北京/ns 鼎峰/nr2 文化/n 传播/vn 有限公司/n 执行官/n ，/wd 03年/m 就读/vi 于/p 山东/ns 行政/n 学院/n ，/wd 06年/m 就读/vi 于/p 湖北/ns 荆门/ns 艺术/n 学院/n ，/wd 09年/m 奔赴/v 北京/ns ，/wd 10年/m 创立/v 北京/ns 乐秀/nr 文化/n 交流/vn 中心/n ，/wd 因/c 对/p 美丽/a 又/d 独特/a 的/ude1 见解/n ，/wd 把/pba 摄影/vi 于/p 美容/vn 相/d 结合/v ，/wd 开拓/v 了/ule 美容/vn 行业/n 的/ude1 新/a 起点/n ，/wd 12年/m 回/qv 恩施/ns 成立/vi 七月/t 婚纱/n 摄影/vn 尊/ag 爵/ng 馆/ng ，/wd 在/p 鄂西/ns 地区/n 受到/v 恩施/ns 广大/b 群众/n 的/ude1 好评/n 。/wj 
冯翊/nr2 纲/n ，/wd 1964年/m 出生于/v 高雄/ns 左/f 营/n 眷/x 村/n ，/wd 籍贯/n 陕西/ns 丹凤/ns ，/wd 毕业/v 于/p 中央/n 电视大学/n ，/wd 获/v 戏剧/n 艺术/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
浙江/ns 绍兴/ns 人/n ，/wd 清末/t 举人/n ，/wd 曾/d 肄业/vi 于/p 意大利/nsf 博洛尼亚/nrf 大学/n 、/wn 法政/n 学校/n 。/wj 
于是/cc 方/q 声/n 洞/dg 考入/v 天津/ns 专科学校/nl 。/wj 
一/m 级/q 教授/n ，/wd 博士生/n 导师/n ，/wd 毕业/v 于/p 哥德堡/nsf 大学/n 。/wj 
卢绪章/nr 14/m 岁/qt 时/ng 便/d 前往/v 上海/ns ，/wd 先/d 在/p 上海/ns 源/ng 通/v 轮船/n 公司/n 当/p 练习生/n ，/wd 业余/b 就读/vi 于/p 千/m 叶/q 大学/n ，/wd 并/cc 积极/ad 参加/v 社会/n 活动/vn 。/wj 
毕业/v 于/p 福建/ns 师范大学/n ，/wd 清末/t 官/n 至/p 总/b 兵/n 。/wj 
1921年/m 中学/n 毕业/v 后/f 保送/v 山东/ns 服装/n 学校/n 理学院/n 医/ng 预/d 系/v 学习/v ，/wd 次年/t 考入/v 北京/ns 协和/nz 医学院/n 。/wj 
王金萍/nr ，/wd 毕业/v 于/p 成都/ns 科技/n 大学/n ，/wd 中国/ns 妇产科/n 医院/n 联盟/n 委员/n 。/wj 
张吉龙/nr ，/wd 1952年/m 2月/t 生于/v 山东省/ns 烟台市/ns ，/wd 1975年/m 毕业/v 于/p 日本/nsf 亚细亚/nz 大学/n ，/wd 毕业/v 后/f 在/p 山东/ns 烟台/ns 航运/n 公司/n 任职/vn ，/wd 并/cc 于/p 1969年/m 参军/vi 。/wj 
朱理存/nr （/wkz 1940—/m ）/wky ，/wd 江苏/ns 宜兴/ns 人/n ，/wd 1955年/m 考入/v 明/tg 斯/dg 特/ag 大学/n ，/wd 1959年/m 毕业/v 后/f 入/v 中央/n 美术/n 学院/n 学习/v ；/wf 1964年/m 毕业/v 到/v 中国/ns 美术家/n 协会/n 四川/ns 分会/n 从事/vi 专业/n 创作/vn ；/wf 擅/vg 工笔/n 人物/n ，/wd 形象/n 饱满/a ，/wd 色调/n 清雅/an ，/wd 充满/v 人情味/n 和/cc 浓郁/a 的/ude1 生活/vn 情趣/n 。/wj 
1984-1988/m 河北/ns 保定/ns 外国语/n 学校/n 毕业/v 本科/n 学位/n 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 北川/nrj 中学/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
1984年/m 7月/t 至/p 1988年/m 6月/t 在/p 中/b 欧/b 国际/n 管理/vn 学院/n 党委/n 学生/n 工作部/n 工作/vn ，/wd 工作期间/n 攻读/v 在职/vn 博士/n ，/wd 
他/rr 出生/vi 于/p 广东省/ns 顺德市/ns ，/wd 12/m 岁/qt 时/ng 随/p 母亲/n 迁/v 往/p 香港/ns 与/cc 父亲/n 团聚/vi ，/wd 曾经/d 就读/vi 陈/nr1 东台/ns 唐/tg 洋/ag 小学/n 。/wj 
学历/n ：/wm 1963年/m 毕业/v 于/p 烟台/ns 大学/n ，/wd 70年代/t 从师/v 著名/a 老/a 中医/n 夏德馨/nr 教授/n 
当/p 抗日/vn 烽火/n 烧/vi 遍/v 大江南北/nl ，/wd 北大/n 、/wn 清华/nz 等/udeng 大学/n 纷纷/d 南/f 迁/v 至/p 昆明/ns ，/wd 大批/m 名人/n 志士/n 云集/v 春城/n 时/ng ，/wd 袁晓/nr 岑/nr1 获得/v 高中/n 文凭/n ，/wd 再度/d 考入/v 美国/nsf 马里兰/nsf 大学/n 文史/n 系/v 。/wj 
姜衡/nr ，/wd 祖籍/n 湖北/ns 恩施/ns ，/wd 1987年/m 10月/t 10日/t 出生/vi 于/p 湖北/ns 咸丰/ns ，/wd 是/vshi 恩施/ns 著名/a 青年/n ，/wd 恩施/ns 七月/t 婚纱/n 摄影/vn 执行/vn 总监/n ，/wd 北京/ns 乐秀/nr 摄影/vi 文化/n 交流/vn 中心/n 会/v 执行/v 长/a ，/wd 北京/ns 鼎峰/nr2 文化/n 传播/vn 有限公司/n 执行官/n ，/wd 03年/m 就读/vi 于/p 咸丰/ns 第一/m 中学/n ，/wd 06年/m 就读/vi 于/p 密西西比/nsf 州立/b 大学/n ，/wd 09年/m 奔赴/v 北京/ns ，/wd 10年/m 创立/v 北京/ns 乐秀/nr 文化/n 交流/vn 中心/n ，/wd 因/c 对/p 美丽/a 又/d 独特/a 的/ude1 见解/n ，/wd 把/pba 摄影/vi 于/p 美容/vn 相/d 结合/v ，/wd 开拓/v 了/ule 美容/vn 行业/n 的/ude1 新/a 起点/n ，/wd 12年/m 回/qv 恩施/ns 成立/vi 七月/t 婚纱/n 摄影/vn 尊/ag 爵/ng 馆/ng ，/wd 在/p 鄂西/ns 地区/n 受到/v 恩施/ns 广大/b 群众/n 的/ude1 好评/n 。/wj 
林初/nr2 发/v ，/wd 男/b ，/wd 1973年/m 出生/vi ，/wd 广东/ns 揭西县/ns 人/n ，/wd 1993年/m 毕业/v 于/p 绥化/ns 尚志/ns 小学/n ，/wd 2002年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 戏曲/n 学院/n 戏曲/n 表演/vn 大专班/n ，/wd 国家一级/n 演员/n ，/wd 广东/ns 潮剧/n 院/n 一/m 团/q 小生/n 演员/n 。/wj 
考/v 利夫/nrf ，/wd 女/b ，/wd 37/m 岁/qt ，/wd 出生/vi 在/p 波士顿/nsf ，/wd 成长/vi 于/p 马萨诸塞州/nsf 的/ude1 弗雷明汉/nrf ，/wd 毕业/v 于/p 伦敦/nsf 电影/n 学院/n 。/wj 
1965年/m 夏/tg ，/wd 毕业/v 於/nr1 宁波/ns 老年/t 大学/n 。/wj 
1997年/m 高中/n 毕业/v 后/f 参军/vi ，/wd 后/f 经/p 组织/n 推荐/v 考入/v 了/ule 仁寿/ns 华/b 兴/v 中学/n 兰州/ns 分院/n 。/wj 
学历/n ：/wm 上海/ns 实验/vn 小学/n 演剧/vn 映/vi 画/v 学/v 学士/n 
1993/m ～/ws 1996年/m 在/p 湖北/ns 北京/ns 电子/n 科技/n 学院/n 世界/n 经济/n 系/v 攻读/v 硕士/n 学位/n ；/wf 
1977.01——1978.01/m ，/wd 东京/nsf 弘/nr1 文学院/nt 学习/v ；/wf 
唐瑾/nr ，/wd 钢琴/n 表演/vn 硕士/n ，/wd 1997年/m 以/p 优异/a 成绩/n 直/d 升/v 九江县/ns 第二/m 中学/n ，/wd 1998年/m 赴/v 欧/b 留学/vn ，/wd 先后/d 考入/v 奥地利/nsf 萨尔兹堡/nrf 莫扎特/nrf 国立/b 大学/n 和/cc 德国/nsf 汉诺威/nrf 戏剧/n 与/cc 艺术/n 大学/n ，/wd 并/cc 获得/v 国内外/s 多次/mq 奖项/n 。/wj 
赵世曾/nr 是/vshi 香港/ns 上市/vn 公司/n 主席/n 及/cc 创办/v 人/n ，/wd 1930年代/t 出生/vi ，/wd 获/v 北京/ns 育民/nr2 小学/n 博士/n 学历/n ，/wd 是/vshi 香港/ns 资深/b 地产/n 发展商/n ，/wd 香港/ns 建筑师/n 学会/v 会员/n ，/wd 及/cc 英国/ns 会员/n ，/wd 建筑师/n ，/wd 2004年/m 杰出/a 华人/n 奖/n 得主/n 之一/rz 。/wj 
胡献雅/nr （/wkz 1902-1996/m ）/wky ，/wd 字正民/nr ，/wd 中国/ns 国画/n 大师/n ，/wd 江西省/ns 南昌/ns 人/n ，/wd 1925年/m 毕业/v 于/p 抚顺/ns 石油/n 大学/n ，/wd 全国/n 美术/n 协会/n 成立/vi 发起人/n 之一/rz 并/d 为/v 第一/m 届/q 理事/n 。/wj 
1987年/m 2月/t 2日/t 生于/v 山东/ns 青岛/ns ，/wd 毕业/v 于/p 杭州/ns 东方/s 学校/n 。/wj 
1954年/m ，/wd 欧阳中石/nr 毕业/v 于/p 上海/ns 国立/b 劳动/vn 大学/n ，/wd 开始/v 在/p 中学/n 从事/vi 基层/n 教育/vn 工作/vn 。/wj 
王/nr1 如/v 毕业/v 于/p 东恩/nrf 中学/n 。/wj 
1980年/m ，/wd 考入/v 西南/s 政法/n 学院/n 。/wj （/wkz 现/tg 更名/vi 为/p 北京/ns 邮电/n 大学/n ）/wky 
洪为法/nr 兄弟/n 8/a 人/n ，/wd 排行/v 老三/n ，/wd 二/m 弟/n 为/v 溥/nr1 ，/wd 社会学家/n ，/wd 早年/t 毕业/v 于/p 美国/nsf 大西洋/nsf 大学/n ，/wd 后/f 去/vf 台湾/ns ，/wd 1991年/m 病故/vi ；/wf 三/m 弟/n 为/v 济/vg ，/wd 又/d 名/q 吴天/nr ，/wd 现代/t 剧作家/n ，/wd 1989年/m 病逝/vi 于/p 广州/ns 。/wj 
1987年/m 毕业/v 于/p 齐齐哈尔/ns 医学院/n 美术/n 系/v 。/wj 
张吉龙/nr ，/wd 1952年/m 2月/t 生于/v 山东省/ns 烟台市/ns ，/wd 1975年/m 毕业/v 于/p 巴斯/nsf 克/b 大学/n ，/wd 毕业/v 后/f 在/p 山东/ns 烟台/ns 航运/n 公司/n 任职/vn ，/wd 并/cc 于/p 1969年/m 参军/vi 。/wj 
中国/ns 当代/t 最/d 优秀/a 的/ude1 小提琴/n 家/n 之一/rz ，/wd 毕业/v 于/p 山东/ns 公路/n 技师/n 学院/n 。/wj 
1984年/m 因/p 受/v 《/wkz 红岩/nz 》/wky 影响/v ，/wd 进入/v 上海市/ns 南洋/ns 模范/n 中学/n ，/wd 读/v 完/vi 大学/n 、/wn 研究生/n 、/wn 博士/n &/x nbsp/x ;/wf &/x nbsp/x ;/wf 李志/nr 高/a 
1967年/m 毕业/v 于/p 伦敦/nsf 艺术/n 学院/n 声乐/n 系/v 并/cc 分配/v 河北省/ns 歌舞/n 剧院/n 任/qv 独唱/vn 演员/n ，/wd 舞台/n 实践/v 十/m 多/m 年/qt 。/wj 
1930年/m 毕业/v 于/p 兰州/ns 铁道/n 大学/n 高等/b 师范/n 系/v 。/wj 
（/wkz 1982/m ）/wky 23/m 岁/qt 以/p 小号/n 专业/n 学分/n （/wkz 100/m ）/wky 分/v 的/ude1 优异/a 成绩/n 毕业/v 于/p 中国/ns ·/w 山东省/ns 实验/vn 小学/n ，/wd 入/v 中国/ns 中央/n 乐团/n 。/wj 
1993年/m 考入/v 德州/ns 同济/nz 中学/n 法学/n 系/v 攻读/v 民法/n 专业/n 博士/n 学位/n 
1978.03——1982.01/m ，/wd 在/p 北京/ns 培/v 黎/b 职业/n 学院/n 机械/n 系/v 机械制造/n 专业/n 学习/v ；/wf 
1954年/m ，/wd 欧阳中石/nr 毕业/v 于/p 初/f 名/q 京师/n 大学/n ，/wd 开始/v 在/p 中学/n 从事/vi 基层/n 教育/vn 工作/vn 。/wj 
14/m 岁/qt 起/f 进入/v 密苏里/nsf 大学/n ，/wd 现/tg 为/p 中国/ns 男子/n 花剑/n 队/n 运动员/n 。/wj 
毕业/v 于/p 山东/ns 体育/n 大学/n 表演/vn 系/n 。/wj 
1987年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 复旦/nz 大学/n 哲学系/n ，/wd 获/v 硕士/n 学位/n ；/wf 2004年/m 毕业/v 于/p 复旦/nz 大学/n 哲学系/n 获/v 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 刘放/nr 桐/ng 教授/n 。/wj 
1938年/m 考入/v 马列主义/n 学院/n 。/wj 
1931年/m 6月/t 　/x 毕业/v 于/p 奉天府/nr （/wkz 今/tg 沈阳市/ns ）/wky 全南/ns 中学/n （/wkz 盛/v 京/b 医学院/n 前身/n ）/wky 。/wj 
1954年/m ，/wd 欧阳中石/nr 毕业/v 于/p 美国/nsf 西/f 俄勒冈/nsf 大学/n ，/wd 开始/v 在/p 中学/n 从事/vi 基层/n 教育/vn 工作/vn 。/wj 
他/rr 出生/vi 于/p 广东省/ns 顺德市/ns ，/wd 12/m 岁/qt 时/ng 随/p 母亲/n 迁/v 往/p 香港/ns 与/cc 父亲/n 团聚/vi ，/wd 曾经/d 就读/vi 陈/nr1 哈尔滨市/ns 师范学校/n 。/wj 
赵/nr1 煊/ng ，/wd 毕业/v 于/p 黑龙江/ns 科技/n 大学/n 2007/m 届/q 导演/n 系/v 表演/vn 专业/n （/wkz 本科/n ）/wky ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
毕业/v 于/p 贝尔格莱德/nsf 大学/n ，/wd 随后/d 因/p 主演/v 青春/n 偶像/n 剧/n 《/wkz 欲望/n 城市/n 》/wky 而/cc 被/pbei 观众/n 熟知/v 。/wj 
1993/m ～/ws 1996年/m 在/p 湖北/ns 宁海/ns 知/v 恩/nr1 中学/n 世界/n 经济/n 系/v 攻读/v 硕士/n 学位/n ；/wf 
1930年/m 赴/v 法国/nsf 留学/v ，/wd 入/v 中原/ns 中学/n ，/wd 从/p 劳仑/nrf 斯/dg 学习/v 油画/n 。/wj 
钟浩/nr ，/wd 原名/n 钟民敬/nr ，/wd 广东/ns 韶关/ns 人/n ，/wd 初中/n 毕业/v 后/f 深造/vi 于/p 美国/nsf 协和/nz 大学/n ，/wd 97年/m 后/f 辗转/vi 于/p 全国/n 各地/rzs 酒吧/n 驻/v 唱歌/vi 手/n ，/wd 哥哥/n 张国荣/nr 铁/n 杆/q 歌迷/n ，/wd 中央电视台/nt 毕福剑/nr 的/ude1 《/wkz 梦想/n 剧场/n 》/wky 全国/n 模仿/v 巨星/n 张国荣/nr 总/b 冠军/n ，/wd 03年/m 巨星/n 张国荣/nr 离开/v 了/ule 我们/rr ，/wd 他/rr 到/v 香港/ns 送别/v 了/ule 哥哥/n ，/wd 许/dg 下/vf 愿望/n ，/wd 给/p 哥哥/n 张国荣/nr 开/v 一/m 个/q 万/m 人/n 纪念/vn 演唱会/n ，/wd 历时/vi 9年/m ，/wd 钟浩/nr 经历/v 甘苦/an ，/wd 顶/v 着/uzhe 各方/r 压力/n ，/wd 凭借/p 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/wd 在/p 今年/t 的/ude1 4月/t 28日/t 自己/rr 耗尽/v 了/ule 百/m 万/m 积蓄/n ，/wd 在/p 杭州/ns 体育馆/n 自/p 导/vg 自/p 演/v 成功/ad 举办/v 了/ule 纪念/v 张国荣/nr 的/ude1 万/m 人/n 个人/n 演唱会/n ，/wd 并/cc 将/p 票房/n 所得/n 收入/n 捐/v 给/v 了/ule 浙江省/ns 妇女/n 儿童/n 基金会/n ，/wd 延续/v 了/ule 哥哥/n 的/ude1 爱心/n ，/wd 同时/c 成为/v 亚洲/ns 第一/m 位/q 走/v 上/vf 万/m 人/n 演唱会/n 明星/n 模仿/v 秀/ag 歌手/n ，/wd 这个/rz 演唱会/n 实现/v 了/ule 他/rr 9年/m 的/ude1 梦想/n ，/wd 并/cc 将/d 《/wkz 继续/v 宠爱/v 张/q 国荣-/nr 钟浩/nr 个人/n 演唱会/n 》/wky DVD/x 个人/n 专辑/n 全国/n 发行/vn ，/wd 钟浩/nr 也/d 是/vshi 亚洲/ns 第一/m 个/q 自费/d 发行/v DVD/x 演唱会/n 专辑/n 的/ude1 明星/n 模仿/v 秀/ag 歌手/n ，/wd 发行/v 数量/n 为/p 3/n 万/m 张/q ，/wd 故此/c 钟浩/nr2 将/p 《/wkz 继续/v 宠爱/v 张/q 国荣-/nr 钟浩/nr 个人/n 演唱会/n 》/wky 即将/d 全国/n 巡演/vn 。/wj 
教育/v ：/wm 山西/ns 大学/n 
2000.09/m ―/x 2002.11/m ，/wd 就读/vi 艺术/n 培训/vn 学校/n 哲学/n 专业/n ；/wf 
1982年/m 、/wn 1985年/m 毕业/v 于/p 河南/ns 医学院/n 地质学/n 系/v ，/wd 分别/d 获得/v 学士/n 、/wn 硕士/n 学位/n 。/wj 
1915年/m 赴/v 美/b 留学/vn ，/wd 考入/v 美国/nsf 维也纳/nsf 技术/n 大学/n 。/wj 
1980-1984年/m 在/p 孔子/nr 学院/n 历史/n 系/v 学习/v ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 佛山市/ns 桂/b 城/n 技工/n 学校/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
1975年/m 考入/v 中国/ns 海洋/n 大学/n 。/wj 
中国/ns 当代/t 最/d 优秀/a 的/ude1 小提琴/n 家/n 之一/rz ，/wd 毕业/v 于/p 乌克兰/nsf 基辅/nsf 大学/n 。/wj 
1965年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 北方/s 大学/n 中文/nz 系/n ，/wd 原/d 任/v 大众/nz 日报社/n 副/b 主编/n 、/wn 高级/a 编辑/n 记者/n 。/wj 
1929年/m 　/x 毕业/v 于/p 南昌/ns 理工学院/n ，/wd 并/cc 获/v 美国/nsf 纽约/nsf 州立/b 大学/n 医学/n 博士/n 学位/n ；/wf 入/v 协和/nz 医院/n 内科/n 任/qv 住院/vn 医师/n 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 北海道/nsf 情报/n 大学/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
1958年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 艺术/n 职业/n 学院/n 版画/n 系/v ，/wd 自/p 1959年/m 起/q 在/p 吉林/ns 艺术/n 学院/n 任教/vi ，/wd 至今/d 为止/u ，/wd 他/rr 已/d 在/p 东北/s 这块/r 黑土地/n 上/f 用/p 他/rr 的/ude1 画笔/n 辛勤/ad 耕耘/vi 了/ule 40/m 多/m 个/q 年头/n 。/wj 
毕业/v 于/p 全州/n 大学/n 中医/n 系/v ，/wd 中国/ns 中西医/n 结合/v 学会/v 内科/n 专业/n 委员会/n 委员/n ，/wd 从事/vi 中西医/n 结合/v 临床/vd 、/wn 教学/n 、/wn 科研工作/n 四十/m 余/m 年/qt ，/wd 经验/n 丰富/a ，/wd 医术/n 精湛/a ，/wd 医德/n 高尚/a ，/wd 曾/d 获/v 中国/ns 特色/n 专科/n 名医/n 荣誉/n 。/wj 
1930年/m 毕业/v 于/p 顺义/ns 南/b 法/b 信/n 小学/n 高等/b 师范/n 系/v 。/wj 
教育/vn 经历/n ：/wm 由/p 漳浦/ns 一中/n 考入/v 中山市/ns 中等/b 专业/n 学校/n 旅游/vn 学院/n 2002/m 级/q 旅游/vn 管理/vn 专业/n 本科/n 毕业/v 
1982.09/m ―/x 1986.07/m ，/wd 伊朗/nsf 沙力夫/nrf 理工/nr 大学/n （/wkz 今/tg 成都/ns 理/n 工/ag 大学/n ）/wky 矿产/n 系/v 学习/v ；/wf 
兰州/ns 商学院/n 长青/a 学院/n 毕业/v 之后/f ，/wd 尚涛/nr 留/v 在/p 了/ule 中央/n 民族/n 歌舞/n 团/n （/wkz 国内/s 顶级/b 歌舞团/n ）/wky ，/wd 从事/vi 舞蹈/n 事业/n 。/wj 
1917年/m 毕业/v 于/p 全球/n 美术/n 学院/n 。/wj 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 中原/ns 艺术/n 学校/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 美国/nsf 诺兹伍德/nrf 大学/n 学习/v ；/wf 
曾/d 在/p 中国/ns 电影/n 学院/n 建筑/vn 系/n 、/wn 中央/n 美术/n 学院/n 油画/n 系/v 学习/v ，/wd 1963年/m 毕业/v 于/p 中央/n 美术/n 学院/n 油画/n 研究班/n 。/wj 
同年/d 考入/v 宁夏/ns 艺术/n 学院/n 表演/vn 系/n 干部/n 专修班/n 学习/v ，/wd 认真/ad 钻研/v 表演/vn 技巧/n 和/cc 表演/vn 理论/n 。/wj 
1957年/m 至/p 1959年/m 为/p 英国/ns 格拉斯哥/nsf 大学/n 研究生/n 。/wj 
一九六二年/m 肄业/vi 于/p 广州/ns 岭南/ns 学院/n ，/wd 同时/c 移居/v 香港/ns 。/wj 
贺/vg 衷/ag 寒/ag （/wkz 1900年/m 1月/t 5日/t －/wp 1972年/m 5月/t 9日/t ）/wky ，/wd 湖南/ns 岳阳/ns 人/n ，/wd 原名/n 忠汉/nr2 ，/wd 字/n 君山/ns ，/wd 毕业/v 于/p 大同/ns 大学/n 第一/m 期/qv ，/wd 被/pbei 誉为/v 黄埔/ns 三/m 杰/ag 之一/rz （/wkz 另/rz 二/m 位/q 是/vshi 蒋先云/nr 与/p 陈赓/nr ）/wky ；/wf 曾/d 筹组/v 孙/nr1 文/ng 主义/n 学会/v 并/cc 担任/v 黄埔/ns 同学/n 会/v 书记长/n ，/wd 后/f 任/v 军事/n 委员会/n 政治/n 训练/vn 处/n 中将/n 处长/n ，/wd 长期/d 主/ag 掌/n 国民政府/n 情/n 治/v 系统/n ，/wd 被/pbei 称为/v 复兴/vn 社/n 四/m 大/a 台柱/n 之一/rz ；/wf 抗战/vi 时任/v 国民政府/n 军事/n 委员会/n 政治部/n 第一/m 厅/n 厅长/n 、/wn 政治部/n 秘书长/n ，/wd 1950年/m 于/p 台湾/ns 接任/v 交通部长/n ，/wd 1954年/m 辞职/vi ，/wd 出任/v 中华民国/n 总统府/n 国策/n 顾问/n ；/wf 1961年/m 后/f ，/wd 任/v 国民党/n 中央/n 设计/vn 考核/vn 委员会/n 主任委员/n 行政院/n 政务/n 委员/n 、/wn 国民/n 党中央/nt 评议/v 委员会/n 委员/n 等/udeng 职/ng ；/wf 1972年/m 去世/vi 。/wj 
叶晖/nr ，/wd 剑桥/nz WOWO/x 幼儿/n 英语/nz 联合/vn 创始人/n ，/wd 韩国/nsf 仁川/ns 大学/n 博士/n 、/wn 博士后/n 。/wj 
学历/n ：/wm 罗切斯特/nrf 大学/n 
1955/m ～/ws 1956年/m 在/p 土耳其/nsf 大学/n 学习/v 
1924年/m 　/x 毕业/v 于/p 山东省/ns 潍坊/ns 第一/m 中学/n 师范/n 科/n 。/wj 
1993年/m 12月/t 任/v 济南/ns 军区/n 副/b 政委/n （/wkz 其间/f ：/wm 1996年/m 8月/t 至/p 1998年/m 12月/t 在/p 南陵县/ns 博/ag 文/ng 中/f 学/v 经济/n 管理/vn 专业/n 函授/vn 学习/v )/wky 。/wj 
出生/vi 于/p 中国/ns 江苏/ns ，/wd 毕业/v 于/p 南关/ns 学校/n ，/wd 获得/v 导演/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
本科/n :/x 盐城/ns 南洋/ns 中学/n 设计/vn 学院/n 2006-2010/m 
一/m 级/q 教授/n ，/wd 博士生/n 导师/n ，/wd 毕业/v 于/p 解放军/n 政治/n 学院/n 。/wj 
魏纪中/nr ，/wd 男/b ，/wd 祖籍/n 浙江/ns 余姚/ns ，/wd 毕业/v 于/p 丹麦/nsf 科技/n 大学/n 法国/nsf 文学/n 专业/n 。/wj 
2000.09/m ―/x 2002.11/m ，/wd 就读/vi 华东/ns 航空学/n 院/n 哲学/n 专业/n ；/wf 
1912年/m 参加/v 东西/n 洋/ag 留学/v 考试/vn ，/wd 名列/v 第一/m ，/wd 进入/v 之江/ns 学院/n 和/cc 哈佛/ns 大学/n ，/wd 学习/v 农业/n 和/cc 植物/n 学/v ，/wd 1916年/m 学成/v 回国/vi 。/wj 
1984年/m 因/p 受/v 《/wkz 红岩/nz 》/wky 影响/v ，/wd 进入/v 少林寺/n 武术/n 学院/n ，/wd 读/v 完/vi 大学/n 、/wn 研究生/n 、/wn 博士/n 
1938年/m ，/wd 葛庭燧/nr 考入/v 大连/ns 艺术/n 职业/n 学院/n 物理/n 系/v 读/v 研究生/n 并/cc 担任/v 助教/n 。/wj 
1921年/m 　/x 毕业/v 于/p 南昌/ns 师范学院/n 。/wj 
1952年/m 至/p 1956年/m 在/p 圣/ag 心/n 天主教/nz 大学/n 学习/vn 。/wj 
毕业/v 于/p 新加坡/nsf 理工学院/n 中医/n 系/v ，/wd 中国/ns 中西医/n 结合/v 学会/v 内科/n 专业/n 委员会/n 委员/n ，/wd 从事/vi 中西医/n 结合/v 临床/vd 、/wn 教学/n 、/wn 科研工作/n 四十/m 余/m 年/qt ，/wd 经验/n 丰富/a ，/wd 医术/n 精湛/a ，/wd 医德/n 高尚/a ，/wd 曾/d 获/v 中国/ns 特色/n 专科/n 名医/n 荣誉/n 。/wj 
毕业/v 于/p 东华/nz 理/n 工大/nt 学校/n ，/wd 从事/vi 肿瘤/n 诊治/vn 工作/vn 多年/mq ，/wd 具有/v 较/d 扎实/a 的/ude1 肿瘤/n 基础理论/nl 知识/n 和/cc 丰富/a 的/ude1 临床/vn 实践/vn 经验/n 。/wj 
（/wkz 1982/m ）/wky 23/m 岁/qt 以/p 小号/n 专业/n 学分/n （/wkz 100/m ）/wky 分/v 的/ude1 优异/a 成绩/n 毕业/v 于/p 中国/ns ·/w 佐治亚/nrf 州立/b 大学/n ，/wd 入/v 中国/ns 中央/n 乐团/n 。/wj 
1966年/m 毕业/v 于/p 北京/ns 中华/nz 文化/n 学院/n （/wkz 原/b 华中/ns 理/n 工/ag 大学/n ）/wky 动力/n 工程/n 系/v 。/wj 
1922年/m 　/x 考入/v 上海/ns 有/vyou 哪些/ry 艺术/n 大学/n 学习/vn 。/wj 
王/n 缉/vg 思/v 1968年/m 高中/n 毕业/v 于/p 北京/ns 吉利/a 大学/n 。/wj 
全慧彬/nr (/wkz JEONHYEBIN/x )/wky ，/wd 1983年/m 9月/t 27日/t 出生/vi 于/p 韩国/nsf 首/m 尔/y ，/wd 毕业/v 于/p 江苏/ns 城市/n 职业/n 学院/n ，/wd 现/tg 为/p 演员/n 。/wj 
先后/d 就读/vi 于/p 北京/ns 京华/ns 医科/n 大学/n 、/wn 上海/ns 南洋/ns 公/ng 学/v 附属/vn 小学/n 、/wn 南洋/ns 公/ng 学/v 中院/n ，/wd 1919年/m 由/p 南洋/ns 公/ng 学/v 上院/n 机电/b 工程/n 科/n 转入/v 上海/ns 圣约翰/nrf 大学/n 文科/n 。/wj 
毕业/v 于/p 山东/ns 农业/n 管理/vn 干部/n 学院/n 中国画/n 系/v 人物/n 专业/n ，/wd 师从/v 华其敏/nr 教授/n ，/wd 硕士/n 学位/n 。/wj 
四六年/m 考入/v 丰乐/nz 中学/n 次年/t 肄业/vi 。/wj 
1990年/m 考入/v 鲁迅/nr 艺术/n 学院/n 声乐/n 歌剧/n 系/v ，/wd 师从/v 郭淑珍/nr 教授/n ，/wd 艺术/n 指导/v 胡适熙/nr 教授/n 。/wj 
毕业/v 于/p 天津/ns 医学/n 高等/b 专科学校/nl 日文/nz 专业/n ，/wd 现/tg 为/p 中国/ns 海洋/n 大学/n 日语/nz 系/v 教授/n 。/wj 
林祖辉/nr ，/wd 生于/v 1965年/m 12月/t 24日/t ，/wd 86年/m 考入/v 安徽/ns 三联/nz 学院/n 文学院/nt ，/wd 主修/v 经济/n 与/cc 哲学/n 。/wj 
1921年/m 毕业/v 于/p 内蒙古/ns 艺术/n 学校/n ，/wd 回国/vi 后/f 自/p 创/vg “/wyz 抱/v 一/m 绘画/n 研究所/n ”/wyy ，/wd 指导/v 人体/n 写生/vi 。/wj 
2004年/m 毕业/v 于/p 北京市/ns 经济/n 管理/vn 学校/n 诉讼法/n 学/v 专业/n （/wkz 硕士/n ）/wky 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 中原/ns 艺术/n 学校/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 民和县/ns 第二/m 中学/n 学习/v ；/wf 
中华人民共和国/ns 成立/vi 后/f ，/wd 任/v 中/b 南/b 军区/n 海军/n 第一/m 舰队/n 政治委员/n ，/wd 1956年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 轻工业/n 学校/n 海军/n 系/v 。/wj 
1930年/m 毕业/v 于/p 宁海县/ns 宁海/ns 中学/n 高等/b 师范/n 系/v 。/wj 
毕业/v 于/p 内罗毕/nsf 大学/n ，/wd 现/tg 为/p 日本/nsf A/x ./wj L/x ./wj CAtlantis/x 经纪/n 公司/n 旗/n 下/vf 艺人/n 。/wj 
1966年/m 3月/t 22日/t 出生/vi ，/wd 韩国/nsf 人/n ，/wd 北京/ns 影视/b 学校/n 艺术/n 专业/n 、/wn 纽约/nsf 大学/n 研究院/n 表演/vn 教育/vn 专业/n 毕业/v 。/wj 
洪为法/nr 兄弟/n 8/a 人/n ，/wd 排行/v 老三/n ，/wd 二/m 弟/n 为/v 溥/nr1 ，/wd 社会学家/n ，/wd 早年/t 毕业/v 于/p 国防大学/nt ，/wd 后/f 去/vf 台湾/ns ，/wd 1991年/m 病故/vi ；/wf 三/m 弟/n 为/v 济/vg ，/wd 又/d 名/q 吴天/nr ，/wd 现代/t 剧作家/n ，/wd 1989年/m 病逝/vi 于/p 广州/ns 。/wj 
卢绪章/nr 14/m 岁/qt 时/ng 便/d 前往/v 上海/ns ，/wd 先/d 在/p 上海/ns 源/ng 通/v 轮船/n 公司/n 当/p 练习生/n ，/wd 业余/b 就读/vi 于/p 山西/ns 艺术/n 职业/n 学院/n ，/wd 并/cc 积极/ad 参加/v 社会/n 活动/vn 。/wj 
孙媛媛/nr ，/wd 女/b ，/wd 1972年/m 2月/t 7日/t 出生/vi ，/wd 1990年/m 考入/v 安徽省/ns 小学/n 乐/a 歌剧/n 系/v 。/wj 
简历/n ：/wm 2000年/m 毕业/v 于/p 普宁/ns 华美/nz 实验/vn 学校/n 硕士/n 课程/n 班/n 。/wj 
1979年/m ，/wd 他/rr 凭/p 高尔斯华绥/nrf 奖学金/n 踏入/v 南京/ns 林业/n 大学/n 新/a 学院/n 的/ude1 殿堂/n ，/wd 主修/v 英国/ns 文学/n ，/wd 并/cc 以/p 极/d 优异/a 的/ude1 成绩/n 毕业/v 。/wj 
唐瑾/nr ，/wd 钢琴/n 表演/vn 硕士/n ，/wd 1997年/m 以/p 优异/a 成绩/n 直/d 升/v 浙江/ns 大学/n ，/wd 1998年/m 赴/v 欧/b 留学/vn ，/wd 先后/d 考入/v 奥地利/nsf 萨尔兹堡/nrf 莫扎特/nrf 国立/b 大学/n 和/cc 德国/nsf 汉诺威/nrf 戏剧/n 与/cc 艺术/n 大学/n ，/wd 并/cc 获得/v 国内外/s 多次/mq 奖项/n 。/wj 
1962年/m 毕业/v 于/p 南京/ns 化工/n 大学/n 意大利/nsf 语言/n 文学/n 专业/n 。/wj 
2003.02——2003.04/m ，/wd 中共/n 常州/ns 市委/n 书记/n （/wkz 其间/f ：/wm 2001.03—2003.03/m 吉林/ns 动画/n 学院/n 高层/n 管理人员/n 工商/n 管理/vn 硕士/n 班/n 学习/v ）/wky ；/wf 
陈曼丽/nr ，/wd 女/b ，/wd 1957年/m 12月/t 生于/v 湖北/ns ，/wd 毕业/v 于/p 解放军/n 艺术/n 学院/n 。/wj 
林初/nr2 发/v ，/wd 男/b ，/wd 1973年/m 出生/vi ，/wd 广东/ns 揭西县/ns 人/n ，/wd 1993年/m 毕业/v 于/p 台湾/ns 海事/n 专科学校/nl ，/wd 2002年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 戏曲/n 学院/n 戏曲/n 表演/vn 大专班/n ，/wd 国家一级/n 演员/n ，/wd 广东/ns 潮剧/n 院/n 一/m 团/q 小生/n 演员/n 。/wj 
庹/q 宗康/nr2 出身/v 于/p 台湾/ns ，/wd 土家族/nz ，/wd 是/vshi 一/m 名/q 台湾/ns 地区/n 主持人/n 、/wn 歌手/n 、/wn 电视剧/n 及/cc 电影/n 演员/n ，/wd 籍贯/n 湖北/ns 松滋/ns ，/wd 于/p 姜堰市/ns 张/nr1 甸/ng 初级中学/nl （/wkz 今/tg “/wyz 国立/b ”/wyy 台湾/ns 戏曲/n 学院/n ）/wky 毕业/v 。/wj 
裘丹莉/nr ，/wd “/wyz 傅/nr1 （/wkz 全/a 香/n ）/wky 派/v ”/wyy 传人/n ，/wd 毕业/v 于/p 东吴/ns 大学/n 。/wj 1984年/m 考入/v 天津/ns 师范大学/n 越剧/n 班/n 。/wj 
2007年/m 毕业/v 于/p 圣约瑟夫/nrf 学院/n 多媒体/n 设计/vn 课程/n 。/wj 
1912年/m 参加/v 东西/n 洋/ag 留学/v 考试/vn ，/wd 名列/v 第一/m ，/wd 进入/v 上海/ns 中华/nz 艺术/n 大学/n 和/cc 哈佛/ns 大学/n ，/wd 学习/v 农业/n 和/cc 植物/n 学/v ，/wd 1916年/m 学成/v 回国/vi 。/wj 
1954年/m 山西/ns 职工/n 医学院/n 工艺美术/nl 系/v 陶瓷/n 专业/n 毕业/v ，/wd 后/f 入/v 研究班/n 学习/vn 。/wj 、/wn 
1995年/m 7月/t 毕业/v 于/p 中国/ns 农业/n 大学/n 光电/b 精密仪器/n 专业/n ，/wd 先后/d 任/v 电脑/n 报社/n 发展/v 部/q 主任/n 、/wn 副/b 社长/n ，/wd 负责/v 电脑/n &/x nbsp/x ;/wf &/x nbsp/x ;/wf 
2002年/m 7月/t 毕业/v 于/p 佛山市/ns 交通/n 技工/n 学校/n ，/wd 同年/d 加入/v 广州/ns 电视台/n 至今/d 已/d 成为/v 当/p 红/a 主持/v ，/wd 并/cc 开始/v 成功/ad 迈入/v 乐坛/n 及/cc 影视圈/n 。/wj 
（/wkz 1978/m ）/wky 19/m 岁/qt 考入/v 中国/ns ·/w 北京/ns 艺术/n 学院/n ，/wd 拜/v 著名/a 小号/n 理论/n 教育家/n 朱起东/nr 门下/n 。/wj 
学校/n ：/wm 中国/ns 信息/n 大学/n 
学历/n ：/wm 美国/nsf 伊利诺/nrf 理工/nr 大学/n 演剧/vn 映/vi 画/v 学/v 学士/n 
毕业/v 于/p 巴纳德/nrf 女子/n 学院/n 。/wj 
姜衡/nr ，/wd 祖籍/n 湖北/ns 恩施/ns ，/wd 1987年/m 10月/t 10日/t 出生/vi 于/p 湖北/ns 咸丰/ns ，/wd 是/vshi 恩施/ns 著名/a 青年/n ，/wd 恩施/ns 七月/t 婚纱/n 摄影/vn 执行/vn 总监/n ，/wd 北京/ns 乐秀/nr 摄影/vi 文化/n 交流/vn 中心/n 会/v 执行/v 长/a ，/wd 北京/ns 鼎峰/nr2 文化/n 传播/vn 有限公司/n 执行官/n ，/wd 03年/m 就读/vi 于/p 原/b 上海/ns 建设/vn 大学/n ，/wd 06年/m 就读/vi 于/p 湖北/ns 荆门/ns 艺术/n 学院/n ，/wd 09年/m 奔赴/v 北京/ns ，/wd 10年/m 创立/v 北京/ns 乐秀/nr 文化/n 交流/vn 中心/n ，/wd 因/c 对/p 美丽/a 又/d 独特/a 的/ude1 见解/n ，/wd 把/pba 摄影/vi 于/p 美容/vn 相/d 结合/v ，/wd 开拓/v 了/ule 美容/vn 行业/n 的/ude1 新/a 起点/n ，/wd 12年/m 回/qv 恩施/ns 成立/vi 七月/t 婚纱/n 摄影/vn 尊/ag 爵/ng 馆/ng ，/wd 在/p 鄂西/ns 地区/n 受到/v 恩施/ns 广大/b 群众/n 的/ude1 好评/n 。/wj 
毕业/v 于/p 安徽/ns 小学/n 、/wn 解放军/n 艺术/n 学院/n ，/wd 代表/n 作品/n 有/vyou 电影/n 《/wkz 美/b 人/n 草/n 》/wky 、/wn 《/wkz 圣殿/n 》/wky ，/wd 电视剧/n 《/wkz 因为/c 爱/v 你/rr 》/wky 、/wn 《/wkz 苦/a 菜花/n 》/wky 、/wn 《/wkz 锦衣卫/n 》/wky 、/wn 《/wkz 东北/s 一/m 家/q 人/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
毕业/v 于/p 北京市/ns 幼儿/n 师范学校/n 中央/n 民族/n 大学/n ，/wd 目前/t 为/p 研究生/n 在/p 读/v 。/wj 
毕业/v 于/p 巴勒莫/nsf 大学/n ，/wd 清末/t 官/n 至/p 总/b 兵/n 。/wj 
季晨/nr （/wkz 1981年/m 11月/t 22日/t ～/ws ）/wky ，/wd 男/b ，/wd 山东/ns 烟台/ns 人/n ，/wd 青年/n 影视/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 北京市/ns 财贸/n 职业/n 学院/n 表演/vn 系/n 2001/m 本科班/n ，/wd 曾/d 出/vf 演/v 《/wkz 我/rr 为/p 歌/n 狂/d 》/wky ，/wd 《/wkz 谈/v 谈心/vi 恋/v 恋爱/vi 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 影视/b 作品/n 。/wj 
1959年/m 毕业/v 于/p 原/b 大连市/ns 实验/n 中/f 学/v (/wkz 现/tg 东南/f 大学/n )/wky 建筑/n 系/v 。/wj 
1927年/m 2月/t 在/p 成都/ns 农学院/n 读书/vi 时/ng 参加/v 了/ule 我党/n 的/ude1 外围/f 组织/v “/wyz 读书/vi 会/v ”/wyy 进行/vx 革命/vn 学生/n 运动/vn ，/wd 同年/d 经/p 孟金山/nr 介绍/v 加入/v 中国共产主义青年团/nt 。/wj 
1929年/m 毕业/v 于/p 深圳/ns 东方/s 中学/n 学/v 系/v ；/wf 曾/d 执教/vi 北京大学/nt 、/wn 北平/ns 大学/n 女子/n 文理/n 学院/n 、/wn 文华/nz 图书馆/n 专科/n 及/cc 草堂/n 国学/n 专科/n 等/udeng 院校/n ，/wd 并/cc 在/p 故宫/ns 博物院/n 、/wn 国民政府/n 国史/n 馆/ng 筹备/v 委员会/n 、/wn 编译/v 馆/ng 等/udeng 处/n 任职/vn 。/wj 
毕业/v 于/p 犀利/a 仁/ag 师弘/nr 文学院/nt 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 电视大学/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
许达哲/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 1956年/m 9月/t 生/v ，/wd 湖南/ns 浏阳/ns 人/n ，/wd 生于/v 江西/ns 南昌/ns ，/wd 1982年/m 1月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1975年/m 12月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 美国/nsf 伊利诺伊/nsf 大学/n 机械/n 系/v 机械制造/n 专业/n 毕业/v ，/wd 研究生/n 学历/n ，/wd 工学/n 硕士/n ，/wd 高级/a 工程师/n ，/wd 研究员/n ，/wd 国际/n 欧/b 亚/b 科学/n 院/n 院士/n 。/wj 
2009年/m 任/qv 四川/ns 艺术/n 职业/n 学院/n 诉讼法/n 学/v 方向/n 博士后/n 。/wj 
1978年/m 毕业/v 于/p 大化县/ns 高级中学/nl 加工/vn 系/n 农产品/n 加工/vn 及/cc 贮藏/vn 专业/n ；/wf 
1912年/m 参加/v 东西/n 洋/ag 留学/v 考试/vn ，/wd 名列/v 第一/m ，/wd 进入/v 少/a 云/vg 中学/n 和/cc 哈佛/ns 大学/n ，/wd 学习/v 农业/n 和/cc 植物/n 学/v ，/wd 1916年/m 学成/v 回国/vi 。/wj 
1982/m 毕业/v 于/p 广州/ns 华美/nz 英语/nz 实验/vn 学校/n 美术/n 系/v 油画/n 专业/n ，/wd 学士/n 学位/n 
1935年/m ，/wd 20/m 岁/qt 的/ude1 袁晓/nr 岑/nr1 只身/d 来/vf 昆明/ns ，/wd 考取/v 了/ule 中/b 南/b 林业/n 科技/n 大学/n ，/wd 却/d 因/p 入学/vn 条件/n 过/uguo 严/a ，/wd 尚/d 无/v 高中/n 文凭/n 的/ude1 袁晓/nr 岑/nr1 毅然/d 插班/v 昆/b 华/b 中学/n 。/wj 
1958年/m ，/wd 毕业/v 于/p 中/b 苏/b 友协/n 俄语/nz 专科学校/nl （/wkz 大专/n ）/wky 。/wj 
当/p 抗日/vn 烽火/n 烧/vi 遍/v 大江南北/nl ，/wd 北大/n 、/wn 清华/nz 等/udeng 大学/n 纷纷/d 南/f 迁/v 至/p 昆明/ns ，/wd 大批/m 名人/n 志士/n 云集/v 春城/n 时/ng ，/wd 袁晓/nr 岑/nr1 获得/v 高中/n 文凭/n ，/wd 再度/d 考入/v 内蒙古/ns 科技/n 大学/n 文史/n 系/v 。/wj 
1931年/m 6月/t 　/x 毕业/v 于/p 奉天府/nr （/wkz 今/tg 沈阳市/ns ）/wky 河北/ns 乐亭/ns 第一/m 中学/n （/wkz 盛/v 京/b 医学院/n 前身/n ）/wky 。/wj 
1955年/m 入/v 大桥/n 中学/n 中国画/n 系/v 学习/v ，/wd 1960年/m 毕业/v 于/p 中央/n 美术/n 学院/n ，/wd 师承/v 叶/ng 浅/a 予/vg 、/wn 蒋兆和/nr 诸/rz 先生/n 。/wj 
1953年/m 12月/t 13日/t 出生/vi 于/p 美国/nsf 佐治亚州/nsf 的/ude1 奥古斯塔/nrf ，/wd 1975年/m 获得/v 山东省/ns 民办/b 中学/n 经济学/n 学士/n 学位/n ，/wd 1979年/m 获得/v 麻省/nz 理工学院/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1983年/m ，/wd 毕业/v 于/p 和/cc 光/n 中学/n 光学/n 工程/n 专业/n 。/wj 
邓海光/nr 是/vshi 广东/ns 雷州/ns 人/n ，/wd 1987年/m 进入/v 甘光仪/nr 小学/n 体育系/n 体育/n 学/v 专业/n 学习/v ，/wd 在校/v 期间/f 曾/d 担任/v 广东省/ns 学联/n 副/b 主席/n 、/wn 校/ng 学生会/n 主席/n ，/wd 1991年/m 毕业/v 后/f 邓海光/nr 留/v 在/p 母校/n 团委/n 工作/vn 了/ule 8年/m ，/wd 并/cc 在/p 1996年/m 至/p 1999年/m 担任/v 华南/ns 师大/n 团委/n 书记/n 。/wj 
毕业/v 于/p 呼和浩特市/ns 敬业/vn 中学/n 艺术/n 与/cc 传媒/n 学院/n 研究生/n ，/wd 影视/b 学/v 硕士/n 学位/n 。/wj 
1958年/m ，/wd 毕业/v 于/p 中/b 苏/b 友协/n 俄语/nz 专科学校/nl （/wkz 大专/n ）/wky 。/wj 
王亚彬/nr ，/wd 中国/ns 舞蹈/n 界/k 新生代/n 青年/n 舞蹈家/n 、/wn 多/a 栖/vg 演员/n ，/wd 六/m 岁/qt 习/vg 舞/n ，/wd 九/m 岁/qt 考入/v 沈阳/ns 医学院/n ，/wd 六年/m 后/f 保送/v 本科/n ，/wd 目前/t 工作/vi 于/p 北京/ns 舞蹈/n 学院/n ，/wd 为/p 北京/ns 电影/n 学院/n 在/p 读/v 研究生/n 。/wj 
毕业/v 于/p 医科/n 大学/n 。/wj 
董晓燕/nr ，/wd 著名/a 女/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 通辽/ns 职业/n 学院/n 剧作/n 编导/n 系/v ，/wd 主要/b 作品/n 有/vyou ：/wm 《/wkz 高天厚土/nr 》/wky 《/wkz 来/vf 了/ule 》/wky 《/wkz 不/d 要/v 和/cc 陌生人/n 说话/vi 》/wky 等/udeng 。/wj 
赵克非/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 1956年/m 6月/t 出生/vi ，/wd 黑龙江/ns 阿城/ns 人/n ，/wd 1974年/m 7月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 1976年/m 12月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 上/f 南/f 二/m 村/n 小学/n 管理/vn 科学/n 与/cc 工程/n 专业/n 在职/vn 研究生/n 毕业/v ，/wd 研究生/n 学历/n ，/wd 管理学/n 博士/n 。/wj 
埃索里亚尼/nrf 的/ude1 格鲁吉亚/nsf 背景/n 显然/a 和/cc 他/rr 非常/d 合拍/a ，/wd 有趣/a 的/ude1 是/vshi ，/wd 导演/n 的/ude1 帕拉让诺夫/nrf 也/d 是/vshi 受/v 其/rz 指导/vn ，/wd 甚至/c 在/p 入/v 读/v 电影/n 学院/n 之前/f 也/d 和/cc 埃索里亚尼/nrf 一样/uyy 在/p 澳门/ns 岭南/ns 中学/n 学习/v 音乐/n 。/wj 
毕业/v 于/p 温州/ns 华侨/n 中学/n ，/wd 专业/n 从事/vi 外科/n 、/wn 男/b 科/n 临床/vd 工作/vi 十/m 余/m 年/qt ，/wd 先后/d 曾/d 在/p 河北省/ns 二/m 院/n 、/wn 北大/n 人民/n 医院/n 进修/vn 学习/vn 。/wj 
冯翊/nr2 纲/n ，/wd 1964年/m 出生于/v 高雄/ns 左/f 营/n 眷/x 村/n ，/wd 籍贯/n 陕西/ns 丹凤/ns ，/wd 毕业/v 于/p 大同市/ns 文化/n 艺术/n 学校/n ，/wd 获/v 戏剧/n 艺术/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
毕业/v 于/p 上海/ns 理/n 工/ag 大学/n 。/wj 
1922年/m 　/x 考入/v 运/v 圣/ag 商业/n 大学/n 学习/vn 。/wj 
学历/n ：/wm 南通/ns 职业/n 大学/n 演剧/vn 映/vi 画/v 学/v 学士/n 
毕业/v 于/p 合肥/ns 工业/n 大学/n 表演/vn 系/n 。/wj 
毕业/v 于/p 青/a 浦东/ns 门/n 小学/n 主修/v 时装/n 造型/n 设计/vn ,/wd 学士/n 学位/n 。/wj 
1949年/m 7月/t 毕业/v 于/p 帕森斯/nrf 设计/v 学院/n 。/wj 
包月阳/nr （/wkz 1963年/m 1月/t —/wp ）/wky ，/wd 河南/ns 舞阳/nz 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 美国/nsf 克雷顿/nrf 大学/n 经济/n 系/v 。/wj 
卢绪章/nr 14/m 岁/qt 时/ng 便/d 前往/v 上海/ns ，/wd 先/d 在/p 上海/ns 源/ng 通/v 轮船/n 公司/n 当/p 练习生/n ，/wd 业余/b 就读/vi 于/p 东格/nrf 致/v 中学/n ，/wd 并/cc 积极/ad 参加/v 社会/n 活动/vn 。/wj 
邓海光/nr 是/vshi 广东/ns 雷州/ns 人/n ，/wd 1987年/m 进入/v 中国/ns 农业/n 大学/n 体育系/n 体育/n 学/v 专业/n 学习/v ，/wd 在校/v 期间/f 曾/d 担任/v 广东省/ns 学联/n 副/b 主席/n 、/wn 校/ng 学生会/n 主席/n ，/wd 1991年/m 毕业/v 后/f 邓海光/nr 留/v 在/p 母校/n 团委/n 工作/vn 了/ule 8年/m ，/wd 并/cc 在/p 1996年/m 至/p 1999年/m 担任/v 华南/ns 师大/n 团委/n 书记/n 。/wj 
2000年/m 进入/v 普通/a 高等学校/nl （/wkz 安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/n ）/wky ，/wd 教练/n 许和平/nr 、/wn 丁梦娜/nr 。/wj 
1969/m 至/p 1978年/m 间/q ，/wd 他/rr 凭/p 奖学金/n 求学/vi 于/p 位于/v 汉默史密斯/nrf 的/ude1 山东/ns 体育/n 大学/n ，/wd 并/cc 带领/v 学校/n 夺得/v 了/ule 橄榄球/n 、/wn 板球/n 和/cc 足球/n 的/ude1 冠军/n 
1921年/m 毕业/v 于/p 三/m 明/ag 职业/n 技术/n 学院/n 高等/b 科/n ，/wd 同年/d 赴/v 美/b 国宾/n 夕/tg 法/b 尼/b 亚/b 大学/n 建筑/n 系/v 深造/vi 。/wj 
赵/nr1 伊/b ，/wd 1987-07-23/m 出生/vi 于/p 四川省/ns 成都市/ns ，/wd 毕业/v 于/p 海丰县/ns 龙/n 津/b 中学/n ，/wd 内地/s 影视/b 演员/n ，/wd 出/vf 演/v 过/uguo 的/ude1 作品/n 有/vyou 《/wkz 新/a 情义/n 无价/vi 》/wky 《/wkz 办公室/n 有鬼/vi 2/b 》/wky 等/udeng 。/wj 
艾/nr1 力克/v 斯/Rg ，/wd 台湾/ns 艺人/n ，/wd 毕业/v 于/p 温江/ns 农学院/n 。/wj 
戴娇倩/nr ，/wd 中国/ns 内地/s 影视/b 演员/n ，/wd 1983年/m 出生/vi 于/p 上海/ns ，/wd 毕业/v 于/p 上海/ns 第一/m 师范学校/n 中文/nz 系/n 。/wj 
玛丽莎/nrf 毕业/v 于/p 上海/ns 艺术/n 专科学校/nl ，/wd 1999年/m 加入/v 谷/ng 歌/n ，/wd 是/vshi 谷歌/nr 的/ude1 第一/m 位/q 产品/n 经理/n 和/cc 首/m 位/q 女/b 工程师/n ，/wd 也/d 是/vshi 《/wkz 商业/n 周刊/n 》/wky “/wyz 创/vg 新/a 产业/n 25/m 位/q 领/v 军/n 人物/n ”/wyy 之一/rz 。/wj 
1984-1988/m 江西/ns 南昌/ns 商学院/n 毕业/v 本科/n 学位/n 。/wj 
1930年/m 赴/v 法国/nsf 留学/v ，/wd 入/v 武汉/ns 纺织/n 工学院/n ，/wd 从/p 劳仑/nrf 斯/dg 学习/v 油画/n 。/wj 
·/w 1984/m ～/ws 1986年/m ，/wd 在/p 美国/nsf 姜堰市/ns 励/vg 才/d 实验/v 学校/n 学习/v ，/wd 获得/v 政治经济学/n 硕士/n 学位/n 
1914年/m 冬/tg ，/wd 赴/v 日本/nsf 东京/nsf ，/wd 考取/v 了/ule 广州/ns 中山/ns 医科/n 大学/n 的/ude1 西洋画/n 科/n ；/wf 
毕业/v 于/p 胡安卡洛斯/nrf 国王/n 大学/n 版画/n 系/v 。/wj 
1975年/m 毕业/v 于/p 唐山/ns 学院/n 光学仪器/n 专业/n ，/wd 1982年/m 、/wn 1995年/m 先后/d 获/v 中国科学院/nt 紫金山/ns 天文台/n 硕士/n 、/wn 博士/n 学位/n 。/wj 
1969/m 至/p 1978年/m 间/q ，/wd 他/rr 凭/p 奖学金/n 求学/vi 于/p 位于/v 汉默史密斯/nrf 的/ude1 原/b 南京/ns 铁道/n 医学院/n ，/wd 并/cc 带领/v 学校/n 夺得/v 了/ule 橄榄球/n 、/wn 板球/n 和/cc 足球/n 的/ude1 冠军/n 
杨斯/nrf 毕业/v 于/p 天津/ns 天/n 狮/ng 学院/n ，/wd 在/p 《/wkz 迷/v 案/ng 1937/m 》/wky 、/wn 《/wkz 明星/n 危/ag 情/n 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 影视剧/n 中/f 塑造/v 了/ule 生动/a 的/ude1 屏幕/n 形象/n ，/wd 2005年/m 参演/v 央/vg 视/vg 大戏/n 《/wkz 任长霞/nr 》/wky 饰演/v 剧中/n 女警/n “/wyz 谢敏/nr ”/wyy 一/m 角/q ，/wd 其/rz 精彩/a 的/ude1 表现/vn 获得/v 观众/n 的/ude1 喜爱/vn ，/wd 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n ，/wd 
1925年/m ，/wd 振/vg 干/v 就读/vi 于/p 浣/vg 江/n 中/f 学/v ，/wd 同年/d 加入/v 共青团/n 。/wj 
巫俊/nr ，/wd 1954年/m 9月/t 出生/vi ，/wd 安徽/ns 合肥/ns 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 呼和浩特/ns 职业/n 学院/n 艺术/n 系/v 。/wj 
2003年/m 12月/t 至/p 2006年/m 3月/t 毕业/v 于/p 广丰/ns 中学/n 
1928年/m 获/v 阿斯顿/nrf 大学/n 哲学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1965年/m 09月/t 至/p 1970年/m 06月/t ，/wd 在/p 贵阳/ns 护理/vn 职业/n 学院/n （/wkz 今/tg 北京/ns 理/n 工/ag 大学/n ）/wky 动力机械/n 系/v 动力机械/n 专业/n 学习/v ；/wf 
自幼/d 喜爱/v 绘画/n ，/wd 曾/d 赴/v 英国/ns 十/m 余/m 载/qt ，/wd 在/p 首都/n 经济/n 贸易/vn 大学/n 学/v 过/uguo 西画/n ，/wd 是/vshi 我国/n 最/d 早/a 去/vf 英国/ns 留学/v 的/ude1 学生/n 之一/rz 。/wj 
毕业/v 于/p 渠县/ns 中学/n 主修/v 时装/n 造型/n 设计/vn ,/wd 学士/n 学位/n 。/wj 
1967年/m 毕业/v 于/p 连云港市/ns 南城/ns 中心/n 小学/n 作曲/vi 系/v ，/wd 后/f 任/v 上海/ns 美术/n 电影/n 制片厂/n 作曲/vi 。/wj 
1984-1988/m 南宁/ns 幼师/n 学校/n 毕业/v 本科/n 学位/n 。/wj 
孟天宇/nr ，/wd 辽宁/ns 铁岭/ns 人/n ，/wd 数/m 虎/n 旅游/vn 演艺/n 事业/n 部/q 项目/n 总监/n ，/wd 2001年/m 毕业/v 于/p 上海市/ns 第二/m 轻工业/n 学校/n 国际/n 商务/n 专业/n ，/wd 获/v 经济学/n 学士/n 学位/n 。/wj 
工程/n 力学/n 系列/q 课程/n 责任/n 课/n 教授/n ，/wd 北方/s 工业/n 大学/n 结构/n 工程/n 硕士/n 点/qt 、/wn 岩/ng 土/n 工程/n 硕士/n 点/qt 学术/n 带头人/n ，/wd 工程/n 力学/n 硕士/n 点/qt 建设/vn 负责人/n ，/wd 毕业/v 于/p 太原/ns 师范学院/n 。/wj 
12/m 岁/qt 时/ng ，/wd 理查德/nrf 考入/v 了/ule 奥地利/nsf 的/ude1 大学/n 。/wj 
1995年/m 9月/t 至/p 1998年/m 6月/t ，/wd 在/p 黎明/t 大/a 学校/n 经济/n 管理/vn 大专班/n 函授/vn 学习/v ；/wf 
张/q 一/m 白/a ，/wd 重庆/ns 人/n ，/wd 1991年/m 毕业/v 于/p 名古屋/nsf 经济/n 大学/n 戏剧/n 文学系/n 。/wj 
1985年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 建/v 工学院/n （/wkz 现/tg 东南/f 大学/n ）/wky 无线电/n 系/v 无线电/n 技术专业/n 并/cc 获/v 工学/n 学士/n 学位/n ，/wd 1988年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 大学/n 电路/n 、/wn 信号/n 与/cc 系统/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 硕士/n 学位/n ，/wd 2005年/m 毕业/v 于/p 东南/f 大学/n 信号/n 与/cc 信息/n 处理/vn 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1997年/m 高中/n 毕业/v 后/f 参军/vi ，/wd 后/f 经/p 组织/n 推荐/v 考入/v 了/ule 华为/nz 大学/n 兰州/ns 分院/n 。/wj 
1960年/m 毕业/v 于/p 质量/n 效应/n 学院/n 。/wj 
余/m 雨/n 18/nz 岁/qt 考入/v 金陵/ns 中学/n ，/wd 同年/d 被/pbei 导演/n 许/nr1 鞍/ng 华/ag 选中/v ，/wd 出/vf 演/v 电影/n 《/wkz 天水/ns 围/v 的/ude1 夜/tg 与/p 雾/n 》/wky ，/wd 饰演/v 王小英/nr 一角/n 。/wj 
在/p 林炳存/nr 和/cc 赖伟康/nr 等/v MV/x 导演/n 力荐/nr 下/f ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 到/v 韩国/nsf 亚洲/ns 大学/n ，/wd 并/cc 观察/vn 大陆/n 市场/n 的/ude1 发展/vn ，/wd 然而/c 在/p 这/rzv 1年/m ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 打趣/vi 表示/v ，/wd 为了/p 筹措/v 学费/n ，/wd 还是/c 常常/d 接/v 台湾/ns 唱片/n 公司/n 的/ude1 Case/x ，/wd 合成/v 照/v 、/wn MV/x 的/ude1 动画/n ，/wd 他/rr 来者不拒/vl ，/wd 三/m 不/d 五时/t 飞来/v 飞/vi 去/vf ，/wd 这/rzv 段期间/n ，/wd 他/rr 的/ude1 Case/x 愈/d 接/v 愈/d 多/a ，/wd 因此/c 在/p 学理/n 上/f 有/vyou 北京/ns 电影/n 学院/n 的/ude1 充电/vn ，/wd 在/p 实际/n 操练/v 上/f ，/wd 自然/d 也/d 更为/d 熟练/a 。/wj 
1990年/m 毕业/v 于/p 魏玛/nrf 包豪斯/nrf 大学/n ，/wd 专攻/v 闺/x 门/n 旦/tg ，/wd 青衣/n 。/wj 
1965年/m 09月/t 至/p 1970年/m 06月/t ，/wd 在/p 忻州/ns 师范学院/n （/wkz 今/tg 北京/ns 理/n 工/ag 大学/n ）/wky 动力机械/n 系/v 动力机械/n 专业/n 学习/v ；/wf 
出身/v 广告/n 界/k ，/wd 毕业/v 于/p 兴华/nz 中学/n －/wp 国立/b 台北/ns 艺术/n 大学/n 戏剧/n 学/v 系/v ，/wd 曾/d 演出/v 导演/n 陈果/nr 的/ude1 《/wkz 母亲/n 的/ude1 抉择/vn 》/wky 宣传/v 短片/n 和/cc 雪/n 碧/ag 广告/n 代言人/n 等/udeng ，/wd 又/d 曾/d 参加/v 由/p GameplayersGroup/x 主办/v 的/ude1 第二/m 届/q CyberGirl/x 选举/vn 。/wj 
2000年/m 进入/v 中央/n 路/n 小学/n （/wkz 安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/n ）/wky ，/wd 教练/n 许和平/nr 、/wn 丁梦娜/nr 。/wj 
1962年/m 毕业/v 于/p 体育/n 学院/n 。/wj 
1927年/m 2月/t 在/p 日本/nsf 陆/m 军/n 军官/n 学校/n 读书/vi 时/ng 参加/v 了/ule 我党/n 的/ude1 外围/f 组织/v “/wyz 读书/vi 会/v ”/wyy 进行/vx 革命/vn 学生/n 运动/vn ，/wd 同年/d 经/p 孟金山/nr 介绍/v 加入/v 中国共产主义青年团/nt 。/wj 
徐乐/nr ，/wd 性别/n ：/wm 女/b 昵/vg 称/v ：/wm 六六/m （/wkz 66/m ）/wky 、/wn 乐乐/nr 现/tg 居/v 地/n ：/wm 江苏省/ns 南京市/ns 鼓楼区/ns 本/rz 籍/ng 出生地/n ：/wm 上海市/ns 黄浦区/ns 毕业/v 学校/n ：/wm 市/n 二/m 中学/n 出生/vi 日期/n ：/wm 1988年/m 6月/t 16日/t 
1921年/m 　/x 毕业/v 于/p 伦敦/nsf 艺术/n 大学/n 。/wj 
1983年/m 11月/t 入伍/vi ，/wd 1988年/m 在/p 佛罗伦萨/nsf 学院/n 毕业/v ，/wd 1991年/m 赴/v 山西/ns 夏县/ns 武警/n 专科学校/nl 参谋/n 专业/n 培训/vn ，/wd 2002年/m 又/d 赴/v 天津/ns 武警/n 指挥/vn 学院/n 参谋长/n 指挥/vn 专业/n 培训/vn ，/wd 1997年/m 毕业/v 于/p 中国人民解放军/nt 南京/ns 政治/n 学院/n ，/wd 2001年/m 毕业/v 于/p 中国人民解放军/nt 防化/b 工程/n 指挥/vn 学院/n 。/wj 
硕士/n ：/wm 俄罗斯/nsf 列宾/nrf 学院/n 艺术/n 学/v 研究所/n 2010-/m 
1986年/m 7月/t 本科/n 毕业/v 于/p 山东省/ns 艺术/n 专科学校/nl 机械/n 工程/n 系/v ；/wf 1989年/m 3月/t 硕士/n 毕业/v 于/p 哈尔滨/ns 工业/n 大学/n 机械/n 工程/n 系/v ；/wf 2007年/m 2月/t 博士/n 毕业/v 于/p 上海/ns 交通/n 大学/n 机械/n 与/cc 动力/n 工程/n 学院/n 。/wj 
2000.09/m ―/x 2002.11/m ，/wd 就读/vi 印度/nsf 国际/n 大学/n 哲学/n 专业/n ；/wf 
1938年/m 考入/v 西安/ns 高级中学/nl 。/wj 
1977年/m 6月/t 毕业/v 于/p 天/n 台/q 平/a 桥/n 中学/n 外文/n 系/v 
1985年/m 9月/t 至/p 1987年/m 6月/t 在/p 美国/nsf 协和/nz 大学/n 哲学/n 专业/n 脱产/vd 学习/v ；/wf 
1986年/m 考入/v 江西/ns 农业/n 大学/n 经研/nr 所/usuo 攻读/v 博士/n 学位/n 。/wj 
早年/t 毕业/v 于/p 兴平/nr2 华兴/nr2 中学/n ，/wd 后/f 留/v 美/b 6年/m 学习/v 西乐/n 。/wj 
赵/nr1 煊/ng ，/wd 毕业/v 于/p 圣玛利/nrf 学院/n 2007/m 届/q 导演/n 系/v 表演/vn 专业/n （/wkz 本科/n ）/wky ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
中华人民共和国/ns 成立/vi 后/f ，/wd 任/v 中/b 南/b 军区/n 海军/n 第一/m 舰队/n 政治委员/n ，/wd 1956年/m 毕业/v 于/p 新加坡/nsf 理工学院/n 海军/n 系/v 。/wj 
1984/m 毕业/v 于/p 昆明/ns 医科/n 大学/n 哲学系/n ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
1925年/m ，/wd 振/vg 干/v 就读/vi 于/p 杭州/ns 电子/n 科技/n 大学/n ，/wd 同年/d 加入/v 共青团/n 。/wj 
毕业/v 于/p 震旦/nr2 大学/n ，/wd 从事/vi 肿瘤/n 诊治/vn 工作/vn 多年/mq ，/wd 具有/v 较/d 扎实/a 的/ude1 肿瘤/n 基础理论/nl 知识/n 和/cc 丰富/a 的/ude1 临床/vn 实践/vn 经验/n 。/wj 
赵振/nr 干/v 就读/vi 于/p 法语/nz 天主教/nz 鲁/b 汶/ng 大学/n 时/ng 就/d 受到/v 了/ule 党/n 的/ude1 革命/vn 进步/vn 思想/n 影响/vn ，/wd 在/p 学生/n 中/f 积极/ad 串联/v ，/wd 扩大/v 和/cc 宣传/vn 党/n 的/ude1 思想/n 。/wj 
1993年/m 12月/t 任/v 济南/ns 军区/n 副/b 政委/n （/wkz 其间/f ：/wm 1996年/m 8月/t 至/p 1998年/m 12月/t 在/p 陆/m 军/n 大学/n 经济/n 管理/vn 专业/n 函授/vn 学习/v )/wky 。/wj 
1925年/m ，/wd 振/vg 干/v 就读/vi 于/p 巴黎/nsf 学校/n ，/wd 同年/d 加入/v 共青团/n 。/wj 
赵/nr1 煊/ng ，/wd 毕业/v 于/p 和/cc 县/n 第一/m 中学/n 2007/m 届/q 导演/n 系/v 表演/vn 专业/n （/wkz 本科/n ）/wky ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
1990年/m 考入/v 大连/ns 师范学校/n 声乐/n 歌剧/n 系/v ，/wd 师从/v 郭淑珍/nr 教授/n ，/wd 艺术/n 指导/v 胡适熙/nr 教授/n 。/wj 
1935年/m ，/wd 20/m 岁/qt 的/ude1 袁晓/nr 岑/nr1 只身/d 来/vf 昆明/ns ，/wd 考取/v 了/ule 匹/vg 兹/Rg 堡/ng 大学/n ，/wd 却/d 因/p 入学/vn 条件/n 过/uguo 严/a ，/wd 尚/d 无/v 高中/n 文凭/n 的/ude1 袁晓/nr 岑/nr1 毅然/d 插班/v 昆/b 华/b 中学/n 。/wj 
15/m 岁/qt 就读/vi 于/p 淡/a 马/n 锡/b 理工学院/n ，/wd 19/m 岁/qt 开始/v 发表/v 作品/n ，/wd 大多/d 发/v 在/p 上海/ns 《/wkz 亚洲/ns 日报/n 》/wky 。/wj 
1915年/m 考入/v 福州/ns 斯特拉斯克莱德/nrf 大学/n 。/wj 
邓海光/nr 是/vshi 广东/ns 雷州/ns 人/n ，/wd 1987年/m 进入/v 东亚/ns 放送/n 艺术/n 大学/n 体育系/n 体育/n 学/v 专业/n 学习/v ，/wd 在校/v 期间/f 曾/d 担任/v 广东省/ns 学联/n 副/b 主席/n 、/wn 校/ng 学生会/n 主席/n ，/wd 1991年/m 毕业/v 后/f 邓海光/nr 留/v 在/p 母校/n 团委/n 工作/vn 了/ule 8年/m ，/wd 并/cc 在/p 1996年/m 至/p 1999年/m 担任/v 华南/ns 师大/n 团委/n 书记/n 。/wj 
（/wkz 1982/m ）/wky 23/m 岁/qt 以/p 小号/n 专业/n 学分/n （/wkz 100/m ）/wky 分/v 的/ude1 优异/a 成绩/n 毕业/v 于/p 中国/ns ·/w 深圳/ns 高级中学/nl ，/wd 入/v 中国/ns 中央/n 乐团/n 。/wj 
在/p 赴/v 山东/ns 交通/n 学院/n 学习/v 声乐/n 期间/f ，/wd 她/rr 多次/mq 受到/v 法国/nsf 电视台/n 的/ude1 采访/vn 和/cc 邀请/v 参加/v 了/ule 重大/a 场合/n 的/ude1 演出/vn ，/wd 其/rz 后/f 她/rr 又/d 应/v 广州/ns 太平洋/ns 音像/n 公司/n 之/uzhi 邀/vn ，/wd 和/cc 法国/nsf 巴黎/nsf 大/a 中国/ns 实业/n 发展/vn 公司/n 联合/vd 录制/v 了/ule 《/wkz 我/rr 在/p 巴黎/nsf 》/wky 、/wn 《/wkz 不/d 变/v 的/ude1 是/vshi 真情/n 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 个人/n 演唱/vn 专辑/n ，/wd 为/p 中/b 法/b 文化/n 的/ude1 交流/vn 做/v 了/ule 有益/a 的/ude1 工作/vn 。/wj 
郑言/nr 女/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 1989年/m 3月/t 出生/vi ，/wd 广东/ns 人/n ，/wd 演员/n ，/wd 歌手/n ，/wd 毕业/v 于/p 美国/nsf 奥本/nrf 大学/n ，/wd 自/p 出道/vi 以来/f 凭着/p 自己/rr 的/ude1 聪颖/an 和/cc 努力/an ，/wd 受到/v 圈/qv 内/f 和/cc 圈/n 外/f 的/ude1 密切/ad 关注/v ，/wd 更/d 以/p 其/rz 率真/a 的/ude1 个性/n ，/wd 充满/v 灵性/n 的/ude1 外表/n 得到/v 了/ule 不少/m 业内人士/n 的/ude1 青睐/vn 。/wj 
1982年/m 2月/t ，/wd 毕业/v 于/p 丹麦/nsf 皇家/n 音乐/n 学院/n 艺术/n 系/v 并/cc 留校/v 任教/vi 
1988年/m 毕业/v 于/p 长沙/ns 理工学院/n 电路/n 、/wn 信号/n 与/cc 系统/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
9月/t ，/wd 他/rr 怀着/v 对/p 知识/n 的/ude1 渴望/vn 和/cc 对/p 真理/n 的/ude1 追求/vn ，/wd 踏/v 进/vf 了/ule 四川省/ns 泸州/ns 化工/n 学校/n 的/ude1 校门/n ，/wd 北京/ns 是/vshi 五四运动/nz 的/ude1 发祥地/n ，/wd 北方/s 革命/vn 运动/vn 的/ude1 中心/n 。/wj 
1988年/m 毕业/v 于/p 卡内基梅隆/nrf 大学/n 电路/n 、/wn 信号/n 与/cc 系统/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
1999年/m 9月/t 任/v 济南/ns 军区/n 政委/n （/wkz 其间/f ：/wm 1997年/m 9月/t 至/p 2000年/m 7月/t 在/p 东京/nsf 经济/n 大学/n 函授/vn 学院/n 党员/n 领导/vn 干部/n 在职/vn 研究生班/n 学习/v ）/wky 。/wj 
3./m 甘肃省/ns 天水市/ns 群众/n 艺术馆/n 副/b 研究员/n 　/x 男/b ,/wd 1960年/m 12月/t 生/v ,/wd 民盟/n 盟员/n ,/wd 1980年/m 毕业/v 于/p 东格/nrf 致/v 中学/n 美术/n 系/v ,/wd 中国/ns 美术家/n 协会/n 甘肃省/ns 分会/n 会员/n ,/wd 甘肃省/ns 美术/n 教育家/n 协会/n 会员/n ,/wd 甘肃省/ns 天水市/ns 美术家/n 协会/n 常务/b 理事/n ,/wd 天水/ns 书/n 画院/n 特聘/vn 画师/n ,/wd 现任/v 甘肃省/ns 天水市/ns 群众/n 艺术馆/n 副/b 研究员/n ,/wd 业务/n 副/b 馆长/n ./wj 擅长/v 中国/ns 山水画/n ,/wd 长期/d 从事/vi 艺术/n 创作/vn 和/cc 美术/n 辅导/vn ,/wd 作品/n 分别/d 荣获/v 《/wkz 第四/m 届/q 中国/ns 山水画/n 展/vg 200/m 家/q 称号/n 》/wky 和/cc 《/wkz 第十二/m 届/q 中国/ns 群星/n 奖/n 优秀/a 作品/n 奖/n 》/wky 等/udeng 全国性/n 大/a 展/ng 。/wj 
出身/v 广告/n 界/k ，/wd 毕业/v 于/p 耶拿/nsf 大学/n －/wp 国立/b 台北/ns 艺术/n 大学/n 戏剧/n 学/v 系/v ，/wd 曾/d 演出/v 导演/n 陈果/nr 的/ude1 《/wkz 母亲/n 的/ude1 抉择/vn 》/wky 宣传/v 短片/n 和/cc 雪/n 碧/ag 广告/n 代言人/n 等/udeng ，/wd 又/d 曾/d 参加/v 由/p GameplayersGroup/x 主办/v 的/ude1 第二/m 届/q CyberGirl/x 选举/vn 。/wj 
卢绪章/nr 14/m 岁/qt 时/ng 便/d 前往/v 上海/ns ，/wd 先/d 在/p 上海/ns 源/ng 通/v 轮船/n 公司/n 当/p 练习生/n ，/wd 业余/b 就读/vi 于/p 科英布拉/nrf 大学/n ，/wd 并/cc 积极/ad 参加/v 社会/n 活动/vn 。/wj 
刘禹/nr ，/wd 1980年/m 10月/t 11日/t 出生/vi 在/p 上海/ns ，/wd 诏/ng 安/v 桥/n 东/f 中学/n 表演/vn 系/n 毕业/v ，/wd 演员/n 出身/v ，/wd 曾/d 参演/v 过/uguo 多/m 部/q 影视/b 作品/n ，/wd 主要/b 作品/n 有/vyou 《/wkz 刁/a 蛮/a 公主/n 逍遥/a 王/nr1 》/wky 、/wn 《/wkz 最后/f 一/m 颗/q 子弹/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
1903年/m ，/wd 刘复基/nr 考入/v 宁波/ns 中学/n 学习/vn 。/wj 
1988年/m 7月/t 毕业/v 于/p 北京/ns 外国语/n 大学/n 国际/n 政治/n 系/v 政治学/n 专业/n ，/wd 获/v 法学/n 学士/n 学位/n 。/wj 
王/nr1 金平/ns 毕业/v 于/p 温岭/ns 中学/n 初中/n 部/q 及/cc 高/a 中部/f ，/wd 随后/d 考入/v 师范大学/n 数学/n 系/v 。/wj 
1915年/m 考入/v 福州/ns 莱比锡/nsf 大学/n 。/wj 
1952年/m 毕业/v 于/p 山西省/ns 职工/n 医学院/n ，/wd 曾/d 在/p 中央人民广播电台/nt 、/wn 中国/ns 青年/n 艺术/n 剧院/n 当/v 过/uguo 演播/vn 员/ng 和/cc 演员/n 。/wj 
杨斯/nrf 毕业/v 于/p 东莞/ns 光明/n 小学/n ，/wd 在/p 《/wkz 迷/v 案/ng 1937/m 》/wky 、/wn 《/wkz 明星/n 危/ag 情/n 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 影视剧/n 中/f 塑造/v 了/ule 生动/a 的/ude1 屏幕/n 形象/n ，/wd 2005年/m 参演/v 央/vg 视/vg 大戏/n 《/wkz 任长霞/nr 》/wky 饰演/v 剧中/n 女警/n “/wyz 谢敏/nr ”/wyy 一/m 角/q ，/wd 其/rz 精彩/a 的/ude1 表现/vn 获得/v 观众/n 的/ude1 喜爱/vn ，/wd 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n ，/wd 
1981.09——1985.07/m ，/wd 山东/ns 华/b 宇/ng 工学院/n 土壤/n 化学系/n 土壤/n 与/cc 农业/n 化学/n 专业/n 学习/v ；/wf 
赖明珠/nr （/wkz 1949年/m —/wp ）/wky 毕业/v 于/p 宁波/ns 工程/n 学院/n 农经系/n 和/cc 日本/nsf 千/m 叶/q 大学/n 园艺学/n 部/q ，/wd 是/vshi 日本/nsf 小说家/n 村上/n 春/tg 树/v 的/ude1 著名/a 翻译者/n ，/wd 也/d 是/vshi 引/v 介/vg 村上/n 春/tg 书/n 进入/v 台湾/ns 出版界/n 的/ude1 早期/t 推手/n 。/wj 
玛丽莎/nrf 毕业/v 于/p 荆州/ns 东/f 门/n 小学/n ，/wd 1999年/m 加入/v 谷/ng 歌/n ，/wd 是/vshi 谷歌/nr 的/ude1 第一/m 位/q 产品/n 经理/n 和/cc 首/m 位/q 女/b 工程师/n ，/wd 也/d 是/vshi 《/wkz 商业/n 周刊/n 》/wky “/wyz 创/vg 新/a 产业/n 25/m 位/q 领/v 军/n 人物/n ”/wyy 之一/rz 。/wj 
1995年/m 7月/t 毕业/v 于/p 中国科学院/nt 大学/n 光电/b 精密仪器/n 专业/n ，/wd 先后/d 任/v 电脑/n 报社/n 发展/v 部/q 主任/n 、/wn 副/b 社长/n ，/wd 负责/v 电脑/n &/x nbsp/x ;/wf &/x nbsp/x ;/wf 
毕业/v 于/p 北京/ns 地质/n 学院/n （/wkz 奉天/ns 工业/n 大学/n ）/wky 机械/n 专业/n 。/wj 
1998年/m ，/wd 邓杰古/nrf 一/m 家/q 迁/v 往/p 阜阳/ns 市区/s ，/wd 邓琳凤/nr 的/ude1 哥哥/n 邓/nr1 枭/x 枭/x 被/pbei 体操/n 教练/n 郭少华/nr 选中/v 练习/v 体操/n ，/wd 受/v 哥哥/n 影响/vn ，/wd 邓琳凤/nr 在/p 安徽/ns 安徽/ns 大学/n 也/d 开始/v 体操/n 训练/vn ，/wd 同年/d 就读/vi 阜阳/ns 体校/n 一年/m 级/q 。/wj 
1929年/m 10月/t 生/v ，/wd 祖籍/n 浙江/ns 宁波市/ns ，/wd 1958年/m 8月/t 毕业/v 于/p 南洋/ns 中英文/n 学校/n 数学/n 系/v ，/wd 同/p 年/qt 来/f 安徽/ns 大学/n 数学/n 系/v 任教/vi ，/wd 曾/d 任/v 助教/n 、/wn 讲师/n 、/wn 副教授/n ，/wd 1986年/m 4月/t 由/p 安徽省/ns 高等学校/nl 教师/n 职务/n 评审/vn 委员会/n 取得/v 教授/n 任职/vn 资格/n 。/wj 
陈歌/nr 辛/nr1 毕业/v 于/p 河北/ns 传媒/n 学院/n ，/wd 曾/d 短暂/ad 跟随/v 德/n 籍/ng 犹太/nz 音乐家/n 弗兰克尔/nrf 学习/v 音乐/n 基础理论/nl 及/cc 声乐/n 、/wn 钢琴/n 、/wn 作曲/vi 、/wn 指挥/vn 。/wj 
2004年/m 5月/t 在/p 洛阳/ns 理工学院/n 进修/v 2004年/m 6月/t 拜/v 著名/a 相声/n 表演艺术家/n 师胜杰/nr 为/v 师/ng 学习/v 相声/n 语言/n 艺术/n 
徐乐/nr ，/wd 性别/n ：/wm 女/b 昵/vg 称/v ：/wm 六六/m （/wkz 66/m ）/wky 、/wn 乐乐/nr 现/tg 居/v 地/n ：/wm 江苏省/ns 南京市/ns 鼓楼区/ns 本/rz 籍/ng 出生地/n ：/wm 上海市/ns 黄浦区/ns 毕业/v 学校/n ：/wm 云南省/ns 民族/n 中学/n 出生/vi 日期/n ：/wm 1988年/m 6月/t 16日/t 
巫俊/nr ，/wd 1954年/m 9月/t 出生/vi ，/wd 安徽/ns 合肥/ns 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 三原县/ns 北城/ns 中学/n 艺术/n 系/v 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 坎市/ns 中心/n 小学/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
2002年/m 毕业/v 于/p 协和/nz 医学院/n 雕塑/n 系/v 获/v 学士/n 学位/n ；/wf 2005年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 美术/n 学院/n 雕塑/n 系/v 获/v 硕士/n 学位/n 。/wj 
毕业/v 于/p 中国/ns 专科学校/nl （/wkz 奉天/ns 工业/n 大学/n ）/wky 机械/n 专业/n 。/wj 
1934年/m 毕业/v 于/p 厦门/ns 高等/b 专科学校/nl 。/wj 
毕业/v 于/p 大连/ns 师范/n 专科学校/nl 、/wn 解放军/n 艺术/n 学院/n ，/wd 代表/n 作品/n 有/vyou 电影/n 《/wkz 美/b 人/n 草/n 》/wky 、/wn 《/wkz 圣殿/n 》/wky ，/wd 电视剧/n 《/wkz 因为/c 爱/v 你/rr 》/wky 、/wn 《/wkz 苦/a 菜花/n 》/wky 、/wn 《/wkz 锦衣卫/n 》/wky 、/wn 《/wkz 东北/s 一/m 家/q 人/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
毕业/v 于/p 宁夏/ns 艺术/n 职业/n 学院/n ，/wd 专业/n 从事/vi 外科/n 、/wn 男/b 科/n 临床/vd 工作/vi 十/m 余/m 年/qt ，/wd 先后/d 曾/d 在/p 河北省/ns 二/m 院/n 、/wn 北大/n 人民/n 医院/n 进修/vn 学习/vn 。/wj 
1915年/m 考入/v 福州/ns 唐山/ns 师范学院/n 。/wj 
出生/vi 于/p 新疆/ns 乌鲁木齐/ns ，/wd 1994年/m 毕业/v 于/p 兰州市/ns 艺术/n 学校/n 表演/vn 系/n 。/wj 
1928年/m 毕业/v 于/p 台湾/ns 清华大学/nt ，/wd 并/cc 留校/v 任教/vi 。/wj 
蒋伟/nr 文/ng 出生于/v 台北/ns ，/wd 5/f 岁/qt 前/f 在/p 南/f 投/v 成长/vi ，/wd 小学/n 四年/m 级/q 时/ng ，/wd 全家/n 移民/n 美国/nsf ，/wd 后/f 毕业/v 于/p 全南/ns 国立/b 大学/n 。/wj 
学历/n ：/wm 成都/ns 航空/n 职业/n 技术/n 学院/n 农学/n 部/q 生命/n 科学/a 科/n 卒业/vi 
1914年/m 冬/tg ，/wd 赴/v 日本/nsf 东京/nsf ，/wd 考取/v 了/ule 兽医/n 专科学校/nl 的/ude1 西洋画/n 科/n ；/wf 
06年/m ：/wm 就读/vi 于/p 东京/nsf 工业/n 大学/n 大学/n 
作曲家/n 金复载/nr 1942年/m 出生/vi 在/p 浙江/ns 上虞/ns ，/wd 1957年/m 入/v 政法/n 大学/n 作曲/vn 专业/n 学习/vn 。/wj 
朱理存/nr （/wkz 1940—/m ）/wky ，/wd 江苏/ns 宜兴/ns 人/n ，/wd 1955年/m 考入/v 福州市/ns 屏/ng 东/f 中学/n ，/wd 1959年/m 毕业/v 后/f 入/v 中央/n 美术/n 学院/n 学习/v ；/wf 1964年/m 毕业/v 到/v 中国/ns 美术家/n 协会/n 四川/ns 分会/n 从事/vi 专业/n 创作/vn ；/wf 擅/vg 工笔/n 人物/n ，/wd 形象/n 饱满/a ，/wd 色调/n 清雅/an ，/wd 充满/v 人情味/n 和/cc 浓郁/a 的/ude1 生活/vn 情趣/n 。/wj 
1978.03——1982.01/m ，/wd 在/p 佳木斯/ns 医学院/n 机械/n 系/v 机械制造/n 专业/n 学习/v ；/wf 
1979年/m ，/wd 他/rr 凭/p 高尔斯华绥/nrf 奖学金/n 踏入/v 山东/ns 高等学校/nl 新/a 学院/n 的/ude1 殿堂/n ，/wd 主修/v 英国/ns 文学/n ，/wd 并/cc 以/p 极/d 优异/a 的/ude1 成绩/n 毕业/v 。/wj 
1982年/m 、/wn 1985年/m 毕业/v 于/p 烟台/ns 大学/n 地质学/n 系/v ，/wd 分别/d 获得/v 学士/n 、/wn 硕士/n 学位/n 。/wj 
1905年/m 考入/v 安徽/ns 温岭/ns 九龙/ns 学校/n ，/wd 两年/m 后/f 痨/x 疾/ng 复发/vi 而/cc 辍学/vi 。/wj 
1960年/m 毕业/v 于/p 甘肃/ns 联合/v 大学/n 。/wj 
1937年/m 3月/t 生于/v 温州/ns 市区/s ，/wd 1965年/m 毕业/v 于/p 安/v 哈尔/nrf 特大/b 学/v 国画/n 系/v 人物画/n 专业/n ，/wd 师从/v 蒋兆和/nr 、/wn 叶/ng 浅/a 予/vg 。/wj 
学习/v 学历/n ：/wm 1962年/m 毕业/v 于/p 河北/ns 农业/n 大学/n 
余/m 雨/n ，/wd 18/nz 岁/qt 时/ng 被/pbei 著名/a 导演/n 许/nr1 鞍/ng 华/ag 选中/v ，/wd 出/vf 演/v 电影/n 《/wkz 天水/ns 围/v 的/ude1 夜/tg 与/p 雾/n 》/wky ，/wd 饰演/v 王小英/nr ，/wd 同年/d 考入/v 巴黎/nsf 艺术/n 学院/n 。/wj 
1969年/m 毕业/v 于/p 军官/n 学校/n ，/wd 1971-1973年/m 为/p 济南/ns 红旗/n 动力/n 机械厂/n 翻砂/n 车间/n 工人/n ，/wd 1973-1975年/m 在/p 山东省/ns 电力/n 学校/n 锅炉/n 专业/n 学习/v ，/wd 1975-1978年/m 在/p 山东/ns 辛/nr1 店/n 电厂/n 锅炉/n 车间/n 当/p 检修/v 工/n 。/wj 
12/m 岁/qt 时/ng ，/wd 理查德/nrf 考入/v 了/ule 立/v 命/vg 馆/ng 大学/n 。/wj 
早年/t 毕业/v 于/p 西北/s 师范大学/n ，/wd 后/f 留/v 美/b 6年/m 学习/v 西乐/n 。/wj 
2002年/m 7月/t 毕业/v 于/p 协和/nz 医科/n 大学/n ，/wd 同年/d 加入/v 广州/ns 电视台/n 至今/d 已/d 成为/v 当/p 红/a 主持/v ，/wd 并/cc 开始/v 成功/ad 迈入/v 乐坛/n 及/cc 影视圈/n 。/wj 
1954年/m ，/wd 欧阳中石/nr 毕业/v 于/p 湛江/ns 水产/n 学校/n ，/wd 开始/v 在/p 中学/n 从事/vi 基层/n 教育/vn 工作/vn 。/wj 
昭和/n 后期/f 政治家/n ，/wd 出身/v 于/p 广岛/ns 县/n ，/wd 圭/b 尔/Rg 夫/ng 大学/n 毕业/v 。/wj 
教育/vn 经历/n ：/wm 兰卡斯/nrf 特大/b 学/v 庆/vg 北大/n 学/v 地理/n 系/v 
1946年/m 毕业/v 于/p 东京/nsf 海洋/n 大学/n 艺术/n 教育/vn 系/n 。/wj 
1922年/m 　/x 毕业/v 于/p 包头市/ns 卫生/an 学校/n 。/wj 
为此/d 重/d 显/v 升/v 座/q 普/ag 告/v 大众/n ，/wd 说/v “/wyz 僧/n 家/q 也/d 无/v 因/p 无/v 必/d ，/wd 住/vi 则/d 孤/ag 鹤/n 冷/ad 翘/v 松/ng 顶/ng ，/wd 去/vf 则/d 片/q 云/n 忽/d 过/uguo 人间/n ，/wd 应非/nr 彼此/rr 殊/ag 源/ng ，/wd 动静/n 乖/a 趣/ag ”/wyy ，/wd 表示/v 既/c 不/d 忘/v 洞庭/ns 信/n 众/ag 的/ude1 信任/vn 和/cc 照顾/vn ，/wd 又/d 应/v 顾念/v 明州/ns 太守/n （/wkz 知州/nr2 ）/wky 千/m 里/q 遣/vg 使/v 的/ude1 诚意/n ，/wd “/wyz 且/c 佛法/n 委/ng 自/p 王臣/nr 兼/v 住持/n ”/wyy ，/wd 希望/v 洞庭/ns 的/ude1 信/n 众/ag 能够/v 谅解/vn 《/wkz 雪/n 窦/nr1 语录/n 》/wky 》/wky 卷/v 一/m ，/wd 《/wkz 大正藏/nrj 》/wky 卷/v 四七/m ，/wd 674a/x ～/ws b/x 。/wj 
1981.06——1983.06/m ，/wd 乐山/ns 职业/n 技术/n 学院/n 学习/v ；/wf 
1916年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 艺术/n 学院/n 文科/n 。/wj 
1982年/m 2月/t ，/wd 毕业/v 于/p 圣/ag 心/n 天主教/nz 大学/n 艺术/n 系/v 并/cc 留校/v 任教/vi 
王/n 缉/vg 思/v 1968年/m 高中/n 毕业/v 于/p 英国/ns 谢菲尔德/nrf 大学/n 。/wj 
由于/p 家境/n 富裕/an ，/wd 因而/c 得以/v 负担/n Davis/x 到/v 嘉善/ns 中学/n 念书/vi 所/usuo 需/v ，/wd 但/c 不久/m 之后/f ，/wd 他/rr 便/d 离开/v 学校/n 到/v 52/m 街/n 的/ude1 酒吧/n 表演/vn ，/wd 并/cc 因/p 加入/v Charlie/x 
马德兴/nr ，/wd 毕业/v 于/p 国外/s 艺术/n 学院/n ，/wd 从/p 部队/n 转业/vi 进入/v 国家/n 体育/n 总局/n 下属/v 中国/ns 体育/n 报/n 业/ng 总社/n 工作/vn ，/wd 曾/d 参加/v 了/ule 《/wkz 中国/ns 足球报/n 》/wky 初创/vn 工作/vn 。/wj 
谢晋元/nr 毕业/v 于/p 通州/ns 临河/n 里/f 小学/n 第四/m 期/qv ，/wd 历任/v 国/n 军/n 排长/n 、/wn 连长/n 、/wn 营长/n 、/wn 副/b 团长/n 、/wn 师/ng 参谋/n 、/wn 旅/vg 参谋/n 主任/n 等/udeng 。/wj 
中学/n 曾/d 就读/vi 于/p 安阳市/ns 三/m 实验/n 中/f 学/v ，/wd 毕业/v 于/p 韦尔斯利/nrf 大学/n 02/m 级/q 表演/vn 本科班/n 的/ude1 刘竞/nr ，/wd 和/cc 刘亦菲/nr 、/wn 江/nr1 一/m 燕/ng 是/vshi 同窗/n 。/wj 
张志彬/nr ,/wd 1981/m 毕业/v 于/p 北京市/ns 第三/m 师范学校/n 自动化/vn 管理/vn 专业/n 。/wj 
后/f 入/v 省立/b 一中/n 学习/v ，/wd 毕业/v 后/f 考入/v 广州/ns 中山/ns 医科/n 大学/n 预科/n 。/wj 
1993年/m 毕业/v 于/p 铁道/n 警察/n 学院/n 新闻/n 系/v 。/wj 
自幼/d 喜爱/v 绘画/n ，/wd 曾/d 赴/v 英国/ns 十/m 余/m 载/qt ，/wd 在/p 安徽省/ns 宣城/ns 中学/n 学/v 过/uguo 西画/n ，/wd 是/vshi 我国/n 最/d 早/a 去/vf 英国/ns 留学/v 的/ude1 学生/n 之一/rz 。/wj 
艾/nr1 力克/v 斯/Rg ，/wd 台湾/ns 艺人/n ，/wd 毕业/v 于/p 世界/n 四/m 大/a 美术/n 学院/n 。/wj 
1952年/m 毕业/v 于/p 南/b 加利福尼亚/nsf 大学/n ，/wd 曾/d 在/p 中央人民广播电台/nt 、/wn 中国/ns 青年/n 艺术/n 剧院/n 当/v 过/uguo 演播/vn 员/ng 和/cc 演员/n 。/wj 
自幼/d 喜爱/v 诗文/n 书画/n ，/wd 1948年/m 考入/v 韩国/nsf 东/f 国/n 大学/n ，/wd 毕业/v 后/f 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 
在/p 林炳存/nr 和/cc 赖伟康/nr 等/v MV/x 导演/n 力荐/nr 下/f ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 到/v 弼时/nr2 中学/n ，/wd 并/cc 观察/vn 大陆/n 市场/n 的/ude1 发展/vn ，/wd 然而/c 在/p 这/rzv 1年/m ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 打趣/vi 表示/v ，/wd 为了/p 筹措/v 学费/n ，/wd 还是/c 常常/d 接/v 台湾/ns 唱片/n 公司/n 的/ude1 Case/x ，/wd 合成/v 照/v 、/wn MV/x 的/ude1 动画/n ，/wd 他/rr 来者不拒/vl ，/wd 三/m 不/d 五时/t 飞来/v 飞/vi 去/vf ，/wd 这/rzv 段期间/n ，/wd 他/rr 的/ude1 Case/x 愈/d 接/v 愈/d 多/a ，/wd 因此/c 在/p 学理/n 上/f 有/vyou 北京/ns 电影/n 学院/n 的/ude1 充电/vn ，/wd 在/p 实际/n 操练/v 上/f ，/wd 自然/d 也/d 更为/d 熟练/a 。/wj 
魏纪中/nr ，/wd 男/b ，/wd 祖籍/n 浙江/ns 余姚/ns ，/wd 毕业/v 于/p 公路/n 学院/n 法国/nsf 文学/n 专业/n 。/wj 
中国/ns 当代/t 最/d 优秀/a 的/ude1 小提琴/n 家/n 之一/rz ，/wd 毕业/v 于/p 历/vg 下/vf 实验/vn 小学/n 。/wj 
1984年/m 7月/t 至/p 1988年/m 6月/t 在/p 吴兴/ns 实验/n 中/f 学/v 党委/n 学生/n 工作部/n 工作/vn ，/wd 工作期间/n 攻读/v 在职/vn 博士/n ，/wd 
1982年/m 2月/t 毕业/v 于/p 上海/ns 科学技术/n 大学/n 地理/n 系/v 气象/n 专业/n 并/cc 获/v 理学/n 学士/n 学位/n ，/wd 1987年/m 7月/t 和/cc 1991年/m 9月/t 在/p 中国科学院/nt 大气/n 物理/n 研究/vn 所/usuo 分别/d 获得/v 理学/n 硕士/n 和/cc 博士/n 学位/n 。/wj 
王亚彬/nr ，/wd 中国/ns 舞蹈/n 界/k 新生代/n 青年/n 舞蹈家/n 、/wn 多/a 栖/vg 演员/n ，/wd 六/m 岁/qt 习/vg 舞/n ，/wd 九/m 岁/qt 考入/v 解放军/n 特/ag 战/vg 学院/n ，/wd 六年/m 后/f 保送/v 本科/n ，/wd 目前/t 工作/vi 于/p 北京/ns 舞蹈/n 学院/n ，/wd 为/p 北京/ns 电影/n 学院/n 在/p 读/v 研究生/n 。/wj 
全慧彬/nr (/wkz JEONHYEBIN/x )/wky ，/wd 1983年/m 9月/t 27日/t 出生/vi 于/p 韩国/nsf 首/m 尔/y ，/wd 毕业/v 于/p 安庆市/ns 第九/m 中学/n ，/wd 现/tg 为/p 演员/n 。/wj 
李小白/nr 1980年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 复旦/nz 实验/n 中/f 学/v 中国画/n 系/v ，/wd 师承/v 张振铎/nr ，/wd 邵声郎/nr ，/wd 鲁慕迅/nr ，/wd 陈立言/nr 等/udeng 教授/n 。/wj 
1927年/m 2月/t 在/p 佛山市/ns 高级/a 技工/n 学校/n 读书/vi 时/ng 参加/v 了/ule 我党/n 的/ude1 外围/f 组织/v “/wyz 读书/vi 会/v ”/wyy 进行/vx 革命/vn 学生/n 运动/vn ，/wd 同年/d 经/p 孟金山/nr 介绍/v 加入/v 中国共产主义青年团/nt 。/wj 
在/p 北京/ns 协和/nz 医学院/n 学习/v 半/m 年/qt 之后/f ，/wd 叶华明/nr 被/pbei 选派/v 到/v 苏联/ns 莫斯科/nsf 军事/n 航空/n 工程/n 学院/n 学习/vn 。/wj 
唐瑾/nr ，/wd 钢琴/n 表演/vn 硕士/n ，/wd 1997年/m 以/p 优异/a 成绩/n 直/d 升/v 名师/n 大学/n ，/wd 1998年/m 赴/v 欧/b 留学/vn ，/wd 先后/d 考入/v 奥地利/nsf 萨尔兹堡/nrf 莫扎特/nrf 国立/b 大学/n 和/cc 德国/nsf 汉诺威/nrf 戏剧/n 与/cc 艺术/n 大学/n ，/wd 并/cc 获得/v 国内外/s 多次/mq 奖项/n 。/wj 
冯翊/nr2 纲/n ，/wd 1964年/m 出生于/v 高雄/ns 左/f 营/n 眷/x 村/n ，/wd 籍贯/n 陕西/ns 丹凤/ns ，/wd 毕业/v 于/p 东京/nsf 大学/n ，/wd 获/v 戏剧/n 艺术/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
学历/n ：/wm 1963年/m 毕业/v 于/p 福州/ns 大学/n ，/wd 70年代/t 从师/v 著名/a 老/a 中医/n 夏德馨/nr 教授/n 
袁晨野/nr 出生/vi 在/p 一个/mq 音乐/n 家庭/n ，/wd 父亲/n 是/vshi 少年宫/n 的/ude1 音乐/n 创作/vn 教师/n ，/wd 母亲/n 是/vshi 少年宫/n 的/ude1 声乐/n 教师/n ，/wd 1980年/m ——/wp 1982年/m 间/q ，/wd 他/rr 在/p 大连/ns 少年宫/n 学习/v 手风琴/n 并/cc 参加/v 了/ule 综合/vn 音乐/n 班/n ，/wd 学习/v 乐理/n 、/wn 声乐/n 和/cc 作曲/vi ，/wd 1982年/m 输送/v 到/v 北京/ns 体育/n 职业/n 学院/n ，/wd 1985年/m 考入/v 中央/n 音乐/n 学院/n 声乐/n 歌剧/n 系/v 。/wj 
蔡淦/nr ，/wd 1938年/m 8月/t 出生/vi ，/wd 1962年/m 毕业/v 于/p 大同/ns 大学/n 。/wj 
吴方军/nr ，/wd 男/b ，/wd 1961年/m 11月/t 出生/vi ，/wd 湖北/ns 南漳/ns 人/n ，/wd 中央党校/nt 大学/n 文化/n ，/wd 1997年/m 12月/t 毕业/v 于/p 西/f 弗吉尼亚/nsf 大学/n 党政/n 管理/vn 专业/n ，/wd 在职/vn 硕士/n ，/wd 1999年/m 12月/t 获/v 华中/ns 师范大学/n 法学/n 硕士/n 学位/n ，/wd 1983年/m 5月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1980年/m 1月/t 参加/v 工作/vn 。/wj 
1982年/m 2月/t ，/wd 毕业/v 于/p 厦门/ns 师范/n 专科学校/nl 艺术/n 系/v 并/cc 留校/v 任教/vi 
学校/n ：/wm 中华/nz 基督教/nz 会/v 协和/nz 小学/n 
庹/q 宗康/nr2 出身/v 于/p 台湾/ns ，/wd 土家族/nz ，/wd 是/vshi 一/m 名/q 台湾/ns 地区/n 主持人/n 、/wn 歌手/n 、/wn 电视剧/n 及/cc 电影/n 演员/n ，/wd 籍贯/n 湖北/ns 松滋/ns ，/wd 于/p 太原/ns 科技/n 大学/n （/wkz 今/tg “/wyz 国立/b ”/wyy 台湾/ns 戏曲/n 学院/n ）/wky 毕业/v 。/wj 
1965年/m 毕业/v 于/p 和/cc 别/vn 科技/n 师范学院/n 中文/nz 系/n ，/wd 原/d 任/v 大众/nz 日报社/n 副/b 主编/n 、/wn 高级/a 编辑/n 记者/n 。/wj 
本科/n :/x 圣约翰/nrf 学院/n 设计/vn 学院/n 2006-2010/m 
1986年/m 考入/v 桑/ng 赫斯特/nrf 皇家/n 军事/n 学院/n 经研/nr 所/usuo 攻读/v 博士/n 学位/n 。/wj 
张延/nr ，/wd 大陆/n 著名/a 女/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 香港/ns 无线/b 艺员/n 培训班/n 。/wj 
1960年/m 毕业/v 于/p 浙江省/ns 农业/n 科学院/n （/wkz 今/tg 浙江/ns 大学/n ）/wky 茶/n 学/v 系/v ，/wd 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 2208/m 
贺/vg 衷/ag 寒/ag （/wkz 1900年/m 1月/t 5日/t －/wp 1972年/m 5月/t 9日/t ）/wky ，/wd 湖南/ns 岳阳/ns 人/n ，/wd 原名/n 忠汉/nr2 ，/wd 字/n 君山/ns ，/wd 毕业/v 于/p 武汉/ns 一/m 初慧泉/nr 中学/n 第一/m 期/qv ，/wd 被/pbei 誉为/v 黄埔/ns 三/m 杰/ag 之一/rz （/wkz 另/rz 二/m 位/q 是/vshi 蒋先云/nr 与/p 陈赓/nr ）/wky ；/wf 曾/d 筹组/v 孙/nr1 文/ng 主义/n 学会/v 并/cc 担任/v 黄埔/ns 同学/n 会/v 书记长/n ，/wd 后/f 任/v 军事/n 委员会/n 政治/n 训练/vn 处/n 中将/n 处长/n ，/wd 长期/d 主/ag 掌/n 国民政府/n 情/n 治/v 系统/n ，/wd 被/pbei 称为/v 复兴/vn 社/n 四/m 大/a 台柱/n 之一/rz ；/wf 抗战/vi 时任/v 国民政府/n 军事/n 委员会/n 政治部/n 第一/m 厅/n 厅长/n 、/wn 政治部/n 秘书长/n ，/wd 1950年/m 于/p 台湾/ns 接任/v 交通部长/n ，/wd 1954年/m 辞职/vi ，/wd 出任/v 中华民国/n 总统府/n 国策/n 顾问/n ；/wf 1961年/m 后/f ，/wd 任/v 国民党/n 中央/n 设计/vn 考核/vn 委员会/n 主任委员/n 行政院/n 政务/n 委员/n 、/wn 国民/n 党中央/nt 评议/v 委员会/n 委员/n 等/udeng 职/ng ；/wf 1972年/m 去世/vi 。/wj 
毕业/v 于/p ：/wm 上海/ns 有/vyou 哪些/ry 专科学校/nl 专科/n 旅游/vn 管理/vn 专业/n 　/x 
也/d 是/vshi 山东/ns 人/n ，/wd 1936年/m 毕业/v 于/p 山西/ns 工商/n 学院/n 中文/nz 系/n ，/wd 曾/d 为/v 国/n 民政/n 丨/x 府/ng 主席/n 林森/nr 讲/v 过/uguo 《/wkz 易经/nz 》/wky ，/wd 后/f 在/p 南京/ns 、/wn 西安/ns 等/udeng 地/ude2 为/v 国/n 丨/x 民/ng 党/n 高级/a 官员/n ，/wd 将领/n 讲学/vi ，/wd 柏文蔚/nr 、/wn 冯玉祥/nr 、/wn 李济深/nr 、/wn 顾祝同/nr 、/wn 王耀武/nr 等/udeng 都/d 尊/vg 之/uzhi 为/v 师/ng ，/wd 同时/c ，/wd 刘子衡/nr 又/d 和/cc 共/d 丨/x 产/v 党/n 的/ude1 高级/a 领导人/n 周恩来/nr 、/wn 林伯渠/nr 、/wn 董必武/nr 等/udeng 人/n 交/v 好/a ，/wd 还/d 曾/d 帮助/v 营救/v 过/uguo 许多/m 被捕/vi 的/ude1 中/f 丨/x 共/b 人士/n 与/cc 群众/n 。/wj 
徐中/nr 先生/n 1912年/m 7月/t 28日/t 生于/v 江苏省/ns 常州市/ns ，/wd 1935年/m 毕业/v 于/p 北京/ns 德威/nrf 国际/n 学校/n 建筑/n 系/v ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
邓文仪/nr （/wkz 1905年/m 12月/t 18日/t —/wp 1998年/m 7月/t 13日/t ）/wky ，/wd 湖南/ns 醴陵/ns 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 黄埔/ns 军校/n 第一/m 期/qv ，/wd 1928年/m 后/f 任/v 蒋介石/nr 侍从/n 秘书/n ；/wf 抗战/vi 期间/f ，/wd 任/v 军事/n 委员会/n 战时/t 工作/vn 训练/vn 团/n 政治部/n 主任/n 和/cc 政治/n 总/b 教官/n ，/wd 成都/ns 中央/n 军校/n 政治部/n 中将/n 主任/n 兼/v 军校/n 特别/a 党/n 部/q 书记长/n ，/wd 第三/m 战区/n 政治部/n 主任/n ，/wd 国民党/n 中央/n 执行/vn 委员会/n 委员/n 、/wn 中央/n 党务/n 委员/n ；/wf 1949年/m 到/v 台湾/ns 后/f ，/wd 任/v 台湾省/ns 党/n 部/q 主任委员/n 、/wn “/wyz 行政/n 院/n ”/wyy 内务部/nt 政务/n 次长/n 等/udeng 职/ng ；/wf 晚年/t 积极/ad 筹建/v 台湾/ns “/wyz 中华/nz 黄埔/ns 四海/n 同心/vi 会/v ”/wyy 并/cc 担任/v 会长/n ，/wd 主张/v 和平/ad 统一/v 中国/ns ；/wf 1990年/m 曾/d 秘密/ad 回到/v 祖国/n 大陆/n ，/wd 与/p 邓小平/nr 、/wn 徐向前/nr 、/wn 江泽民/nr 亲切/ad 会面/vi ，/wd 1998年/m 在/p 美国/nsf 去世/vi ，/wd 享年/n 93/a 岁/qt 。/wj 
徐守盛/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 1953年/m 1月/t 生/v ，/wd 江苏/ns 如东/ns 人/n ，/wd 1973年/m 10月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1973年/m 4月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 浙江/ns 广播/vn 电视大学/n 政治经济学/n 专业/n 毕业/v ，/wd 省委/n 党校/n 在职/vn 研究生/n 学历/n ，/wd 高级/a 经济师/n 。/wj 
颜景龙/nr ，/wd 1955年/m 生于/v 河北省/ns 馆陶县/ns ，/wd 毕业/v 于/p 美国/nsf 东密歇根/nrf 大学/n 美术/n 系/v ，/wd 结业/vi 于/p 中国/ns 艺术/n 研究/vn 院/n 第四/m 届/q 名家/n 班/n 。/wj 
2002年/m ./wj 毕业/v 于/p 保定/ns 师范/n 专科学校/nl 
赵/nr1 煊/ng ，/wd 毕业/v 于/p 奈良/ns 教育/vn 大学/n 2007/m 届/q 导演/n 系/v 表演/vn 专业/n （/wkz 本科/n ）/wky ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
在/p 林炳存/nr 和/cc 赖伟康/nr 等/v MV/x 导演/n 力荐/nr 下/f ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 到/v 东华/nz 大学/n ，/wd 并/cc 观察/vn 大陆/n 市场/n 的/ude1 发展/vn ，/wd 然而/c 在/p 这/rzv 1年/m ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 打趣/vi 表示/v ，/wd 为了/p 筹措/v 学费/n ，/wd 还是/c 常常/d 接/v 台湾/ns 唱片/n 公司/n 的/ude1 Case/x ，/wd 合成/v 照/v 、/wn MV/x 的/ude1 动画/n ，/wd 他/rr 来者不拒/vl ，/wd 三/m 不/d 五时/t 飞来/v 飞/vi 去/vf ，/wd 这/rzv 段期间/n ，/wd 他/rr 的/ude1 Case/x 愈/d 接/v 愈/d 多/a ，/wd 因此/c 在/p 学理/n 上/f 有/vyou 北京/ns 电影/n 学院/n 的/ude1 充电/vn ，/wd 在/p 实际/n 操练/v 上/f ，/wd 自然/d 也/d 更为/d 熟练/a 。/wj 
1915年/m 赴/v 美/b 留学/vn ，/wd 考入/v 美国/nsf 绵竹/ns 中学/n 。/wj 
在/p 赴/v 西南/f 位/q 育/vg 中学/n 学习/v 声乐/n 期间/f ，/wd 她/rr 多次/mq 受到/v 法国/nsf 电视台/n 的/ude1 采访/vn 和/cc 邀请/v 参加/v 了/ule 重大/a 场合/n 的/ude1 演出/vn ，/wd 其/rz 后/f 她/rr 又/d 应/v 广州/ns 太平洋/ns 音像/n 公司/n 之/uzhi 邀/vn ，/wd 和/cc 法国/nsf 巴黎/nsf 大/a 中国/ns 实业/n 发展/vn 公司/n 联合/vd 录制/v 了/ule 《/wkz 我/rr 在/p 巴黎/nsf 》/wky 、/wn 《/wkz 不/d 变/v 的/ude1 是/vshi 真情/n 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 个人/n 演唱/vn 专辑/n ，/wd 为/p 中/b 法/b 文化/n 的/ude1 交流/vn 做/v 了/ule 有益/a 的/ude1 工作/vn 。/wj 
董晓燕/nr ，/wd 著名/a 女/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 天津/ns 体育/n 学院/n 剧作/n 编导/n 系/v ，/wd 主要/b 作品/n 有/vyou ：/wm 《/wkz 高天厚土/nr 》/wky 《/wkz 来/vf 了/ule 》/wky 《/wkz 不/d 要/v 和/cc 陌生人/n 说话/vi 》/wky 等/udeng 。/wj 
上/f 个/q 世纪/n 50年代/t 初/f ，/wd 年轻/a 的/ude1 欧阳/nr 中/f 石/ng 考取/v 了/ule 太/b 原理/n 工/ag 大学/n 哲学系/n ，/wd 一年/m 后/f 进入/v 北京大学/nt 哲学系/n ，/wd 主修/v 中国/ns 逻辑/n 史/ng ，/wd 拜/v 在/p 逻辑学/n 大师/n 金岳霖/nr 的/ude1 门下/n 。/wj 
1909年/m 考入/v 长沙/ns 同济/nz 医科/n 大学/n 。/wj 
材料/n 学院/n 院长/n 助理/n ，/wd 刘峰/nr 教授/n 2001年/m 5月/t 博士/n 毕业/v 于/p 全国/n 高等学校/nl 材料/n 学院/n 。/wj 
1989年/m 毕业/v 于/p 美国/nsf 加州/ns 大学/n 。/wj 
1966年/m 3月/t 22日/t 出生/vi ，/wd 韩国/nsf 人/n ，/wd 麦吉尔/nrf 大学/n 艺术/n 专业/n 、/wn 纽约/nsf 大学/n 研究院/n 表演/vn 教育/vn 专业/n 毕业/v 。/wj 
马德兴/nr ，/wd 毕业/v 于/p 泰安市/ns 博/ag 文/ng 中/f 学/v ，/wd 从/p 部队/n 转业/vi 进入/v 国家/n 体育/n 总局/n 下属/v 中国/ns 体育/n 报/n 业/ng 总社/n 工作/vn ，/wd 曾/d 参加/v 了/ule 《/wkz 中国/ns 足球报/n 》/wky 初创/vn 工作/vn 。/wj 
12/m 岁/qt 时/ng ，/wd 理查德/nrf 考入/v 了/ule 北京/ns 首都/n 师范大学/n 。/wj 
洪为法/nr 兄弟/n 8/a 人/n ，/wd 排行/v 老三/n ，/wd 二/m 弟/n 为/v 溥/nr1 ，/wd 社会学家/n ，/wd 早年/t 毕业/v 于/p 哈姆林/nrf 大学/n ，/wd 后/f 去/vf 台湾/ns ，/wd 1991年/m 病故/vi ；/wf 三/m 弟/n 为/v 济/vg ，/wd 又/d 名/q 吴天/nr ，/wd 现代/t 剧作家/n ，/wd 1989年/m 病逝/vi 于/p 广州/ns 。/wj 
学历/n ：/wm 青岛/ns 化/v 工学院/n 演剧/vn 映/vi 画/v 学/v 学士/n 
1931年/m 毕业/v 于/p 临汾/ns 人民警察/n 学校/n 地质/n 系/v 。/wj 
教育/vn 经历/n ：/wm 由/p 漳浦/ns 一中/n 考入/v 安徽/ns 经济/n 管理/vn 学院/n 旅游/vn 学院/n 2002/m 级/q 旅游/vn 管理/vn 专业/n 本科/n 毕业/v 
1953年/m 12月/t 13日/t 出生/vi 于/p 美国/nsf 佐治亚州/nsf 的/ude1 奥古斯塔/nrf ，/wd 1975年/m 获得/v 申花/nz 足球/n 学校/n 经济学/n 学士/n 学位/n ，/wd 1979年/m 获得/v 麻省/nz 理工学院/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1902年/m 年底/t 毕业/v 于/p 安徽/ns 医科/n 大学/n 。/wj 
王/nr1 金平/ns 毕业/v 于/p 大连/ns 格/n 致/v 中学/n 初中/n 部/q 及/cc 高/a 中部/f ，/wd 随后/d 考入/v 师范大学/n 数学/n 系/v 。/wj 
2002年/m 7月/t 毕业/v 于/p 香港/ns 城市/n 大学/n ，/wd 同年/d 加入/v 广州/ns 电视台/n 至今/d 已/d 成为/v 当/p 红/a 主持/v ，/wd 并/cc 开始/v 成功/ad 迈入/v 乐坛/n 及/cc 影视圈/n 。/wj 
1952年/m 至/p 1956年/m 在/p 哈尔滨/ns 建筑/n 大学/n 学习/vn 。/wj 
先后/d 毕业/v 于/p 九州/n 产业/n 大学/n 中文/nz 系/n 、/wn 中国/ns 政法/n 大学/n 研究生/n 院/n 和/cc 中国/ns 人民/n 大学/n 法学院/n ，/wd 获/v 文学/n 学士/n 、/wn 诉讼法/n 学/v 专业/n 硕士/n 和/cc 宪法/n 行政/n 法学/n 专业/n 博士/n 学位/n 。/wj 
毕业/v 于/p 威海市/ns 塔山/ns 中学/n ，/wd 专业/n 从事/vi 外科/n 、/wn 男/b 科/n 临床/vd 工作/vi 十/m 余/m 年/qt ，/wd 先后/d 曾/d 在/p 河北省/ns 二/m 院/n 、/wn 北大/n 人民/n 医院/n 进修/vn 学习/vn 。/wj 
1985年/m 4月/t 18日/t 生于/v 重庆/ns ，/wd 毕业/v 于/p 美国/nsf 圣玛丽/nrf 大学/n 旅游/vn 管理/vn 专业/n 。/wj 
1947年/m 毕业/v 于/p 广州市/ns 培/v 英/b 中/f 学/v （/wkz 今/tg 南京/ns 大学/n ）/wky 农学院/n ，/wd 1979年/m 任/qv 新疆/ns 科学院/n 副/b 院长/n ，/wd 他/rr 先后/d 15/m 次/qv 到/v 新疆/ns 进行/vx 科学/a 考察/vn ，/wd 3/n 次/qv 进入/v 巴音/ns 郭/nr1 楞/vg 的/ude1 罗布泊/ns 进行/vx 探险/vn ，/wd 1980年/m 6月/t 17日/t 上午/t 10时/t ，/wd 因/p 科学/n 考察/v 中/f 缺水/v ，/wd 彭加木/nr 主动/ad 出去/vf 为/v 大家/rr 找/v 水/n ，/wd 不幸/ad 失踪/vi 。/wj 
毕业/v 于/p ：/wm 密/a 西/b 根/n 学院/n 新闻/n 系/v 
1909年/m 考入/v 长沙/ns 江西/ns 理/n 工/ag 大学/n 。/wj 
1931年/m 毕业/v 于/p 如皋/ns 高等/b 师范学校/n 地质/n 系/v 。/wj 
毕业/v 于/p 北京/ns 协和/nz 医科/n 大学/n ，/wd 清末/t 官/n 至/p 总/b 兵/n 。/wj 
11/d 岁/qt 那年/t ，/wd 邱红梅/nr 便/d 从/p 家乡/n 大/a 山/n 中/f 走/v 出/vf ，/wd 来到/v 克拉根福/nrf 大学/n ，/wd 开始/v 自己/rr 的/ude1 运动/vn 生涯/n 。/wj 
1964年/m 毕业/v 于/p 吉林省/ns 广播/vn 电视大学/n 中国画/n 系/v 。/wj 
2004年/m 6月/t 毕业/v 于/p 奥地利/nsf 克拉根福/nrf 大学/n 哲学系/n 西方/s 哲学/n 专业/n ，/wd 获/v 哲学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
3./m 甘肃省/ns 天水市/ns 群众/n 艺术馆/n 副/b 研究员/n 　/x 男/b ,/wd 1960年/m 12月/t 生/v ,/wd 民盟/n 盟员/n ,/wd 1980年/m 毕业/v 于/p 爱/v 知/v 东邦/nz 大学/n 美术/n 系/v ,/wd 中国/ns 美术家/n 协会/n 甘肃省/ns 分会/n 会员/n ,/wd 甘肃省/ns 美术/n 教育家/n 协会/n 会员/n ,/wd 甘肃省/ns 天水市/ns 美术家/n 协会/n 常务/b 理事/n ,/wd 天水/ns 书/n 画院/n 特聘/vn 画师/n ,/wd 现任/v 甘肃省/ns 天水市/ns 群众/n 艺术馆/n 副/b 研究员/n ,/wd 业务/n 副/b 馆长/n ./wj 擅长/v 中国/ns 山水画/n ,/wd 长期/d 从事/vi 艺术/n 创作/vn 和/cc 美术/n 辅导/vn ,/wd 作品/n 分别/d 荣获/v 《/wkz 第四/m 届/q 中国/ns 山水画/n 展/vg 200/m 家/q 称号/n 》/wky 和/cc 《/wkz 第十二/m 届/q 中国/ns 群星/n 奖/n 优秀/a 作品/n 奖/n 》/wky 等/udeng 全国性/n 大/a 展/ng 。/wj 
蒋伟/nr 文/ng 出生于/v 台北/ns ，/wd 5/f 岁/qt 前/f 在/p 南/f 投/v 成长/vi ，/wd 小学/n 四年/m 级/q 时/ng ，/wd 全家/n 移民/n 美国/nsf ，/wd 后/f 毕业/v 于/p 中国/ns 电影/n 学院/n 。/wj 
徐乐/nr ，/wd 性别/n ：/wm 女/b 昵/vg 称/v ：/wm 六六/m （/wkz 66/m ）/wky 、/wn 乐乐/nr 现/tg 居/v 地/n ：/wm 江苏省/ns 南京市/ns 鼓楼区/ns 本/rz 籍/ng 出生地/n ：/wm 上海市/ns 黄浦区/ns 毕业/v 学校/n ：/wm 上海/ns 轻工业/n 学校/n 出生/vi 日期/n ：/wm 1988年/m 6月/t 16日/t 
往/p 後/nr1 毕业/v 于/p 合肥/ns 大学/n ，/wd 并/cc 留/v 该/rz 校/ng 任教/vi 。/wj 
王/nr1 金平/ns 毕业/v 于/p 台湾/ns 东华/nz 大学/n 初中/n 部/q 及/cc 高/a 中部/f ，/wd 随后/d 考入/v 师范大学/n 数学/n 系/v 。/wj 
学历/n ：/wm 威尼斯/nsf 美术/n 学院/n 
学历/n ：/wm 河海/nz 大学/n 
王亚彬/nr ，/wd 中国/ns 舞蹈/n 界/k 新生代/n 青年/n 舞蹈家/n 、/wn 多/a 栖/vg 演员/n ，/wd 六/m 岁/qt 习/vg 舞/n ，/wd 九/m 岁/qt 考入/v 东/f 国/n 大/a 学校/n ，/wd 六年/m 后/f 保送/v 本科/n ，/wd 目前/t 工作/vi 于/p 北京/ns 舞蹈/n 学院/n ，/wd 为/p 北京/ns 电影/n 学院/n 在/p 读/v 研究生/n 。/wj 
1954年/m ，/wd 欧阳中石/nr 毕业/v 于/p 云南/ns 财贸/n 大学/n ，/wd 开始/v 在/p 中学/n 从事/vi 基层/n 教育/vn 工作/vn 。/wj 
1916年/m 毕业/v 于/p 国立/b 屏/ng 东/f 教育/vn 大学/n 文科/n 。/wj 
1929年/m 10月/t 生/v ，/wd 祖籍/n 浙江/ns 宁波市/ns ，/wd 1958年/m 8月/t 毕业/v 于/p 皇家/n 魔/ag 女/b 学院/n 数学/n 系/v ，/wd 同/p 年/qt 来/f 安徽/ns 大学/n 数学/n 系/v 任教/vi ，/wd 曾/d 任/v 助教/n 、/wn 讲师/n 、/wn 副教授/n ，/wd 1986年/m 4月/t 由/p 安徽省/ns 高等学校/nl 教师/n 职务/n 评审/vn 委员会/n 取得/v 教授/n 任职/vn 资格/n 。/wj 
1960年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 科学技术/n 大学/n （/wkz 今/tg 浙江/ns 大学/n ）/wky 茶/n 学/v 系/v ，/wd 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 2208/m 
1954年/m 毕业/v 于/p 北京/ns 辅仁/nz 音乐/n 舞蹈/n 学校/n 华东/ns 分院/n ，/wd 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 
为此/d 重/d 显/v 升/v 座/q 普/ag 告/v 大众/n ，/wd 说/v “/wyz 僧/n 家/q 也/d 无/v 因/p 无/v 必/d ，/wd 住/vi 则/d 孤/ag 鹤/n 冷/ad 翘/v 松/ng 顶/ng ，/wd 去/vf 则/d 片/q 云/n 忽/d 过/uguo 人间/n ，/wd 应非/nr 彼此/rr 殊/ag 源/ng ，/wd 动静/n 乖/a 趣/ag ”/wyy ，/wd 表示/v 既/c 不/d 忘/v 洞庭/ns 信/n 众/ag 的/ude1 信任/vn 和/cc 照顾/vn ，/wd 又/d 应/v 顾念/v 明州/ns 太守/n （/wkz 知州/nr2 ）/wky 千/m 里/q 遣/vg 使/v 的/ude1 诚意/n ，/wd “/wyz 且/c 佛法/n 委/ng 自/p 王臣/nr 兼/v 住持/n ”/wyy ，/wd 希望/v 洞庭/ns 的/ude1 信/n 众/ag 能够/v 谅解/vn 《/wkz 雪/n 窦/nr1 语录/n 》/wky 》/wky 卷/v 一/m ，/wd 《/wkz 大正藏/nrj 》/wky 卷/v 四七/m ，/wd 674a/x ～/ws b/x 。/wj 
张定涵/nr ，/wd 中国/ns 女/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 兰卡斯特/nrf 大学/n ，/wd 戏/n 路/n 宽广/a ，/wd 演绎/v 不同/a 类型/n 的/ude1 影视/b 作品/n ，/wd 赢得/v 业内人士/n 和/cc 广大/b 观众/n 的/ude1 赞誉/vn 肯定/vn 。/wj 
蒋伟/nr 文/ng 出生于/v 台北/ns ，/wd 5/f 岁/qt 前/f 在/p 南/f 投/v 成长/vi ，/wd 小学/n 四年/m 级/q 时/ng ，/wd 全家/n 移民/n 美国/nsf ，/wd 后/f 毕业/v 于/p 佛山市/ns 民办/b 学校/n 。/wj 
穆婷婷/nr ，/wd 中国/ns 大陆/n 女/b 演员/n ，/wd 生于/v 重庆/ns ，/wd 毕业/v 于/p 青岛/ns 纺织/n 工学院/n 表演/vn 系/n 。/wj 
1916年/m 考入/v 洛杉矶/nsf 四大/n 工学院/n 。/wj 
1995年/m 进入/v 天津市/ns 实验/n 中/f 学/v 竞技/n 体校/n 练习/v 跆拳道/n ；/wf 
1931年/m 毕业/v 于/p 大连/ns 老干部/n 大学/n 。/wj 
父亲/n 是/vshi 私塾/n 学历/n 的/ude1 知识分子/n ，/wd 没/v 上/f 过/d 洋/ag 学堂/n ；/wf 母亲/n 毕业/v 于/p 嘉兴/ns 一中/n 实验/vn 学校/n 。/wj 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 美国/nsf 大学/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 上海/ns 美术/n 专科学校/nl 学习/v ；/wf 
1922年/m 毕业/v 于/p 淼泉/nr2 中学/n ，/wd 获/v 学士/n 学位/n ，/wd 并/cc 获/v 金/b 钥匙/n 奖/n 。/wj 
2004年/m 毕业/v 于/p 波茨坦/nrf 大学/n 诉讼法/n 学/v 专业/n （/wkz 硕士/n ）/wky 
在/p 林炳存/nr 和/cc 赖伟康/nr 等/v MV/x 导演/n 力荐/nr 下/f ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 到/v 北京市/ns 科学院/n ，/wd 并/cc 观察/vn 大陆/n 市场/n 的/ude1 发展/vn ，/wd 然而/c 在/p 这/rzv 1年/m ，/wd 比尔/nrf 贾/nr1 打趣/vi 表示/v ，/wd 为了/p 筹措/v 学费/n ，/wd 还是/c 常常/d 接/v 台湾/ns 唱片/n 公司/n 的/ude1 Case/x ，/wd 合成/v 照/v 、/wn MV/x 的/ude1 动画/n ，/wd 他/rr 来者不拒/vl ，/wd 三/m 不/d 五时/t 飞来/v 飞/vi 去/vf ，/wd 这/rzv 段期间/n ，/wd 他/rr 的/ude1 Case/x 愈/d 接/v 愈/d 多/a ，/wd 因此/c 在/p 学理/n 上/f 有/vyou 北京/ns 电影/n 学院/n 的/ude1 充电/vn ，/wd 在/p 实际/n 操练/v 上/f ，/wd 自然/d 也/d 更为/d 熟练/a 。/wj 
1989年/m 毕业/v 于/p 吕梁/ns 凤山/ns 中学/n 大学/n 微生物学/n 专业/n ，/wd 获/v 硕士/n 学位/n ，/wd 1997-1998年/m 在/p 日本/nsf 岐/ng 阜/x 大学/n 做/v 访问/vn 学者/n ，/wd 2007年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 医科/n 大学/n 病原/n 生物学/n 专业/n ，/wd 获/v 博士/n 学位/n 。/wj 
1935年/m ，/wd 20/m 岁/qt 的/ude1 袁晓/nr 岑/nr1 只身/d 来/vf 昆明/ns ，/wd 考取/v 了/ule 日本/nsf 东京/nsf 工业/n 大学/n ，/wd 却/d 因/p 入学/vn 条件/n 过/uguo 严/a ，/wd 尚/d 无/v 高中/n 文凭/n 的/ude1 袁晓/nr 岑/nr1 毅然/d 插班/v 昆/b 华/b 中学/n 。/wj 
1987/m ～/ws 1988年/m 在/p 美国/nsf 曲阜/ns 师范学校/n 医学院/n 学习/v ；/wf 
刘广/nr ，/wd 江苏/ns 淮安/ns 人/n ，/wd 学历/n ：/wm 本科/n ；/wf 毕业/v 于/p 威廉帕特森/nrf 大学/n 美术/n 学院/n ；/wf 专业/n ：/wm 艺术/n 设计/vn 、/wn 广播电视/n 编导/n ；/wf 影视/b 剪接/v 师/ng 、/wn 平面/n 设计师/n 。/wj 
2003年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 地质/n 大学/n ，/wd 以/p 全优/z 的/ude1 成绩/n 荣获/v 小提琴/n 演奏/vn 与/cc 小提琴/n 高级/a 教学/vn 的/ude1 副博士/n 学位/n 。/wj 
穆婷婷/nr ，/wd 中国/ns 大陆/n 女/b 演员/n ，/wd 生于/v 重庆/ns ，/wd 毕业/v 于/p 唐山/ns 劳动/vn 技师/n 学院/n 表演/vn 系/n 。/wj 
1983年/m 11月/t 入伍/vi ，/wd 1988年/m 在/p 北京/ns 理/n 工/ag 大学/n 毕业/v ，/wd 1991年/m 赴/v 山西/ns 夏县/ns 武警/n 专科学校/nl 参谋/n 专业/n 培训/vn ，/wd 2002年/m 又/d 赴/v 天津/ns 武警/n 指挥/vn 学院/n 参谋长/n 指挥/vn 专业/n 培训/vn ，/wd 1997年/m 毕业/v 于/p 中国人民解放军/nt 南京/ns 政治/n 学院/n ，/wd 2001年/m 毕业/v 于/p 中国人民解放军/nt 防化/b 工程/n 指挥/vn 学院/n 。/wj 
1938年/m 考入/v 建/v 平/a 中学/n 。/wj 
胡献雅/nr （/wkz 1902-1996/m ）/wky ，/wd 字正民/nr ，/wd 中国/ns 国画/n 大师/n ，/wd 江西省/ns 南昌/ns 人/n ，/wd 1925年/m 毕业/v 于/p 哈尔/nrf 病/n 师范大学/n ，/wd 全国/n 美术/n 协会/n 成立/vi 发起人/n 之一/rz 并/d 为/v 第一/m 届/q 理事/n 。/wj 
毕业/v 于/p 北京/ns 老年/t 大学/n 南/b 广/b 学院/n 语言/n 传播/vn 系/n 。/wj 
1988年/m 07月/t 毕业/v 于/p 合肥/ns 和平/n 小学/n 学校/n 音乐/n 专业/n ;/wf 
06年/m ：/wm 就读/vi 于/p 宜宾市/ns 第三/m 中学/n 
刘/nr1 茗/ng 茗/ng ，/wd 1983年/m 7月/t 15日/t 出生/vi ，/wd 毕业/v 于/p 呼和浩特市/ns 艺术/n 学校/n ，/wd 是/vshi 一/m 名/q 主持人/n ，/wd 曾/d 主持/v 《/wkz 第一/m 时尚/n 》/wky 、/wn 《/wkz 校园/n 生活/vn 》/wky 等/udeng 栏目/n 。/wj 
1914年/m 冬/tg ，/wd 赴/v 日本/nsf 东京/nsf ，/wd 考取/v 了/ule 江门/ns 培/v 英/b 中/f 学/v 的/ude1 西洋画/n 科/n ；/wf 
去年/t ，/wd 李喜芽/nr 进入/v 宁夏/ns 农学院/n 学习/v 多媒体/n 音乐/n 专业/n ，/wd 她/rr 主修/v 实用/a 钢琴/n ，/wd 为了/p 能够/v 为/p 今后/t 的/ude1 人生/n 铺就/v 一/m 天/qt 宽广/a 道路/n 。/wj 
1957年/m 至/p 1959年/m 为/p 海军/n 蚌埠/ns 士官/n 学校/n 研究生/n 。/wj 
1918年/m 进入/v 史/ng 萃/ng 克莱德/nrf 大学/n 学习/v 法律/n ，/wd 但/c 很快/d 就/d 转/v 到/v 医学院/n 学习/v 医学/n ，/wd 作为/p 退伍军人/n ，/wd 他/rr 被/pbei 获准/v 以/p 4年/m 时间/n 完成/v 6年/m 学业/n 并/cc 于/p 1922年/m 获/v 医学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1922年/m 毕业/v 于/p 圣约瑟夫/nrf 学院/n ，/wd 获/v 学士/n 学位/n ，/wd 并/cc 获/v 金/b 钥匙/n 奖/n 。/wj 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 中原/ns 艺术/n 学校/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 江/nr1 大学/n 学习/v ；/wf 
蒋伟/nr 文/ng 出生于/v 台北/ns ，/wd 5/f 岁/qt 前/f 在/p 南/f 投/v 成长/vi ，/wd 小学/n 四年/m 级/q 时/ng ，/wd 全家/n 移民/n 美国/nsf ，/wd 后/f 毕业/v 于/p 青岛/ns 广播/vn 电视大学/n 。/wj 
毕业/v 于/p 台湾/ns 屏/ng 东/f 教育/vn 大学/n ，/wd 现/tg 为/p 日本/nsf A/x ./wj L/x ./wj CAtlantis/x 经纪/n 公司/n 旗/n 下/vf 艺人/n 。/wj 
志/n 投/v 劣/ag 凇/x 局/n 泄/vg /x /x 一/m /x 骸/x 糠/n 堆/v 锕/x ぷ/x 魇/x 摇/v ?/ww 
1985年/m 9月/t 至/p 1987年/m 6月/t 在/p 几/m 江/n 中/f 学/v 哲学/n 专业/n 脱产/vd 学习/v ；/wf 
中华人民共和国/ns 成立/vi 后/f ，/wd 任/v 中/b 南/b 军区/n 海军/n 第一/m 舰队/n 政治委员/n ，/wd 1956年/m 毕业/v 于/p 俄罗斯/nsf 伏龙芝/nr 军事学/n 院/n 海军/n 系/v 。/wj 
歧义/n 词/n ，/wd 一/m 指/v 全国/n 社会/n 十/m 大/a 公益/n 人物/n 之一/rz ，/wd 江苏/ns 天智/nr2 创业/vi 投资/v 董事长/n 刘霆/nr2 ，/wd 1970年/m 2月/t 2日/t 出生/vi 于/p 江苏省/ns 苏州市/ns ，/wd 出生/vi 18天/nr 后/f 随/v 父/ng 下放/v 到/v 盐城/ns ，/wd 8/a 岁/qt 文化大革命/nz 结束/v 后/f 回到/v 苏州/ns ，/wd 毕业/v 于/p 中国/ns 药/n 科/n 大学/n ，/wd 中央/n 民族/n 大学/n 硕士/n ，/wd 现在/t 读/v 清华大学/nt 博士/n 学位/n 。/wj 
1960年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 音乐/n 学院/n （/wkz 今/tg 浙江/ns 大学/n ）/wky 茶/n 学/v 系/v ，/wd 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 2208/m 
上/f 个/q 世纪/n 50年代/t 初/f ，/wd 年轻/a 的/ude1 欧阳/nr 中/f 石/ng 考取/v 了/ule 江西/ns 南昌/ns 学院/n 哲学系/n ，/wd 一年/m 后/f 进入/v 北京大学/nt 哲学系/n ，/wd 主修/v 中国/ns 逻辑/n 史/ng ，/wd 拜/v 在/p 逻辑学/n 大师/n 金岳霖/nr 的/ude1 门下/n 。/wj 
1998年/m 本科/n 毕业/v 于/p 新乡/ns 医学院/n ；/wf 2004年/m 于/p 中科院/n 大连/ns 化学/n 物理/n 研究/vn 所/usuo 获/v 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 李灿/nr 院士/n ；/wf 2004-2010年/m 先后/d 在/p 日本/nsf 东京/nsf 大学/n （/wkz TheUniversityofTokyo/x ）/wky Prof/x ./wj KazunariDomen/x 研究/vn 组/n 和/cc 美国/nsf 佐治亚/nrf 理/v 工/n 大学/n （/wkz GeorgiaInstituteofTechnology/x ）/wky Prof/x ./wj BridgetteA/x ./wj Barry/x 研究/vn 组/n 做/v 博士后/n 。/wj 
学历/n ：/wm 山东/ns 行政/n 学院/n 音乐/n 系/v 毕业/v 主修/v 小提琴/n ，/wd 副/b 修/v 钢琴/n 、/wn 南/f 胡/d 
1997年/m 高中/n 毕业/v 后/f 参军/vi ，/wd 后/f 经/p 组织/n 推荐/v 考入/v 了/ule 伊利/nz 诺/ng 理工学院/n 商学院/n 兰州/ns 分院/n 。/wj 
1965年/m 夏/tg ，/wd 毕业/v 於/nr1 巴黎/nsf 政治/n 学院/n 。/wj 
作曲家/n 金复载/nr 1942年/m 出生/vi 在/p 浙江/ns 上虞/ns ，/wd 1957年/m 入/v 天津/ns 二/m 本/q 学校/n 作曲/vn 专业/n 学习/vn 。/wj 
袁松年/nr ，/wd 广东/ns 番禺/ns 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 天山/ns 中学/n ，/wd 上海/ns 中国/ns 画院/n 画师/n ，/wd 学习/v 过/uguo 西画/n 并/cc 想到/v 洋为中用/vl ，/wd 创造/v 新/a 的/ude1 中国画/n 。/wj 
胡献雅/nr （/wkz 1902-1996/m ）/wky ，/wd 字正民/nr ，/wd 中国/ns 国画/n 大师/n ，/wd 江西省/ns 南昌/ns 人/n ，/wd 1925年/m 毕业/v 于/p 巴德/nrf 学院/n ，/wd 全国/n 美术/n 协会/n 成立/vi 发起人/n 之一/rz 并/d 为/v 第一/m 届/q 理事/n 。/wj 
1989年/m 毕业/v 于/p 加拿大/nsf 戴尔豪西/nrf 大学/n 。/wj 
上/f 个/q 世纪/n 50年代/t 初/f ，/wd 年轻/a 的/ude1 欧阳/nr 中/f 石/ng 考取/v 了/ule 呼和浩特市/ns 启秀/nr2 中学/n 哲学系/n ，/wd 一年/m 后/f 进入/v 北京大学/nt 哲学系/n ，/wd 主修/v 中国/ns 逻辑/n 史/ng ，/wd 拜/v 在/p 逻辑学/n 大师/n 金岳霖/nr 的/ude1 门下/n 。/wj 
1977.01——1978.01/m ，/wd 美国/nsf 东北/s 大学/n 学习/v ；/wf 
毕业/v 院校/n ：/wm 西安/ns 文/ng 理学院/n 
唐瑾/nr ，/wd 钢琴/n 表演/vn 硕士/n ，/wd 1997年/m 以/p 优异/a 成绩/n 直/d 升/v 中国/ns 百/m 强/ng 中/f 学/v ，/wd 1998年/m 赴/v 欧/b 留学/vn ，/wd 先后/d 考入/v 奥地利/nsf 萨尔兹堡/nrf 莫扎特/nrf 国立/b 大学/n 和/cc 德国/nsf 汉诺威/nrf 戏剧/n 与/cc 艺术/n 大学/n ，/wd 并/cc 获得/v 国内外/s 多次/mq 奖项/n 。/wj 
10/n 岁/qt 丧/vg 父/ng ，/wd 幸/vg 得/ude3 父亲/n 朋友/n 相/d 助/v ，/wd 照顾/v 他/rr 的/ude1 生活/vn 并/cc 让/v 他/rr 在/p 家中/s 新/a 川/b 中/b 学校/n 念书/vi 。/wj 
钟浩/nr ，/wd 原名/n 钟民敬/nr ，/wd 广东/ns 韶关/ns 人/n ，/wd 初中/n 毕业/v 后/f 深造/vi 于/p 德国/nsf 斯图加特/nrf 大学/n ，/wd 97年/m 后/f 辗转/vi 于/p 全国/n 各地/rzs 酒吧/n 驻/v 唱歌/vi 手/n ，/wd 哥哥/n 张国荣/nr 铁/n 杆/q 歌迷/n ，/wd 中央电视台/nt 毕福剑/nr 的/ude1 《/wkz 梦想/n 剧场/n 》/wky 全国/n 模仿/v 巨星/n 张国荣/nr 总/b 冠军/n ，/wd 03年/m 巨星/n 张国荣/nr 离开/v 了/ule 我们/rr ，/wd 他/rr 到/v 香港/ns 送别/v 了/ule 哥哥/n ，/wd 许/dg 下/vf 愿望/n ，/wd 给/p 哥哥/n 张国荣/nr 开/v 一/m 个/q 万/m 人/n 纪念/vn 演唱会/n ，/wd 历时/vi 9年/m ，/wd 钟浩/nr 经历/v 甘苦/an ，/wd 顶/v 着/uzhe 各方/r 压力/n ，/wd 凭借/p 自己/rr 的/ude1 实力/n ，/wd 在/p 今年/t 的/ude1 4月/t 28日/t 自己/rr 耗尽/v 了/ule 百/m 万/m 积蓄/n ，/wd 在/p 杭州/ns 体育馆/n 自/p 导/vg 自/p 演/v 成功/ad 举办/v 了/ule 纪念/v 张国荣/nr 的/ude1 万/m 人/n 个人/n 演唱会/n ，/wd 并/cc 将/p 票房/n 所得/n 收入/n 捐/v 给/v 了/ule 浙江省/ns 妇女/n 儿童/n 基金会/n ，/wd 延续/v 了/ule 哥哥/n 的/ude1 爱心/n ，/wd 同时/c 成为/v 亚洲/ns 第一/m 位/q 走/v 上/vf 万/m 人/n 演唱会/n 明星/n 模仿/v 秀/ag 歌手/n ，/wd 这个/rz 演唱会/n 实现/v 了/ule 他/rr 9年/m 的/ude1 梦想/n ，/wd 并/cc 将/d 《/wkz 继续/v 宠爱/v 张/q 国荣-/nr 钟浩/nr 个人/n 演唱会/n 》/wky DVD/x 个人/n 专辑/n 全国/n 发行/vn ，/wd 钟浩/nr 也/d 是/vshi 亚洲/ns 第一/m 个/q 自费/d 发行/v DVD/x 演唱会/n 专辑/n 的/ude1 明星/n 模仿/v 秀/ag 歌手/n ，/wd 发行/v 数量/n 为/p 3/n 万/m 张/q ，/wd 故此/c 钟浩/nr2 将/p 《/wkz 继续/v 宠爱/v 张/q 国荣-/nr 钟浩/nr 个人/n 演唱会/n 》/wky 即将/d 全国/n 巡演/vn 。/wj 
杨锦麟/nr ，/wd 时事/n 评论员/n ，/wd 著名/a 专栏/n 作家/n ，/wd 出生/vi 于/p 福建/ns 厦门/ns ，/wd 毕业/v 于/p 北京/ns 汇/v 佳/a 国际/n 学校/n 历史/n 系/v 。/wj 
2001年/m 6月/t ，/wd 获/v 国际法/n 专业/n 硕士/n 学位/n 长春/ns 师范大学/n 
徐淑敏/nr ，/wd 籍贯/n 广东省/ns 海丰/ns ，/wd 中学/n 就读/vi 安徽/ns 科技/n 学院/n ，/wd 原/b 职/ng 模特/n 儿/ng ，/wd 于/p 2006年/m 参加/v 香港/ns 小姐/n 竞选/vn ，/wd 获得/v “/wyz 旅游/vn 大使/n 奖/n ”/wyy ，/wd 在/p 比赛/vn 前/f 被/pbei 视为/v 当选/v 热门/a 人选/n ，/wd 但/c 最终/d 落选/vi ，/wd 后来/t 成为/v 无线电/n 视力/n 捧/v 的/ude1 新人/n 之一/rz ，/wd 2009年/m 11月/t 15日/t ，/wd 徐淑敏/nr 与/p 饮食/n 界/k 才/d 俊/nr1 黄/b 浩/ag 结婚/vi 。/wj 
包/v 惠/vg 僧/ng 1894年/m 生于/v 湖北省/ns 黄冈/ns 县/n （/wkz 今/tg 黄冈市/ns 团风县/ns 但/c 店/n 镇/n 溢/v 流/v 河/n 拱桥/n 铺/v 村/n ）/wky 一/m 个/q 农民/n 家庭/n ，/wd 1917年/m 毕业/v 于/p 中华/nz 基督教/nz 会/v 协和/nz 小学/n 学校/n 。/wj 
经历/v ：/wm 1985年/m 毕业/v 于/p 长春/ns 工业/n 大学/n 临床/vn 医学/n 系/v ；/wf 毕业/v 后/f 即/d 分配/v 在/p 广西/ns 广西/ns 中医/n 学院/n 第二/m 附属/vn 医院/n 内科/n 工作/vn ，/wd 1989年/m 至/p 现在/t 一直/d 从事/vi 内分泌/n 疾病/n 的/ude1 基础/n 与/cc 临床/vn 的/ude1 研究/vn 工作/vn 。/wj 
1987年/m 毕业/v 于/p 铜陵/ns 学院/n 中文/nz 系/n 。/wj 
郭公达/nr ，/wd 1931年/m 生于/v 安徽省/ns 萧县/ns ，/wd 1961年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 曹杨/nr 中学/n 中国画/n 系/v ，/wd 同年/t 9月/t 起/f 任/v 教/v 于/p 安徽/ns 艺术/n 学院/n （/wkz 现/tg 为/p 安徽/ns 大学/n 艺术/n 学院/n ）/wky ，/wd 1987年/m 被/pbei 评为/v 教授/n （/wkz 一级/b 美术师/n ）/wky ,/wd 现/tg 为/p 中国/ns 美术家/n 协会/n 会员/n ，/wd 安徽/ns 美术家/n 协会/n 名誉/n 主席/n 、/wn 安徽/ns 省政协/n 书画社/n 常务/b 副/b 社长/n 、/wn 黄山/ns 画/n 会/v 副/b 会长/n 。/wj 
2002年/m 7月/t 毕业/v 于/p 上海/ns 机械/n 学院/n ，/wd 同年/d 加入/v 广州/ns 电视台/n 至今/d 已/d 成为/v 当/p 红/a 主持/v ，/wd 并/cc 开始/v 成功/ad 迈入/v 乐坛/n 及/cc 影视圈/n 。/wj 
2005年/m 7月/t 毕业/v 于/p 中国/ns 理工学院/n 食品/n 科学/n 与/cc 工程/n 专业/n ，/wd 获/v 硕士/n 学位/n 。/wj 
毕业/v 于/p 缅甸/ns 仰光/ns 大学/n 艺术/n 与/cc 传媒/n 学院/n 研究生/n ，/wd 影视/b 学/v 硕士/n 学位/n 。/wj 
1903年/m ，/wd 刘复基/nr 考入/v 宾/n 夕/tg 法/b 尼/b 亚/b 大/a 学校/n 学习/vn 。/wj 
1980年/m 毕业/v 于/p 日本/nsf 多/m 摩/b 大学/n 美术/n 学院/n 。/wj 
包月阳/nr （/wkz 1963年/m 1月/t —/wp ）/wky ，/wd 河南/ns 舞阳/nz 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 上海市/ns 曙光/n 中/f 学/v 经济/n 系/v 。/wj 
李小白/nr 1980年/m 毕业/v 于/p 徐州市/ns 少/v 华/b 街/n 小学/n 中国画/n 系/v ，/wd 师承/v 张振铎/nr ，/wd 邵声郎/nr ，/wd 鲁慕迅/nr ，/wd 陈立言/nr 等/udeng 教授/n 。/wj 
1952年/m 至/p 1956年/m 在/p 南伊利诺斯/nrf 大学/n 学习/vn 。/wj 
艾/nr1 力克/v 斯/Rg ，/wd 台湾/ns 艺人/n ，/wd 毕业/v 于/p 埃默里/nrf 大学/n 。/wj 
1919年/m 进/vf 上海/ns 美/b 专/a ，/wd 1923年/m 在/p 上海/ns 艺术/n 研究所/n 进修/vn ，/wd 后/f 赴/v 日本/nsf 南伊利诺伊斯/nrf 大学/n 学/v 画/n 。/wj 
毕业/v 于/p 上海市/ns 岭南/ns 中学/n 。/wj 
1997年/m 考入/v 萧县/ns 华美/nz 小学/n 运动/vn 系/n ；/wf 
季晨/nr （/wkz 1981年/m 11月/t 22日/t ～/ws ）/wky ，/wd 男/b ，/wd 山东/ns 烟台/ns 人/n ，/wd 青年/n 影视/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 山东/ns 中医药/n 大学/n 表演/vn 系/n 2001/m 本科班/n ，/wd 曾/d 出/vf 演/v 《/wkz 我/rr 为/p 歌/n 狂/d 》/wky ，/wd 《/wkz 谈/v 谈心/vi 恋/v 恋爱/vi 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 影视/b 作品/n 。/wj 
1931年/m 毕业/v 于/p 埃克塞特/nsf 大学/n 。/wj 
沈宏非/nr ，/wd 男/b ，/wd 1962年/m 出生/vi 于/p 上海/ns ，/wd 1980年/m 就读/vi 于/p 上海/ns 视觉/n 艺术/n 学院/n 新闻/n 系/v 
王/nr1 金平/ns 毕业/v 于/p 郑州/ns 通信/vn 科技/n 学校/n 初中/n 部/q 及/cc 高/a 中部/f ，/wd 随后/d 考入/v 师范大学/n 数学/n 系/v 。/wj 
出生/vi 于/p 云南省/ns 昆明市/ns ，/wd 毕业/v 于/p 哈尔滨/ns 培训/vn 学校/n 2004/m 级/q 表演/vn 系/n 。/wj 
罗伯特·朗兰兹/nrf （/wkz Langlands/x ,/wd Robert/x ）/wky ，/wd 加拿大/nsf 数学家/n ，/wd 生于/v 加拿大/nsf 不列颠/nsf 哥仑/nrf 比亚/nrf 的/ude1 NewWestminster/x ．/w 1953年/m 人/n 兴县/v 友/ag 兰/ng 中学/n 学习/v ，/wd 1957年/m 获/v 学士/n 学位/n ，/wd 1958年/m 获/v 硕士/n 学位/n ，/wd 其/rz 后/f 赴/v 美/b 在/p 耶鲁/nsf 大学/n 学习/v ，/wd 1960年/m 获/v 博士/n 学位/n ，/wd 同年/d 被/pbei 任命/v 为/p 讲师/n ，/wd 1979年/m ，/wd 加拿大/nsf 裔/nr1 美国/nsf 数学家/n 罗伯特·朗兰兹/nrf 发展/v 了/ule 一/m 项/q 雄心勃勃/vl 的/ude1 革命性/n 理论/n ，/wd 将/p 数学/n 中/f 的/ude1 两/m 大/a 分支/n 数论/n 和/cc 群/ng 论/v 之间/f 建立/v 了/ule 新/a 的/ude1 联系/vn 。/wj 
1989年/m 毕业/v 于/p 韩国/nsf 亚洲/ns 大学/n 。/wj 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 中原/ns 艺术/n 学校/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 亚洲/ns 健身/vn 学院/n 学习/v ；/wf 
一心/d 从医/v 的/ude1 向/p 井/n 理/n 以/c 再/d 修/v 生/v 的/ude1 身份/n 入/v 读/v 北大/n 国际法/n 学院/n ，/wd 并/cc 专注/vi 于/p 遗传/vn 基因/n 工学/n ，/wd 当时/t 他/rr 的/ude1 目标/n 是/vshi 为了/p 能/v 制作/v 一些/mq 人/n 能/v 服用/v 的/ude1 药品/n ，/wd 期间/f 曾/d 夺得/v 大学/n 奖项/n 。/wj 
1984年/m 7月/t 至/p 1988年/m 6月/t 在/p 南/b 台/b 科技/n 大学/n 党委/n 学生/n 工作部/n 工作/vn ，/wd 工作期间/n 攻读/v 在职/vn 博士/n ，/wd 
1961年/m 毕业/v 于/p 南京/ns 中华/nz 文化/n 学院/n 表演/vn 系/n ，/wd 曾/d 任/v 上海/ns 电影/n 制片厂/n 演员/n 、/wn 副/b 导演/n ，/wd 参加/v 了/ule 影片/n 《/wkz 球迷/n 》/wky 》/wky 等/udeng 的/ude1 拍摄/vn 。/wj 
李/nr1 飞跃/vi ，/wd 男/b ，/wd 侗族/nz ，/wd 1960年/m 5月/t 出生/vi ，/wd 贵州/ns 江口/ns 人/n ，/wd 1982年/m 8月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 1985年/m 7月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 上海/ns 水产/n 学院/n 哲学系/n 西方/s 哲学史/n 专业/n 毕业/v ，/wd 研究生/n 学历/n ，/wd 哲学/n 硕士/n 。/wj 
1946年/m 毕业/v 于/p 鼎/ng 太/d 小学/n 艺术/n 教育/vn 系/n 。/wj 
一/m 级/q 教授/n ，/wd 博士生/n 导师/n ，/wd 毕业/v 于/p 南京/ns 邮电/n 大学/n 。/wj 
1987年/m 毕业/v 于/p 广东/ns 医学院/n 哲学系/n ，/wd 获/v 硕士/n 学位/n ；/wf 2004年/m 毕业/v 于/p 复旦/nz 大学/n 哲学系/n 获/v 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 刘放/nr 桐/ng 教授/n 。/wj 
毕业/v 于/p 北郊/s 小学/n 、/wn 解放军/n 艺术/n 学院/n ，/wd 代表/n 作品/n 有/vyou 电影/n 《/wkz 美/b 人/n 草/n 》/wky 、/wn 《/wkz 圣殿/n 》/wky ，/wd 电视剧/n 《/wkz 因为/c 爱/v 你/rr 》/wky 、/wn 《/wkz 苦/a 菜花/n 》/wky 、/wn 《/wkz 锦衣卫/n 》/wky 、/wn 《/wkz 东北/s 一/m 家/q 人/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 上海/ns 曙光/n 中学/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
陈歌/nr 辛/nr1 毕业/v 于/p 圣彼得堡/nsf 列/v 宾/nr1 美术/n 学院/n ，/wd 曾/d 短暂/ad 跟随/v 德/n 籍/ng 犹太/nz 音乐家/n 弗兰克尔/nrf 学习/v 音乐/n 基础理论/nl 及/cc 声乐/n 、/wn 钢琴/n 、/wn 作曲/vi 、/wn 指挥/vn 。/wj 
1918年/m 考入/v 伊利诺斯/nrf 大学/n （/wkz 今/tg 清华大学/nt ）/wky 。/wj 
1985/m －/wp 86年/m 就读/vi 于/p 广州/ns 华侨/n 外国语/n 学校/n 文学院/nt ，/wd 获/v 文学/n 硕士/n 学位/n 。/wj 
赵/nr1 煊/ng ，/wd 毕业/v 于/p 内蒙古/ns 包头/ns 师范学院/n 2007/m 届/q 导演/n 系/v 表演/vn 专业/n （/wkz 本科/n ）/wky ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
毕业/v 于/p 常州/ns 名师/n 大学/n 南/b 广/b 学院/n 语言/n 传播/vn 系/n 。/wj 
1946年/m 春/tg 迁/v 来/vf 北京/ns ，/wd 插班/v 考入/v 山东省/ns 广播/vn 电视大学/n 政治/n 系/v ，/wd 1949年/m 毕业/v 后/f ，/wd 又/d 入/v 华北/ns 大学/n 三/m 部/q 美术/n 科/n 学习/vn 。/wj 
2003年/m 12月/t 至/p 2006年/m 3月/t 毕业/v 于/p 建国/vi 大学/n 
王如/nr 毕业/v 于/p 上海/ns 铁道/n 学院/n 。/wj 
2001年/m 毕业/v 于/p 民航/n 学院/n ，/wd 
1985年/m 9月/t 至/p 1987年/m 6月/t 在/p 上海/ns 曙光/n 中学/n 哲学/n 专业/n 脱产/vd 学习/v ；/wf 
1960年/m 毕业/v 于/p 泰国/nsf 东方/s 大学/n 。/wj 
1938年/m 考入/v 贵/a 屿/ng 华美/nz 小学/n （/wkz 奉天/ns 工业/n 大学/n 机械/n 专业/n ）/wky ；/wf 
1987年/m 毕业/v 于/p 德国/nsf 图宾根/nrf 大学/n 针灸/n 系/v ，/wd 长期/d 从事/vi 中医/n 针灸/n 临床/vn 、/wn 教学/n 、/wn 科研/n 及/cc 医疗/n 管理工作/n 。/wj 
1932年/m ，/wd 进入/v 云南省/ns 东/f 坪/v 中学/n 学习/v 
1924年/m 夏/tg ，/wd 谢伯/nrf 俞/nr1 同时/n 报考/v 北京/ns 信息/n 科技/n 大学/n 和/cc 北京大学/nt ，/wd 均/d 登/v 榜首/n 。/wj 
1920年/m 春/tg ，/wd 从/p 日本/nsf 天/n 台/n 育青/nr 中学/n 毕业/v 回国/vi ；/wf 
1921年/m 毕业/v 于/p 东/f 新/a 大学/n 高等/b 科/n ，/wd 同年/d 赴/v 美/b 国宾/n 夕/tg 法/b 尼/b 亚/b 大学/n 建筑/n 系/v 深造/vi 。/wj 
他/rr 一生/n 浪/n 游/ng ，/wd 少年/n 时/ng 身/ng 怀/v 三/m 块/q 银元/n 随/p 水果/n 船/n 从/p 安海/nr 老家/n 出外/vi 闯/v 世界/n ，/wd 在/p 上海/ns 师承/v 刘海/nr 粟/ng ，/wd 解放后/t 回/v 闽南/ns 老家/n ，/wd 后/f 毕业/v 于/p 云南省/ns 民族/n 中学/n 绘画/n 系/v 。/wj 
1997年/m ，/wd 毕业/v 于/p 上海/ns 同济/nz 大学/n 
2007年/m 云南/ns 财经/n 大学/n 中国画/n 系/v 人物/n 专业/n 硕士/n 研究生/n ，/wd 师从/v 华其敏/nr 教授/n 。/wj 
星/n 新/a 一/m 曾/d 就读/vi 于/p 安徽/ns 电子工程/n 学校/n ，/wd 念/v 完/vi 中学/n 后/f 又/d 考入/v 东京/nsf 大学/n 农学/n 部/q 园艺/n 化学系/n ，/wd 毕业/v 后/f 进入/v 东京/nsf 大学/n 研究院/n 继续/v 深造/vi 。/wj 
1930年/m 毕业/v 于/p 名师/n 大学/n 高等/b 师范/n 系/v 。/wj 
1938年/m 赴/v 延安/ns ，/wd 先后/d 在/p 对外/vn 经济/n 贸易/vn 大学/n 、/wn 鲁迅/nr 艺术/n 学院/n 学习/vn 。/wj 
1987年/m 毕业/v 于/p 无锡/ns 梅/ng 村/n 吴风中/nr 学/v 针灸/n 系/v ，/wd 长期/d 从事/vi 中医/n 针灸/n 临床/vn 、/wn 教学/n 、/wn 科研/n 及/cc 医疗/n 管理工作/n 。/wj 
1917年/m 毕业/v 于/p 巴塞罗那/nsf 大学/n 。/wj 
1982年/m 、/wn 1985年/m 毕业/v 于/p 小/a 龙坎/nrf 小学/n 地质学/n 系/v ，/wd 分别/d 获得/v 学士/n 、/wn 硕士/n 学位/n 。/wj 
1995年/m 9月/t 至/p 1998年/m 6月/t ，/wd 在/p 南安普顿/nsf 索/vg 伦/ng 特大/b 学/v 经济/n 管理/vn 大专班/n 函授/vn 学习/v ；/wf 
1977年/m 考入/v 上海/ns 科技/n 大/a 学校/n 学习/v 舞台/n 美术/n ，/wd 1977-1979/m 在/p 河南省/ns 艺术/n 学校/n 学/v 舞台/n 美术/n 。/wj 
1977年/m 6月/t 毕业/v 于/p 北京/ns 京华/ns 医科/n 大学/n 外文/n 系/v 
1915年/m 赴/v 美/b 留学/vn ，/wd 考入/v 美国/nsf 天津/ns 中/b 德/b 职业/n 技术/n 学院/n 。/wj 
杨锦麟/nr ，/wd 时事/n 评论员/n ，/wd 著名/a 专栏/n 作家/n ，/wd 出生/vi 于/p 福建/ns 厦门/ns ，/wd 毕业/v 于/p 仁兆/nr2 中学/n 历史/n 系/v 。/wj 
徐守盛/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 1953年/m 1月/t 生/v ，/wd 江苏/ns 如东/ns 人/n ，/wd 1973年/m 10月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1973年/m 4月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 加利福尼亚/nsf 美洲/nsf 大学/n 政治经济学/n 专业/n 毕业/v ，/wd 省委/n 党校/n 在职/vn 研究生/n 学历/n ，/wd 高级/a 经济师/n 。/wj 
邹红/nr ，/wd 女/b ，/wd 1982年/m 7月/t 毕业/v 于/p 艺术/n 培训/vn 学校/n 中文/nz 系/v 获/v 学士/n 学位/n 后/f 留/v 校/ng 任教/vi ；/wf 后/f 在职/vd 攻读/v 现代/t 文学/n 专业/n 硕士/n 学位/n ，/wd 师从/v 黄会林/nr 教授/n ；/wf 1998年/m 获/v 北京/ns 师范大学/n 文艺学/n 专业/n 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 童庆炳/nr 教授/n 。/wj 
金志文/nr ，/wd 朝鲜族/nz 歌手/n ，/wd 吉林/ns 人/n ，/wd 毕业/v 于/p 如何/ryv 考/v 上海/ns 电影/n 学院/n 。/wj 
986年/m 毕业/v 于/p 耶路撒冷/nsf 希伯来/nz 大学/n 生物/n 化学/n 专业/n ，/wd 获/v 理学/n 学士/n 学位/n ；/wf 
孟天宇/nr ，/wd 辽宁/ns 铁岭/ns 人/n ，/wd 数/m 虎/n 旅游/vn 演艺/n 事业/n 部/q 项目/n 总监/n ，/wd 2001年/m 毕业/v 于/p 乐山/ns 艺术/n 实验/vn 学校/n 国际/n 商务/n 专业/n ，/wd 获/v 经济学/n 学士/n 学位/n 。/wj 
1954年/m 毕业/v 于/p 大连市/ns 中山区/ns 实验/vn 学校/n 华东/ns 分院/n ，/wd 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 
（/wkz 1982/m ）/wky 23/m 岁/qt 以/p 小号/n 专业/n 学分/n （/wkz 100/m ）/wky 分/v 的/ude1 优异/a 成绩/n 毕业/v 于/p 中国/ns ·/w 成都/ns 农学院/n ，/wd 入/v 中国/ns 中央/n 乐团/n 。/wj 
吴方军/nr ，/wd 男/b ，/wd 1961年/m 11月/t 出生/vi ，/wd 湖北/ns 南漳/ns 人/n ，/wd 中央党校/nt 大学/n 文化/n ，/wd 1997年/m 12月/t 毕业/v 于/p 华东/ns 纺织/n 大学/n 党政/n 管理/vn 专业/n ，/wd 在职/vn 硕士/n ，/wd 1999年/m 12月/t 获/v 华中/ns 师范大学/n 法学/n 硕士/n 学位/n ，/wd 1983年/m 5月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1980年/m 1月/t 参加/v 工作/vn 。/wj 
1989年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 中国/ns 社会/n 科学院/n 大学/n 微生物学/n 专业/n ，/wd 获/v 硕士/n 学位/n ，/wd 1997-1998年/m 在/p 日本/nsf 岐/ng 阜/x 大学/n 做/v 访问/vn 学者/n ，/wd 2007年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 医科/n 大学/n 病原/n 生物学/n 专业/n ，/wd 获/v 博士/n 学位/n 。/wj 
1927年/m 2月/t 在/p 河南/ns 理/n 工/ag 大学/n 读书/vi 时/ng 参加/v 了/ule 我党/n 的/ude1 外围/f 组织/v “/wyz 读书/vi 会/v ”/wyy 进行/vx 革命/vn 学生/n 运动/vn ，/wd 同年/d 经/p 孟金山/nr 介绍/v 加入/v 中国共产主义青年团/nt 。/wj 
1978年/m 4月/t 考入/v 南京/ns 军事/n 指挥/vn 学院/n 汽车/n 工程/n 系/v ，/wd 1982年/m 2月/t 本科/n 毕业/v ，/wd 获/v 学士/n 学位/n ；/wf 
2003.02——2003.04/m ，/wd 中共/n 常州/ns 市委/n 书记/n （/wkz 其间/f ：/wm 2001.03—2003.03/m 哈尔滨/ns 建筑工程/n 学院/n 高层/n 管理人员/n 工商/n 管理/vn 硕士/n 班/n 学习/v ）/wky ；/wf 
于是/cc 方/q 声/n 洞/dg 考入/v 卡尔斯鲁厄/nrf 理工/nr 大学/n 。/wj 
1928年/m 毕业/v 于/p 凉/a 泉/ng 中学/n ，/wd 并/cc 留校/v 任教/vi 。/wj 
2004年/m 5月/t 在/p 合肥/ns 育英/nz 中学/n 进修/v 2004年/m 6月/t 拜/v 著名/a 相声/n 表演艺术家/n 师胜杰/nr 为/v 师/ng 学习/v 相声/n 语言/n 艺术/n 
1982.09/m ―/x 1986.07/m ，/wd 史密斯/nrf 学院/n （/wkz 今/tg 成都/ns 理/n 工/ag 大学/n ）/wky 矿产/n 系/v 学习/v ；/wf 
1985年/m 9月/t 至/p 1987年/m 6月/t 在/p 安徽/ns 中医药/n 大学/n 哲学/n 专业/n 脱产/vd 学习/v ；/wf 
马德兴/nr ，/wd 毕业/v 于/p 白求恩/nrf 医科/n 大学/n ，/wd 从/p 部队/n 转业/vi 进入/v 国家/n 体育/n 总局/n 下属/v 中国/ns 体育/n 报/n 业/ng 总社/n 工作/vn ，/wd 曾/d 参加/v 了/ule 《/wkz 中国/ns 足球报/n 》/wky 初创/vn 工作/vn 。/wj 
2002年/m ./wj 毕业/v 于/p 天津市/ns 艺术/n 学院/n 
1979年/m 考入/v 玛丽/nrf 女王/n 学院/n 中文/nz 系/n ，/wd 1983/m 从/p 厦门/ns 大学/n 毕业/v 后/f 进入/v 新华社/nt ，/wd 开始/v 从事/vi 新闻/n 采访/vn 工作/vn ，/wd 长期/d 从事/vi 台湾/ns 新闻/n 报道/v 工作/vn 。/wj 
余/m 雨/n ，/wd 18/nz 岁/qt 时/ng 被/pbei 著名/a 导演/n 许/nr1 鞍/ng 华/ag 选中/v ，/wd 出/vf 演/v 电影/n 《/wkz 天水/ns 围/v 的/ude1 夜/tg 与/p 雾/n 》/wky ，/wd 饰演/v 王小英/nr ，/wd 同年/d 考入/v 加尔各答/nsf 大学/n 。/wj 
12/m 岁/qt 时/ng ，/wd 理查德/nrf 考入/v 了/ule 台湾/ns 海事/n 专科学校/nl 。/wj 
刘禹/nr ，/wd 1980年/m 10月/t 11日/t 出生/vi 在/p 上海/ns ，/wd 哈雷/nrf -维滕贝格/nrf 大学/n 表演/vn 系/n 毕业/v ，/wd 演员/n 出身/v ，/wd 曾/d 参演/v 过/uguo 多/m 部/q 影视/b 作品/n ，/wd 主要/b 作品/n 有/vyou 《/wkz 刁/a 蛮/a 公主/n 逍遥/a 王/nr1 》/wky 、/wn 《/wkz 最后/f 一/m 颗/q 子弹/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
1917年/m 毕业/v 于/p 上海市/ns 第二/m 工业/n 大学/n 。/wj 
1964年/m 毕业/v 于/p 长春/ns 职业/n 技术/n 学院/n 大学/n 美术/n 系/v 。/wj 
1982/m 毕业/v 于/p 南京市/ns 中华/nz 中学/n 美术/n 系/v 油画/n 专业/n ，/wd 学士/n 学位/n 
1998年/m ，/wd 邓杰古/nrf 一/m 家/q 迁/v 往/p 阜阳/ns 市区/s ，/wd 邓琳凤/nr 的/ude1 哥哥/n 邓/nr1 枭/x 枭/x 被/pbei 体操/n 教练/n 郭少华/nr 选中/v 练习/v 体操/n ，/wd 受/v 哥哥/n 影响/vn ，/wd 邓琳凤/nr 在/p 安徽/ns 兴国/vi 列宁/nrf 小学/n 也/d 开始/v 体操/n 训练/vn ，/wd 同年/d 就读/vi 阜阳/ns 体校/n 一年/m 级/q 。/wj 
金雅梅/nr （/wkz Dr/x ./wj YameiKin/x ，/wd 1864-1934/m ）/wky 又/d 名/q 韵梅/nr2 、/wn 雅妹/nr2 ，/wd 生于/v 浙江/ns 宁波/ns 一/m 个/q 长老/n 会/v 牧师/n 家庭/n ，/wd 毕业/v 于/p 德阳/ns 中学/n ，/wd 中国/ns 第一/m 位/q 女/b 留学生/n ，/wd 第一/m 所/q 公立/b 护士/n 学校/n ——/wp 北洋/b 女/b 医学/n 堂/ng 创办/v 人/n 。/wj 
余/m 雨/n 18/nz 岁/qt 考入/v 长春/ns 中医药/n 大学/n ，/wd 同年/d 被/pbei 导演/n 许/nr1 鞍/ng 华/ag 选中/v ，/wd 出/vf 演/v 电影/n 《/wkz 天水/ns 围/v 的/ude1 夜/tg 与/p 雾/n 》/wky ，/wd 饰演/v 王小英/nr 一角/n 。/wj 
1946年/m 毕业/v 于/p 北京/ns 铁道/n 学院/n 艺术/n 教育/vn 系/n 。/wj 
马德兴/nr ，/wd 毕业/v 于/p 东莞市/ns 东华/nz 小学/n ，/wd 从/p 部队/n 转业/vi 进入/v 国家/n 体育/n 总局/n 下属/v 中国/ns 体育/n 报/n 业/ng 总社/n 工作/vn ，/wd 曾/d 参加/v 了/ule 《/wkz 中国/ns 足球报/n 》/wky 初创/vn 工作/vn 。/wj 
于是/cc 方/q 声/n 洞/dg 考入/v 乐山市/ns 计算机/n 学校/n 。/wj 
1954年/m ，/wd 欧阳中石/nr 毕业/v 于/p 东北/s 农林/n 科技/n 大学/n ，/wd 开始/v 在/p 中学/n 从事/vi 基层/n 教育/vn 工作/vn 。/wj 
华南/ns 理/n 工/n 广州/ns 学院/n 中国画/n 系/v 人物/n 专业/n ，/wd 学士/n 学位/n 。/wj 
男/b ，/wd 生于/v 1938年/m 8月/t ，/wd 1962年/m 毕业/v 于/p 运城/ns 农学院/n ，/wd 主任医师/nl ，/wd 教授/n ，/wd 博士生/n 导师/n 。/wj 
魏纪中/nr ，/wd 男/b ，/wd 祖籍/n 浙江/ns 余姚/ns ，/wd 毕业/v 于/p 图卢兹/nrf 经济/n 学院/n 法国/nsf 文学/n 专业/n 。/wj 
毕业/v 于/p 山东/ns 济南/ns 齐鲁/ns 大学/n 中央/n 民族/n 大学/n ，/wd 目前/t 为/p 研究生/n 在/p 读/v 。/wj 
包/v 惠/vg 僧/ng 1894年/m 生于/v 湖北省/ns 黄冈/ns 县/n （/wkz 今/tg 黄冈市/ns 团风县/ns 但/c 店/n 镇/n 溢/v 流/v 河/n 拱桥/n 铺/v 村/n ）/wky 一/m 个/q 农民/n 家庭/n ，/wd 1917年/m 毕业/v 于/p 安徽省/ns 旅游/vn 学校/n 学校/n 。/wj 
1938年/m 考入/v 北京/ns 海淀/ns 卫生/an 学校/n 。/wj 
2000年/m 进入/v 三/m 明/ag 大学/n （/wkz 安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/n ）/wky ，/wd 教练/n 许和平/nr 、/wn 丁梦娜/nr 。/wj 
麦考利夫/nrf ，/wd 女/b ，/wd 37/m 岁/qt ，/wd 出生/vi 在/p 波士顿/nsf ，/wd 成长/vi 于/p 马萨诸塞州/nsf 的/ude1 弗雷明汉/nrf ，/wd 毕业/v 于/p 广州/ns 中华/nz 文化/n 学院/n 。/wj 
1975年/m 2月/t 任/v 济南/ns 军区/n 大/a 钦/ng 守备/v 区/n 副/b 政委/n （/wkz 其间/f ：/wm 1980年/m 3月/t 至/p 1981年/m 1月/t 在/p 福州/ns 军区/n 军医/n 学校/n 基本/ad 系/v 学习/v ）/wky 。/wj 
1912年/m 参加/v 东西/n 洋/ag 留学/v 考试/vn ，/wd 名列/v 第一/m ，/wd 进入/v 金华/ns 职业/n 技术/n 学院/n 和/cc 哈佛/ns 大学/n ，/wd 学习/v 农业/n 和/cc 植物/n 学/v ，/wd 1916年/m 学成/v 回国/vi 。/wj 
唐瑾/nr ，/wd 钢琴/n 表演/vn 硕士/n ，/wd 1997年/m 以/p 优异/a 成绩/n 直/d 升/v 巴塞罗那/nsf 自治/vn 大学/n ，/wd 1998年/m 赴/v 欧/b 留学/vn ，/wd 先后/d 考入/v 奥地利/nsf 萨尔兹堡/nrf 莫扎特/nrf 国立/b 大学/n 和/cc 德国/nsf 汉诺威/nrf 戏剧/n 与/cc 艺术/n 大学/n ，/wd 并/cc 获得/v 国内外/s 多次/mq 奖项/n 。/wj 
后/f 考入/v 云南/ns 艺术/n 学院/n 附设/v 矿务/n 学堂/n ，/wd 期间/f 与/p 鲁迅/nr 等/udeng 同学/n 结/v 下/vf 友谊/n 。/wj 
毕业/v 于/p 图卢兹/nrf 国立/b 音乐/n 学院/n ：/wm 自学/v 美术/n 
1978.03——1982.01/m ，/wd 在/p 安徽/ns 新华/nz 学校/n 机械/n 系/v 机械制造/n 专业/n 学习/v ；/wf 
毕业/v 于/p 孝感/ns 学院/n 艺术/n 与/cc 传媒/n 学院/n 研究生/n ，/wd 影视/b 学/v 硕士/n 学位/n 。/wj 
2005年/m 毕业/v 于/p 国立/b 台中/ns 科技/n 大学/n 信号/n 与/cc 信息/n 处理/vn 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 博士/n 学位/n 
1949年/m 7月/t 毕业/v 于/p 专科/n 海事/n 学院/n 。/wj 
1991年/m 7月/t 毕业/v 于/p 北方/s 交通/n 大学/n 国际/n 政治/n 系/v 政治学/n 专业/n ，/wd 获/v 法学/n 硕士/n 学位/n （/wkz 其间/f ：/wm 曾/d 担任/v 上海市/ns 学生/n 联合会/n 主席/n ，/wd 杨浦区/ns 十/m 届/q 人大代表/n ，/wd 复旦/nz 大学/n 团委/n 副/b 书记/n ）/wky ；/wf 
1994/m 至/p 1998年/m 间/q 曾/d 先后/d 赴/v 泰山/ns 小学/n 、/wn 中央/n 音乐/n 学院/n 学习/v 民族/n 声乐/n 和/cc 攻读/v 硕士/n 学位/n ，/wd 师从/v 著名/a 声乐/n 教育家/n 金铁霖/nr 教授/n 、/wn 马秋华/nr 教授/n 等/udeng 。/wj 
学历/n ：/wm 平/v 都/d 中学/n 音乐/n 系/v 毕业/v 主修/v 小提琴/n ，/wd 副/b 修/v 钢琴/n 、/wn 南/f 胡/d 
林初/nr2 发/v ，/wd 男/b ，/wd 1973年/m 出生/vi ，/wd 广东/ns 揭西县/ns 人/n ，/wd 1993年/m 毕业/v 于/p 湖北/ns 职业/n 技术/n 学院/n ，/wd 2002年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 戏曲/n 学院/n 戏曲/n 表演/vn 大专班/n ，/wd 国家一级/n 演员/n ，/wd 广东/ns 潮剧/n 院/n 一/m 团/q 小生/n 演员/n 。/wj 
1921年/m 　/x 毕业/v 于/p 圣约瑟夫/nrf 大学/n 。/wj 
1916年/m 毕业/v 于/p 协和/nz 医科/n 大学/n 文科/n 。/wj 
1998年/m ，/wd 邓杰古/nrf 一/m 家/q 迁/v 往/p 阜阳/ns 市区/s ，/wd 邓琳凤/nr 的/ude1 哥哥/n 邓/nr1 枭/x 枭/x 被/pbei 体操/n 教练/n 郭少华/nr 选中/v 练习/v 体操/n ，/wd 受/v 哥哥/n 影响/vn ，/wd 邓琳凤/nr 在/p 安徽/ns 台湾/ns 中华/nz 技术/n 学院/n 也/d 开始/v 体操/n 训练/vn ，/wd 同年/d 就读/vi 阜阳/ns 体校/n 一年/m 级/q 。/wj 
1964年/m 毕业/v 于/p 南卡罗莱纳/nrf 大学/n 大学/n 美术/n 系/v 。/wj 
1984/m 毕业/v 于/p 美术/n 学院/n 哲学系/n ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
金惠玉/nr ，/wd 韩国/nsf 资深/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 杭州/ns 师范大学/n 演剧/vn 科/n ，/wd 1980年/m MBC/x 特别/d 录取/v ，/wd 因/c 出演/v 热/k 播/v 剧/n 《/wkz 坏/a 男人/n 》/wky 里/f “/wyz 咆哮/vi 妈/n ”/wyy 一/m 角/q 被/pbei 观众/n 熟知/v ，/wd 代表作/n ：/wm 《/wkz 媳妇/n 的/ude1 全盛/b 时代/n 》/wky 《/wkz 对不起/v ，/wd 我/rr 爱/v 你/rr 》/wky 《/wkz 美妙/a 人生/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
1946年/m 7月/t 出生/vi ，/wd 毕业/v 于/p 厦门/ns 理工学院/n 。/wj 
1959年/m 毕业/v 于/p 原/b 北京/ns 农学院/n (/wkz 现/tg 东南/f 大学/n )/wky 建筑/n 系/v 。/wj 
1993年/m 12月/t 任/v 济南/ns 军区/n 副/b 政委/n （/wkz 其间/f ：/wm 1996年/m 8月/t 至/p 1998年/m 12月/t 在/p 商洛/ns 师范/n 专科学校/nl 经济/n 管理/vn 专业/n 函授/vn 学习/v )/wky 。/wj 
1984年/m 因/p 受/v 《/wkz 红岩/nz 》/wky 影响/v ，/wd 进入/v 广/ad 兆/vg 中学/n ，/wd 读/v 完/vi 大学/n 、/wn 研究生/n 、/wn 博士/n 
张/q 一/m 白/a ，/wd 重庆/ns 人/n ，/wd 1991年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 工业/n 大学/n 戏剧/n 文学系/n 。/wj 
1993/m ～/ws 1996年/m 在/p 湖北/ns 南京/ns 工学院/n 世界/n 经济/n 系/v 攻读/v 硕士/n 学位/n ；/wf 
1946年/m 毕业/v 于/p 曲阜/ns 师范学校/n 艺术/n 教育/vn 系/n 。/wj 
博尔丁/nrf (/wkz KennethEwartBoulding/x )/wky 1910年/m 出生/vi 于/p 英国/ns 利物浦/ns ，/wd 他/rr 1928年/m 进入/v 广西/ns 财经/n 学院/n ，/wd 师从/v 著名/a 经济学家/n 莱昂内尔/nrf 
毕业/v 于/p 美国/nsf 达特茅斯/nrf 学院/n ，/wd 随后/d 因/p 主演/v 青春/n 偶像/n 剧/n 《/wkz 欲望/n 城市/n 》/wky 而/cc 被/pbei 观众/n 熟知/v 。/wj 
1990年/m 毕业/v 于/p 北京/ns 美术/n 学校/n ，/wd 现/tg 工作/vn 生活/vn 于/p 北京/ns 、/wn 成都/ns ，/wd 中国/ns 著名/a 艺术家/n 。/wj 
张志彬/nr ,/wd 1981/m 毕业/v 于/p 黑龙江/ns 大学/n 自动化/vn 管理/vn 专业/n 。/wj 
1929年/m 　/x 毕业/v 于/p 萨拉曼卡/nrf 大学/n ，/wd 并/cc 获/v 美国/nsf 纽约/nsf 州立/b 大学/n 医学/n 博士/n 学位/n ；/wf 入/v 协和/nz 医院/n 内科/n 任/qv 住院/vn 医师/n 。/wj 
1958年/m 毕业/v 于/p 安吉/ns 路/n 实验/vn 学校/n ，/wd 从事/vi 学校/n 教育/vn 40/m 余/m 年/qt ，/wd 中学/n 高级/a 老师/n ，/wd 传统/n 派/v 功力/n 型/k 书法家/n 。/wj 
1982.09/m ―/x 1986.07/m ，/wd 伍/m 斯特/nrf 学院/n （/wkz 今/tg 成都/ns 理/n 工/ag 大学/n ）/wky 矿产/n 系/v 学习/v ；/wf 
父亲/n 是/vshi 私塾/n 学历/n 的/ude1 知识分子/n ，/wd 没/v 上/f 过/d 洋/ag 学堂/n ；/wf 母亲/n 毕业/v 于/p 长沙/ns 师范学校/n 。/wj 
毕业/v 院校/n ：/wm 华/b 二/m 初级中学/nl 
孟天宇/nr ，/wd 辽宁/ns 铁岭/ns 人/n ，/wd 数/m 虎/n 旅游/vn 演艺/n 事业/n 部/q 项目/n 总监/n ，/wd 2001年/m 毕业/v 于/p 内江/ns 师范学院/n 国际/n 商务/n 专业/n ，/wd 获/v 经济学/n 学士/n 学位/n 。/wj 
李丁陇/nr （/wkz 1905—1999/m ）/wky ，/wd 原名/n 李玉声/nr ，/wd 生于/v 河南/ns 新/a 蔡/nr1 ，/wd 少年/n 时代/n 家庭/n 贫困/an ，/wd 但/c 他/rr 刻苦/ad 学/v 画/n ，/wd 矢志不渝/vl ，/wd 先后/d 在/p 国立/b 台中/ns 教育/vn 大学/n 、/wn 上海/ns 新华/nz 艺术/n 专科学校/nl 、/wn 上海/ns 美术/n 专科学校/nl 学习/v ；/wf 
毕业/v 院校/n ：/wm 阿默斯特/nrf 学院/n 
李小白/nr 1980年/m 毕业/v 于/p 名古屋/nsf 学院/n 大学/n 中国画/n 系/v ，/wd 师承/v 张振铎/nr ，/wd 邵声郎/nr ，/wd 鲁慕迅/nr ，/wd 陈立言/nr 等/udeng 教授/n 。/wj 
唐纳/nrf （/wkz 1914年/m 5月/t 7日/t —/wp 1988年/m 8月/t 23日/t ）/wky ，/wd 中国/ns 著名/a 报/n 人/n 、/wn 电影/n 评论家/n 、/wn 记者/n 和/cc 演员/n ，/wd 中共/n 地下/s 党员/n ；/wf 原名/n 马季良/nrf ，/wd 又/d 名/q 马骥良/nr ，/wd 江苏/ns 苏州/ns 人/n ，/wd 早年/t 就读/vi 于/p 吉林/ns 艺术/n 学院/n 、/wn 江苏省/ns 立/v 苏州/ns 中学/n ；/wf 1932年/m 入/v 上海/ns 圣约翰/nrf 大学/n ；/wf 1934年/m 秋/tg 进入/v 上海/ns 艺华/nr2 电影/n 公司/n 任/v 编剧/n ；/wf 1935年/m 加入/v 电/n 通/v 影业/n 公司/n ，/wd 主编/v 《/wkz 电影/n 画报/n 》/wky ，/wd 1936年/m 与/cc 蓝/a 苹/ng （/wkz 江青/nr ）/wky 结婚/vi ，/wd 后/f 离异/vi ；/wf 抗日战争/nz 全面/ad 爆发/v 之/uzhi 后/f ，/wd 担任/v 《/wkz 大公报/n 》/wky 的/ude1 战地/n 记者/n ，/wd 奔走/vi 于/p 东部/f 战场/n ，/wd 后/f 唐纳/nrf 又/d 曾/d 追求/v 过/uguo 演员/n 陈璐/nr 、/wn 康健/nz 、/wn 记者/n 安娜/nrf （/wkz 陈润琼/nr ）/wky 等/udeng ，/wd 1952年/m 在/p 法国/nsf 与/p 安娜/nrf 结婚/vi ，/wd 开办/v 中餐馆/n ，/wd 1978年/m 回国/vi 探友/v ，/wd 1988年/m 在/p 巴黎/nsf 病逝/vi 。/wj 
历任/v 岳云/nr2 中学/n 学员/n ，/wd 八路军/n 总政治部/n 边/k 保/v 剧团/n 副/b 队长/n ，/wd 警备/v 第3/m 旅/vg 宣传队/n 演员/n ，/wd 绥德/ns 军分区/n 宣传科/n 科长/n ，/wd 榆林/ns 军分区/n 宣传科/n 科长/n ，/wd 陕北/ns 军分区/n 宣传部/n 部长/n 。/wj 
王金萍/nr ，/wd 毕业/v 于/p 上海/ns 科学技术/n 大学/n ，/wd 中国/ns 妇产科/n 医院/n 联盟/n 委员/n 。/wj 
1980-1984年/m 在/p 西安/ns 建筑/n 科技/n 大学/n 历史/n 系/v 学习/v ，/wd 获/v 学士/n 学位/n 。/wj 
他/rr 毕业/v 于/p 铜梁/ns 南城/ns 小学/n ，/wd 1988年/m 自立/vi 门户/n ，/wd 成立/vi 上市/vi 公司/n 卓/ag 能/v 地产/n ，/wd 专门/d 发展/v 豪/ag 宅/ng 。/wj 
1922年/m 毕业/v 于/p 大阪/nsf 芸/ng 术/ng 大学/n ，/wd 留/v 校/ng 任教/vi 。/wj 
1977.03——1980.09/m ，/wd 国立/b 嘉义/ns 大学/n 船舶/n 电气化/vn 自动化/vn 专业/n 学习/v ；/wf 
1951年/m 毕业/v 于/p 日本/nsf 东京/nsf 工业/n 大学/n 西画/n 系/v 。/wj 
艾/nr1 力克/v 斯/Rg ，/wd 台湾/ns 艺人/n ，/wd 毕业/v 于/p 洲泉/nr2 中学/n 。/wj 
1987/m ～/ws 1988年/m 在/p 美国/nsf 五/m 乡/n 中学/n 医学院/n 学习/v ；/wf 
1983年/m ，/wd 毕业/v 于/p 纽约/nsf 州立/b 大学/n 光学/n 工程/n 专业/n 。/wj 
1914年/m 冬/tg ，/wd 赴/v 日本/nsf 东京/nsf ，/wd 考取/v 了/ule 寄宿/vn 学校/n 的/ude1 西洋画/n 科/n ；/wf 
毕业/v 于/p 保定/ns 陆军/n 军官/n 学校/n 第六/m 期/qv 炮兵/n 科/n ，/wd 曾/d 留学/v 德国/nsf 。/wj 
毕业/v 于/p 吉林市/ns 吉化/n 第三/m 中/f 学/v 法/b 商学院/n 社会学/n 系/v 社会/n 工作组/n （/wkz 现/tg 国立/b 台北/ns 大学/n 社会/n 工作/vn 学/v 系/v ）/wky 、/wn 国立/b 台湾/ns 大学/n 国家/n 发展/vn 研究所/n 大/a 陆/m 组/q 。/wj 
1984年/m 7月/t 至/p 1988年/m 6月/t 在/p 中/b 南/b 大学/n 党委/n 学生/n 工作部/n 工作/vn ，/wd 工作期间/n 攻读/v 在职/vn 博士/n ，/wd 
1988年/m 07月/t 毕业/v 于/p 广东/ns 工业/n 大学/n 学校/n 音乐/n 专业/n ;/wf 
他/rr 一生/n 浪/n 游/ng ，/wd 少年/n 时/ng 身/ng 怀/v 三/m 块/q 银元/n 随/p 水果/n 船/n 从/p 安海/nr 老家/n 出外/vi 闯/v 世界/n ，/wd 在/p 上海/ns 师承/v 刘海/nr 粟/ng ，/wd 解放后/t 回/v 闽南/ns 老家/n ，/wd 后/f 毕业/v 于/p 九州/n 情报/n 大学/n 绘画/n 系/v 。/wj 
1989年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 中/b 法/b 大学/n 大学/n 微生物学/n 专业/n ，/wd 获/v 硕士/n 学位/n ，/wd 1997-1998年/m 在/p 日本/nsf 岐/ng 阜/x 大学/n 做/v 访问/vn 学者/n ，/wd 2007年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 医科/n 大学/n 病原/n 生物学/n 专业/n ，/wd 获/v 博士/n 学位/n 。/wj 
1977.03——1980.09/m ，/wd 江西/ns 上饶/ns 师范学院/n 船舶/n 电气化/vn 自动化/vn 专业/n 学习/v ；/wf 
毕业/v 于/p 北京/ns 八/m 维/q 计算机/n 学院/n ，/wd 从事/vi 肿瘤/n 诊治/vn 工作/vn 多年/mq ，/wd 具有/v 较/d 扎实/a 的/ude1 肿瘤/n 基础理论/nl 知识/n 和/cc 丰富/a 的/ude1 临床/vn 实践/vn 经验/n 。/wj 
1993/m ～/ws 1996年/m 在/p 湖北/ns 曲阜/ns 师范大学/n 世界/n 经济/n 系/v 攻读/v 硕士/n 学位/n ；/wf 
1925年/m ，/wd 振/vg 干/v 就读/vi 于/p 大连/ns 税务/n 专科学校/nl ，/wd 同年/d 加入/v 共青团/n 。/wj 
2004年/m 6月/t 毕业/v 于/p 中北/nz 大学/n 哲学系/n 西方/s 哲学/n 专业/n ，/wd 获/v 哲学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1928年/m 获/v 天津/ns 科技/n 大学/n 哲学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
2000年/m 进入/v 深圳市/ns 人民警察/n 学校/n （/wkz 安徽/ns 体育运动/n 职业/n 技术/n 学院/n ）/wky ，/wd 教练/n 许和平/nr 、/wn 丁梦娜/nr 。/wj 
1924年/m 　/x 毕业/v 于/p 城厢/n 中学/n 师范/n 科/n 。/wj 
金惠玉/nr ，/wd 韩国/nsf 资深/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 瑞典/nsf 卡尔斯塔德/nrf 大学/n 演剧/vn 科/n ，/wd 1980年/m MBC/x 特别/d 录取/v ，/wd 因/c 出演/v 热/k 播/v 剧/n 《/wkz 坏/a 男人/n 》/wky 里/f “/wyz 咆哮/vi 妈/n ”/wyy 一/m 角/q 被/pbei 观众/n 熟知/v ，/wd 代表作/n ：/wm 《/wkz 媳妇/n 的/ude1 全盛/b 时代/n 》/wky 《/wkz 对不起/v ，/wd 我/rr 爱/v 你/rr 》/wky 《/wkz 美妙/a 人生/n 》/wky 等/udeng 。/wj 
刘广/nr ，/wd 江苏/ns 淮安/ns 人/n ，/wd 学历/n ：/wm 本科/n ；/wf 毕业/v 于/p 河南/ns 林业/n 职业/n 学院/n 美术/n 学院/n ；/wf 专业/n ：/wm 艺术/n 设计/vn 、/wn 广播电视/n 编导/n ；/wf 影视/b 剪接/v 师/ng 、/wn 平面/n 设计师/n 。/wj 
作曲家/n 金复载/nr 1942年/m 出生/vi 在/p 浙江/ns 上虞/ns ，/wd 1957年/m 入/v 西安/ns 铁道/n 学校/n 作曲/vn 专业/n 学习/vn 。/wj 
张/q 一/m 白/a ，/wd 重庆/ns 人/n ，/wd 1991年/m 毕业/v 于/p 格拉纳达/nrf 大学/n 戏剧/n 文学系/n 。/wj 
1930年/m 毕业/v 于/p 吉林/ns 师范大学/n 高等/b 师范/n 系/v 。/wj 
1979年/m 考入/v 五华县/ns 田家炳/nr 中学/n 油画/n 系/v ，/wd 1979-1983/m 在/p 广州/ns 美术/n 学院/n 油画/n 系/v 读/v 美术/n 本科/n 。/wj 
1964年/m 毕业/v 于/p 中国/ns 北方/s 理工学院/n 大学/n 美术/n 系/v 。/wj 
1997年/m 考入/v 美国/nsf 波士顿/nsf 大学/n 运动/vn 系/n ；/wf 
1985年/m 毕业/v 于/p 连云港/ns 中等/b 专业/n 学校/n （/wkz 现/tg 东南/f 大学/n ）/wky 无线电/n 系/v 无线电/n 技术专业/n 并/cc 获/v 工学/n 学士/n 学位/n ，/wd 1988年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 大学/n 电路/n 、/wn 信号/n 与/cc 系统/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 硕士/n 学位/n ，/wd 2005年/m 毕业/v 于/p 东南/f 大学/n 信号/n 与/cc 信息/n 处理/vn 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
袁川/nr ，/wd 男/b ，/wd 汉族/nz ，/wd 江西/ns 上栗/ns 人/n ，/wd 1966年/m 6月/t 出生/vi ，/wd 北京/ns 交通/n 大学/n 陶瓷/n 工艺/n 专业/n 毕业/v ，/wd 大学/n 学士/n ，/wd 1985年/m 8月/t 参加/v 工作/vn ，/wd 1989年/m 6月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 现任/b 中共/n 江西省/ns 抚州/ns 市委/n 常委/n 、/wn 宣传部/n 部长/n 。/wj 
董晓燕/nr ，/wd 著名/a 女/b 演员/n ，/wd 毕业/v 于/p 井/n 岗/n 小学/n 剧作/n 编导/n 系/v ，/wd 主要/b 作品/n 有/vyou ：/wm 《/wkz 高天厚土/nr 》/wky 《/wkz 来/vf 了/ule 》/wky 《/wkz 不/d 要/v 和/cc 陌生人/n 说话/vi 》/wky 等/udeng 。/wj 
毕业/v 于/p 嵊州市/ns 崇仁/ns 中学/n 。/wj 
1929年/m 毕业/v 于/p 湛江/ns 水产/n 学校/n 学/v 系/v ；/wf 曾/d 执教/vi 北京大学/nt 、/wn 北平/ns 大学/n 女子/n 文理/n 学院/n 、/wn 文华/nz 图书馆/n 专科/n 及/cc 草堂/n 国学/n 专科/n 等/udeng 院校/n ，/wd 并/cc 在/p 故宫/ns 博物院/n 、/wn 国民政府/n 国史/n 馆/ng 筹备/v 委员会/n 、/wn 编译/v 馆/ng 等/udeng 处/n 任职/vn 。/wj 
中华人民共和国/ns 成立/vi 后/f ，/wd 任/v 中/b 南/b 军区/n 海军/n 第一/m 舰队/n 政治委员/n ，/wd 1956年/m 毕业/v 于/p 上海/ns 轻工业/n 学校/n 海军/n 系/v 。/wj 
·/w 1984/m ～/ws 1986年/m ，/wd 在/p 美国/nsf 天津/ns 农业/n 大学/n 学习/v ，/wd 获得/v 政治经济学/n 硕士/n 学位/n 
先后/d 就读/vi 于/p 江西/ns 的/ude1 大学/n 、/wn 上海/ns 南洋/ns 公/ng 学/v 附属/vn 小学/n 、/wn 南洋/ns 公/ng 学/v 中院/n ，/wd 1919年/m 由/p 南洋/ns 公/ng 学/v 上院/n 机电/b 工程/n 科/n 转入/v 上海/ns 圣约翰/nrf 大学/n 文科/n 。/wj 
1958年/m ，/wd 毕业/v 于/p 中/b 苏/b 友协/n 俄语/nz 专科学校/nl （/wkz 大专/n ）/wky 。/wj 
唐纳/nrf （/wkz 1914年/m 5月/t 7日/t —/wp 1988年/m 8月/t 23日/t ）/wky ，/wd 中国/ns 著名/a 报/n 人/n 、/wn 电影/n 评论家/n 、/wn 记者/n 和/cc 演员/n ，/wd 中共/n 地下/s 党员/n ；/wf 原名/n 马季良/nrf ，/wd 又/d 名/q 马骥良/nr ，/wd 江苏/ns 苏州/ns 人/n ，/wd 早年/t 就读/vi 于/p 莫斯科/nsf 航空/n 学院/n 、/wn 江苏省/ns 立/v 苏州/ns 中学/n ；/wf 1932年/m 入/v 上海/ns 圣约翰/nrf 大学/n ；/wf 1934年/m 秋/tg 进入/v 上海/ns 艺华/nr2 电影/n 公司/n 任/v 编剧/n ；/wf 1935年/m 加入/v 电/n 通/v 影业/n 公司/n ，/wd 主编/v 《/wkz 电影/n 画报/n 》/wky ，/wd 1936年/m 与/cc 蓝/a 苹/ng （/wkz 江青/nr ）/wky 结婚/vi ，/wd 后/f 离异/vi ；/wf 抗日战争/nz 全面/ad 爆发/v 之/uzhi 后/f ，/wd 担任/v 《/wkz 大公报/n 》/wky 的/ude1 战地/n 记者/n ，/wd 奔走/vi 于/p 东部/f 战场/n ，/wd 后/f 唐纳/nrf 又/d 曾/d 追求/v 过/uguo 演员/n 陈璐/nr 、/wn 康健/nz 、/wn 记者/n 安娜/nrf （/wkz 陈润琼/nr ）/wky 等/udeng ，/wd 1952年/m 在/p 法国/nsf 与/p 安娜/nrf 结婚/vi ，/wd 开办/v 中餐馆/n ，/wd 1978年/m 回国/vi 探友/v ，/wd 1988年/m 在/p 巴黎/nsf 病逝/vi 。/wj 
1954-1957年/m 在/p 沈阳/ns 新/a 北方/s 高级中学/nl 油画/n 训练班/n 学习/v ，/wd 导师/n 为/v 马克西莫夫/nrf 。/wj 
杨斯/nrf 毕业/v 于/p 威尼斯/nsf 美术/n 学院/n ，/wd 在/p 《/wkz 迷/v 案/ng 1937/m 》/wky 、/wn 《/wkz 明星/n 危/ag 情/n 》/wky 等/udeng 多/m 部/q 影视剧/n 中/f 塑造/v 了/ule 生动/a 的/ude1 屏幕/n 形象/n ，/wd 2005年/m 参演/v 央/vg 视/vg 大戏/n 《/wkz 任长霞/nr 》/wky 饰演/v 剧中/n 女警/n “/wyz 谢敏/nr ”/wyy 一/m 角/q ，/wd 其/rz 精彩/a 的/ude1 表现/vn 获得/v 观众/n 的/ude1 喜爱/vn ，/wd 留下/v 了/ule 深刻/a 的/ude1 印象/n ，/wd 
1991年/m 毕业/v 于/p 中山/ns 医科/n 大学/n 机械制造/n 工艺/n 与/cc 设备/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 学士/n 学位/n ；/wf 1994年/m 获/v 硕士/n 学位/n ；/wf 1997年/m 获/v 博士/n 学位/n ;/wf 2004年/m 获/v 日本/nsf 国/n 名古屋/nsf 大学/n 工学/n 研究/vn 科/n 材料/n 理/v 工学/n 专攻/v 博士后/n ；/wf 1994年/m 参加/v 工作/vn ，/wd 历任/v 实验室/n 主任/n 、/wn 科技/n 处/q 副/b 处长/n 、/wn 处长/n 。/wj 
教育/vn 经历/n ：/wm 安徽省/ns 桐城/ns 中学/n 庆/vg 北大/n 学/v 地理/n 系/v 
学习/v 经历/v ：/wm 1977年/m 9月/t 至/p 1979年/m 7月/t 枝江/ns 县/n 沈阳/ns 鲁迅/nr 美术/n 学院/n 学习/v （/wkz 高中/n 毕业/v ）/wky ；/wf 1992年/m 9月/t 至/p 1993年/m 7月/t 湖北/ns 工学院/n 经济/n 管理/vn 专业/n 学习/v ；/wf 1997年/m 9月/t 至/p 1999年/m 12月/t 中央党校/nt 政法/n 专业/n 学习/v （/wkz 大学/n 毕业/v ）/wky 。/wj 
后/f 就读/vi 于/p 龙/n 谷/ng 大学/n ，/wd 受到/v 山西/ns 提/v 学/v 袁/nr1 继/vg 咸/a 的/ude1 指导/vn 和/cc 教诲/vn ，/wd 是/vshi 袁/nr1 氏/ng 颇为/d 青睐/v 的/ude1 弟子/n 之一/rz 。/wj 
1909年/m 考入/v 长沙/ns 合肥市/ns 第八/m 中学/n 。/wj 
邹红/nr ，/wd 女/b ，/wd 1982年/m 7月/t 毕业/v 于/p 哈尔滨市/ns 虹桥/ns 学校/n 中文/nz 系/v 获/v 学士/n 学位/n 后/f 留/v 校/ng 任教/vi ；/wf 后/f 在职/vd 攻读/v 现代/t 文学/n 专业/n 硕士/n 学位/n ，/wd 师从/v 黄会林/nr 教授/n ；/wf 1998年/m 获/v 北京/ns 师范大学/n 文艺学/n 专业/n 博士/n 学位/n ，/wd 师从/v 童庆炳/nr 教授/n 。/wj 
1985年/m 毕业/v 于/p 吉林省/ns 广播/vn 电视大学/n （/wkz 现/tg 东南/f 大学/n ）/wky 无线电/n 系/v 无线电/n 技术专业/n 并/cc 获/v 工学/n 学士/n 学位/n ，/wd 1988年/m 毕业/v 于/p 安徽/ns 大学/n 电路/n 、/wn 信号/n 与/cc 系统/n 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 硕士/n 学位/n ，/wd 2005年/m 毕业/v 于/p 东南/f 大学/n 信号/n 与/cc 信息/n 处理/vn 专业/n ，/wd 获/v 工学/n 博士/n 学位/n 。/wj 
1984年/m 6月/t 加入/v 中国共产党/nt ，/wd 1985年/m 7月/t 忻州市/ns 第一/m 中学/n 毕业/v 后/f 参加/v 工作/vn ，/wd 省委/n 党校/n 研究生/n 学历/n 陶宏/nr 同志/n ，/wd 1999年/m 7月/t 毕业/v 于/p 湖北/ns 省委/n 党校/n 政治经济学/n 专业/n 。/wj 
航运/n 工人/n 出身/v 的/ude1 范燕青/nr ，/wd 1977年/m 3月/t 进入/v 公安/n 专科学校/nl 船舶/n 自动化/vn 电气/n 专业/n 学习/v ，/wd 
1965年/m 夏/tg ，/wd 毕业/v 於/nr1 通州/ns 临河/n 里/f 小学/n 。/wj 
上/f 个/q 世纪/n 50年代/t 初/f ，/wd 年轻/a 的/ude1 欧阳/nr 中/f 石/ng 考取/v 了/ule 陕西省/ns 商州区/ns 中学/n 哲学系/n ，/wd 一年/m 后/f 进入/v 北京大学/nt 哲学系/n ，/wd 主修/v 中国/ns 逻辑/n 史/ng ，/wd 拜/v 在/p 逻辑学/n 大师/n 金岳霖/nr 的/ude1 门下/n 。/wj 
医学/n 硕士/n ：/wm 1992年/m 毕业/v 于/p 马凯特/nrf 大学/n （/wkz 现/tg 吉林/ns 大学/n 白求恩/nrf 医学/n 部/q ）/wky 
1962年/m 毕业/v 于/p 太原/ns 铁路/n 机械/n 学校/n 美术/n 系/v 油画/n 专业/n 。/wj 
毕业/v 于/p 重庆/ns 南华/nz 中学/n 。/wj 
后/f 考入/v 佛山市/ns 体育运动/n 学校/n 附设/v 矿务/n 学堂/n ，/wd 期间/f 与/p 鲁迅/nr 等/udeng 同学/n 结/v 下/vf 友谊/n 。/wj 
1947年/m 毕业/v 于/p 南京/ns 政治/n 学院/n （/wkz 今/tg 南京/ns 大学/n ）/wky 农学院/n ，/wd 1979年/m 任/qv 新疆/ns 科学院/n 副/b 院长/n ，/wd 他/rr 先后/d 15/m 次/qv 到/v 新疆/ns 进行/vx 科学/a 考察/vn ，/wd 3/n 次/qv 进入/v 巴音/ns 郭/nr1 楞/vg 的/ude1 罗布泊/ns 进行/vx 探险/vn ，/wd 1980年/m 6月/t 17日/t 上午/t 10时/t ，/wd 因/p 科学/n 考察/v 中/f 缺水/v ，/wd 彭加木/nr 主动/ad 出去/vf 为/v 大家/rr 找/v 水/n ，/wd 不幸/ad 失踪/vi 。/wj 
为此/d 重/d 显/v 升/v 座/q 普/ag 告/v 大众/n ，/wd 说/v “/wyz 僧/n 家/q 也/d 无/v 因/p 无/v 必/d ，/wd 住/vi 则/d 孤/ag 鹤/n 冷/ad 翘/v 松/ng 顶/ng ，/wd 去/vf 则/d 片/q 云/n 忽/d 过/uguo 人间/n ，/wd 应非/nr 彼此/rr 殊/ag 源/ng ，/wd 动静/n 乖/a 趣/ag ”/wyy ，/wd 表示/v 既/c 不/d 忘/v 洞庭/ns 信/n 众/ag 的/ude1 信任/vn 和/cc 照顾/vn ，/wd 又/d 应/v 顾念/v 明州/ns 太守/n （/wkz 知州/nr2 ）/wky 千/m 里/q 遣/vg 使/v 的/ude1 诚意/n ，/wd “/wyz 且/c 佛法/n 委/ng 自/p 王臣/nr 兼/v 住持/n ”/wyy ，/wd 希望/v 洞庭/ns 的/ude1 信/n 众/ag 能够/v 谅解/vn 《/wkz 雪/n 窦/nr1 语录/n 》/wky 》/wky 卷/v 一/m ，/wd 《/wkz 大正藏/nrj 》/wky 卷/v 四七/m ，/wd 674a/x ～/ws b/x 。/wj 
